{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "批發客買賣問題喔", "question": "Q: Q1:以公司名義（批發客），批發商品有無7日鑑賞期？ Q2:保固期間內，依規定送回原廠鑑定，商品為「人為破壞而導致損壞」，賣家無需賠償或者更換新商品給批發客？ Q3:因商品為「人為」所致，所有費用都要有批發客自行吸收？", "answer": "A: 您好： 有關所詢問題涉及消費者保護法適用及民法契約之問題： 依據消費者保護法第2條規定：「本法所用名詞定義如下： 一、消費者：指以消費為目的而為交易、使用商品或接受服務者。 二、企業經營者：指以設計、生產、製造、輸入、經銷商品或提供服務為營業者。 三、消費關係：指消費者與企業經營者間就商品或服務所發生之法律關係。 四、消費爭議：指消費者與企業經營者間因商品或服務所生之爭議。……」 再依照消費者保護法第19條：「通訊交易或訪問交易之消費者，得於收受商品或接受服務後七日內，以退回商品或書面通知方式解除契約，無須說明理由及負擔任何費用或對價。但通訊交易有合理例外情事者，不在此限。 前項但書合理例外情事，由行政院定之。 企業經營者於消費者收受商品或接受服務時，未依前條第一項第三款規定提供消費者解除契約相關資訊者，第一項七日期間自提供之次日起算。但自第一項七日期間起算，已逾四個月者，解除權消滅。 消費者於第一項及第三項所定期間內，已交運商品或發出書面者，契約視為解除。 通訊交易或訪問交易違反本條規定所為之約定，其約定無效。」 另依民法第226條規定：「 因可歸責於債務人之事由，致給付不能者，債權人得請求賠償損害。 前項情形，給付一部不能者，若其他部分之履行，於債權人無利益時，債權人得拒絕該部之給付，請求全部不履行之損害賠償。 」 民法第227條規定：「因可歸責於債務人之事由，致為不完全給付者，債權人得依關於給付遲延或給付不能之規定行使其權利。 因不完全給付而生前項以外之損害者，債權人並得請求賠償。 」 有關消費者保護法之消費及消費者之定義，目前實務及專家學者之意見主要如下：「消費者保護法所稱之消費者，係指以消費為目的而為交易使用、商品或接受服務者而言，此觀消費者保護法第二條第一款規定自明，而所謂之消費，由於消費者保護法並無明文定義，尚難依法加以界定說明，惟依學者專家意見認為，消費者保護法所稱之「消費」，並不是純粹經濟理論上之一種概念，而是事實生活上的一種消費行為，其意義尚包括：㈠消費是一種為達成生活目的之行為：凡是基於求生存、便利或舒適之生活目的，在食衣住行育樂方面所為滿足人類慾望之行為，即為消費，換言之，凡與人類生活有關的行為，原則上均屬消費行為；㈡消費是一種直接使用商品或接受服務之行為：「消費」與「生產」為相對的兩個名詞，消費雖沒有固定之模式，惟可以肯定的是生產絕對不是消費，為避免發生混淆，有學者專家認為只有在消費者直接使用商品或接受服務之行為情況下，方屬消費行為，換言之，消費者保護法所稱之「消費」係指不再用於生產的情況下「最終的消費」，惟此種見解，是否得適用於消費者保護法所訂之一切商品或服務之消費，仍應就實際個案認定之（參見行政院消費者保護委員會編印之消費者保護法問答資料第十四問）」(參臺灣臺中地方法院 90 年訴字第 399 號民事判決) Q1部分： 依您所陳述，您係以公司名義進行批發，由於購買目的並非最終消費，所以難以適用消費者保護法相關規定。 另外七天鑑賞期部分，需為通訊交易或訪問交易，如為批發形式採買，則不適用於七天鑑賞期規定。 而Q2及Q3商品毀損部分，依民法有相關求償之規定處理，惟需視實際雙方所協商之內容及交易相關資料輔以判斷方能給予更完善的建議。為保障您的權益，歡迎與本事務所聯繫，謝謝。 永衡法律事務所 吳佳潓律師 網址：http://www.eap86.com Line官方帳號即時諮詢：https://lin.ee/dD0oNN9 連絡電話：02-2751-5156"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "量大網購毀棄損壞刑事", "question": "Q: 我收到警察局通知單案由毀棄毀損，詐欺。因之前從MOMO幫客戶陸續大量訂貨，但礙於商業考量後續都無收件，取件。貨品直接退回廠商端，他們運費損失而提告。（我們是同業，我們庫存不足才想著上平台幫客戶掃貨因店家商用不好斷糧）雖是同業但並無故意要令對方損失的意圖，當時也的確沒有考慮到運費等問題，畢竟是透過MOMO。像這樣我們是否會被起訴？因為我們在南部，警局通知在北部，因有照顧家庭需求實在不想跑一趟台北，這下不知該如何是好。", "answer": "A: 您好： 依刑法第354條規定：「毀棄、損壞前二條以外之他人之物或致令不堪用，足以生損害於公眾或他人者，處二年以下有期徒刑、拘役或一萬五千元以下罰金」，另依同法第339條第1項、第2項規定：「意圖為自己或第三人不法之所有，以詐術使人將本人或第三人之物交付者，處五年以下有期徒刑、拘役或科或併科五十萬元以下罰金。以前項方法得財產上不法之利益或使第三人得之者，亦同」。如您所述，您在大量訂貨後未如期取件，致貨品被退回，上開行為是否成立毀損罪及詐欺罪，需視您的個案情形而定，故建議您向專業法律人士為正式諮詢。 此外，依刑事訴訟法第71-1條第1項規定：「司法警察官或司法警察，因調查犯罪嫌疑人犯罪情形及蒐集證據之必要，得使用通知書，通知犯罪嫌疑人到場詢問。經合法通知，無正當理由不到場者，得報請檢察官核發拘票。」由此，若您已收到警局通知書，建議您仍應到場接受詢問，以免日後被拘提，如有困難，可洽詢案件承辦員警是否願意囑託您住居地之警察機關製作筆錄。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "保固內為「人為」無法得到賠償", "question": "Q: 我方與企業經營者（批發客） Q1:保固內之商品，已告知若為「人為」導致商品損壞，是要由批發客自行做吸收，在商品寄回原廠前，雙方已達成共識，批發客才將損壞之商品寄回原廠做鑑定，若「人為」我方還需要賠償任何損失嗎？ Q2:損壞之商品是批發客之客人所有，若我方以無需賠償，批發客之客人為批發客自己的負責？", "answer": "A: 關於貴公司的問題，回答如下： Q1:保固內之商品，已告知若為「人為」導致商品損壞，是要由批發客自行做吸收，在商品寄回原廠前，雙方已達成共識，批發客才將損壞之商品寄回原廠做鑑定，若「人為」我方還需要賠償任何損失嗎？ 答：保固之相關責任，端看貴公司與批發客間買賣契約之保固條款如何規定。一般商業實務之保固條款，對於人為之損壞是無須承擔保固責任。若雙方並無約定保固條款，則回歸民法中物之瑕疵擔保、債務不履行處理，若屬「人為」損害，貴公司依民法亦無需負賠償責任。 Q2:損壞之商品是批發客之客人所有，若我方以無需賠償，批發客之客人為批發客自己的負責？ 答：因貴公司與批發客之客人間並無契約關係，批發客與其客人間具有買賣關係，應自行解決，貴公司無須負契約責任。"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "面交近一年後，客人反映沒有收到", "question": "Q: 大約2021/12，幫認識的人代購一箱日本衣服(對方已先支付款項) 到貨後由於太大無法寄送，剛好客人又當時住同縣市，就直接開車載過去給對方 面交後半年大約2022/04，客人詢問過一次有沒有出貨給他 當時我方告知先前有直接面交給他了，後續客人說會再找看看 後續也沒再提到此代購商品的事 然後2022/11，客人堅稱他沒有收到貨，要求我方退款給他 由於時間過久，行車紀錄器或攝影機都無紀錄 我方並非職業代購，所以也沒有留存出貨證明 且我方因為手機損毀，聊天紀錄僅有2022/04以後的對話 對方聊天紀錄也因為誤刪，因此完全沒有保留 想請問 1. 代購、面交的狀況，雙方都沒有留存任何對話紀錄有關代購， 現在對方在一年後才主張沒收到貨，請問我方有責任要退款給對方嗎?", "answer": "A: 賴先生 您好 一、關於您所詢問，交易相對人於面交後1年始主張未收到貨物，是否有退款責任，此部分重點在於舉證責任分配問題，依據民事訴訟法第277條規定：事人主張有利於己之事實者，就其事實有舉證之責任。 二、又，最高法院48年台上字第887號：主張法律關係存在之當事人，僅須就該法律關係發生所須具備之特別要件，負舉證之責任，至於他造主張有利於己之事實，應由他造舉證證明。最高法院28年上字第1920號裁判：請求履行債務之訴，債權人就其所主張債權發生原因之事實，固有舉證之責任，惟若債務人自認此項事實而主張該債權已因清償而消滅，則清償之事實，應由債務人負舉證之責任，此觀民事訴訟法第277條之規定自明。 三、依據您所述，您既已於1年前交付代購之產品，則日後設若進入法院程序，依據前開舉證責任分配之原則，仍須由您先舉證證明已經交付貨物之事實，設若無法提出證據(包含人證或物證)，則法官恐為不利之認定。準此，本件設若進入訴訟程序，您若無法舉證證明以交貨之事實，日後判決結果恐不利於您；是以，建議您能與對方協商或以調解方式解決上開爭議。 謹向您說明如上，供您參考"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "網購買包爭議", "question": "Q: 日前在fb社團購買包包，想請問 1.賣家貼了相似款的包包照片以及價格（yahoo拍賣截圖，上面賣7萬多），並在後方附上包包本身（專櫃原價4萬多）的實拍圖，想請問這樣有法律上的疑慮嗎？ 2.因發現買貴，所以要申請退貨退款，但賣家堅稱有標示售出後一律不退貨的字樣，加上聲稱他本人非以盈利為主，故不試用消保法，請問這是正確的嗎？ 3.因原本打算棄標，但後來還是付錢了，而賣家也聲稱若我堅持退貨則會對我提告，請問他告的成嗎？", "answer": "A: 您好，我是高維志律師，處理過很多跟您類似的消費糾紛案件，針對您的問題，回答如下，給您參考 1、賣家會違反商標法或著作權法，構成侵權 2、可適用消保法第19條，不能預先拋棄七天鑑賞期的無條件解約權，賣家說法錯誤 3、對方可以提告要求您付款，但您是消費者有權主張瑕疵擔保責任或者無條件解約退費，賣家可能告不成 4、建議可以先向行政院消保會申訴，並委託律師寄發存證信函給賣家要求解約退費 5、如果需要協助，可以加LINE ID：lightkkao諮詢 （本平台屬於匿名詢問，本人僅提供一般性、原則性的法律建議，故並非代表本人與發問者成立委任關係，或為發問者背書） 高維志律師（國立臺北大學法學碩士）LINE ID：lightkkao(律師本人)（加Line請務必告知：姓名、電話、居住縣市、發問文章的網址）。1、擅長美容產品等各種消費糾紛、離婚監護權扶養費、民事債務問題。2、擅長刑事案件辯護、妨害名譽告訴、詐欺求償。3、擔任多間公司的法律顧問，提供法令諮詢、審閱合約等服務。4、FB粉絲專頁：https://reurl.cc/WLzgmk"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "蝦皮買賣問題", "question": "Q: 我遇到一個蝦皮賣家，商品有瑕疵卻不讓我退貨，後來跟蝦皮客服反應協助處理，賣家同意退貨退款，可是我把商品寄回去給賣家後，賣家卻沒有進行退款的動作，跟賣家聯繫也都沒任何回覆，蝦皮那邊也拿賣家沒辦法，請問這問題，我該怎麼做呢？", "answer": "A: 希望以下回答能夠幫助到您： 倘若請求金額不高，可先以寄發存證信函方式為催告，要求賣方於一定期限內退款，亦或是向有管轄權的法院聲請核發支付命令，支付命令程序優點在於快速、程序簡易且費用較低，民事訴訟法第508條規定可參：「債權人所請求之標的為金錢或其他替代物或有價證券之一定數量者，得向法院聲請發支付命令給債務人。 」但須注意是否能確實送達，亦即地址能使賣方確實收到信件，否則支付命令會因３個月過後而失效，假如不知道對方地址可透過訴訟程序請法官命補正。 若賣方未於信件送達後２０日內向法院提出異議，法院會核發確定證明書給您，屆時可至法院的民事執行處聲請對債務人強制執行。 劉鈞豪律師事務所 劉鈞豪律師 免費諮詢專線0422290050 劉鈞豪律師事務所Email：s95631530sss@gmail.com電話：0422290050傳真：0422218360"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "買電腦充電器，棄單問題", "question": "Q: 我在網路下單電腦充電器（618元） 但我前陣子太忙，忘記取貨，貨品一直放在蝦皮店到店裡 最後導致訂單棄單取消，賣家也拿回退回商品 隨後，賣家說會對我提告，請問這樣告的成嗎？我不是真心想棄單的 請問這樣我會被罰嗎？謝謝", "answer": "A: 您好，日安： 依您所述，似乎是網購未遵期取貨付款之問題。 然而，按消費者保護法第19條第1項：「通訊交易或訪問交易之消費者，得於收受商品或接受服務後七日內，以退回商品或書面通知方式解除契約，無須說明理由及負擔任何費用或對價。但通訊交易有合理例外情事者，不在此限。」，消費者保護法施行細則第18條：「消費者於收受商品或接受服務前，亦得依本法第十九條第一項規定，以書面通知企業經營者解除契約。」 除非賣家提供之商品符合通訊交易解除權合理例外情事適用準則第2條所規定之「一、易於腐敗、保存期限較短或解約時即將逾期。二、依消費者要求所為之客製化給付。三、報紙、期刊或雜誌。四、經消費者拆封之影音商品或電腦軟體。五、非以有形媒介提供之數位內容或一經提供即為完成之線上服務，經消費者事先同意始提供。六、已拆封之個人衛生用品。七、國際航空客運服務。」，否則消費者是有權得解除契約。 當然，如果您確實經賣家多次通知、聯繫，嗣後置之不理不予取貨，造成賣家受有損失，賣家仍得視具體情況，選擇依民法之侵權行為、債務不履行相關規定向您求償。 【但以上建議僅供初步參考，仍須視具體狀況，方能為準確之判斷。謹建議您宜備齊相關資料，向專業法律人士進一步諮詢。】 運鞍法律事務所 鄭婷婷 合署律師 708臺南市安平區慶平路571號7樓 (06)297-7899"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "超過鑑賞期要求退書", "question": "Q: 您好:請問一下,客戶跟公司購買小朋友教具書籍,要求分批送達,目前收一部份小孩也已使用送達的教具,.客戶在收35天卻要求退書,說明書籍沒有全部收到,點讀筆發音有瑕疵 1.請問在法律上有法條可以不可接受退貨的嗎?(有對話紀錄是客戶因家裡太小要求分批送達) 2.客戶7天得鑑賞期是認為是收到商品後,如收到第二批商品開始算起第一天,這樣是合理的嗎?(送書已簽出貨單,上面有全部商品品名) 求解感謝", "answer": "A: 您好： 依您所述，係有關於消保法規之無條件解約權行使之糾紛。收先，依消費者保護法之規定，有適用7日內無條件解約之買賣關係，僅限於通訊交易或訪問交易兩種。目的乃係因此二種交易方式，消費者謹得透過通訊設備、業務員之推銷得之商品為何，在無法實際檢視商品或服務的情況下，賦與消費者無條件解約之權利，且行使解約權之時期為，於收受商品或接受服務後。但此一契約解除權的行使，依民法規定，仍應以依誠實及信用方法為之。若消費者行使解約權，顯然以損害他人利益為目的，與一般社會交易習慣相違，有違常理，責將無法主張解除契約。依您所述，我認為，雖然您與客戶約定商品分批運送，但商品為書本，兩批商品之外觀、功能在沒有重大差異之情況下，應認為客戶於收受第一批時，即有檢視商品之機會，以判斷商品是否為符合客戶購買時所期待的，以決定是否行使解約權等等，故縱使在客戶收受第二批商品的7日內，客戶欲主張退貨，應認其解除權以歸於消滅而不得行使。以上為個人意見，謹供您參考。謝謝您的提問，希望對您有幫助。若有疑問，歡迎來所諮詢。 日新聯合法律事務所 張凱婷律師 TEL：(02)2351-6037FAX：(02)2356-9088"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "索討訂金", "question": "Q: 您好！ 去年有在臉書直播下標購買商品，後來只匯訂金給賣家，後悔了，有要求賣家退錢給我，但是賣家堅持不退款要換等價商品給我，至今未收到！ 怎麼辦？", "answer": "A: 李小姐 您好 依據您所述於臉書直播下標購買產品，並支付定金，嗣後因故反悔不願購買，賣家不退款要換等價商品給我，至今未收到。僅依您所述提供意見如後： 一、依據民法第248條：「訂約當事人之一方，由他方受有定金時，推定其契約成立。」；又，民法第249條：「定金，除當事人另有訂定外，適用左列之規定：一、契約履行時，定金應返還或作為給付之一部。二、契約因可歸責於付定金當事人之事由，致不能履行時，定金不得請求返還。三、契約因可歸責於受定金當事人之事由，致不能履行時，該當事人應加倍返還其所受之定金。四、契約因不可歸責於雙方當事人之事由，致不能履行時，定金應返還之。」 二、準此，設若確因可歸責於您的事由不願履行契約，則依據前開規定，除平台另有規範外，買方恐無法請求返還；再者，賣方既同意更換等值商品，則設若您已支付貨款，但尚未收到更換之商品，可以先訂一定期間以書面催告對方交付商品，若未交付時，對方恐負遲延之責。 謹提供意見如上，供您參酌"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "裝修款信金支付", "question": "Q: 請問 裝修工程中收取頭期及中間期款(現金支付),裝修方可以向欲裝修方要求提供簽收單據嗎?因為施工期間欲裝修方只願意以現金支付,但又沒有提供裝修方相關簽收單據", "answer": "A: 您好, 裝修工程中收取頭期及中間期款(現金支付)，裝修方當然可以向欲裝修方要求提供簽收單據，如欲裝修方只願意以現金支付，但沒有提供裝修方相關簽收單據，裝修方可以自製收據（含日期、金額、裝修項目等），請欲裝修方簽全名確認，以免日後有糾紛。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniechern LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "廠商代墊款未處理是否有責", "question": "Q: 疑似誤加入詐騙電商,開頭說回流就能提領後再處理廠商代墊,後面以廠商代墊款未處理不能提現為由.要求轉帳處理. 我有先於賴上面跟客服說無資金(回流)無能力處理,餘額有足扣除款,請他直接強制扣除 (他以理由商家餘額都是銀行對接,無法受理) 後面我有提出放棄,請問是否仍有其他法律責任", "answer": "A: 您好 依據您所詢問誤加入詐騙電商，雙方原約定款項匯入後再處理代墊款，嗣又變更要求您先匯款，才能將資金匯回。因事實敘述未臻明確，僅初步回覆與您參酌： 一、首先，依您所述，電商應有部份款項尚未匯回予您，電商雖主張有代墊款須結清，則依據民法第334條規定：二人互負債務，而其給付種類相同，並均屆清償期者，各得以其債務，與他方之債務，互為抵銷。易言之，設若您帳號尚有餘額，且超過應支付予對方之款項時，則依法得就應支付予對方之款項範圍內主張抵銷。 二、再者，依您所述此電商平台係以Line進行溝通聯繫，此類以通訊軟體交易之平台近期常有詐騙事件發生，是以，建議您應先將雙方交易對話內容截圖存檔，以作為日後主張抵銷之證明，以避免日後如對方向法院起訴主張權利或涉入詐騙事件時，無法舉證。 謹說明如上，供您參考"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "檔期前下單，延後發貨，價差吸收", "question": "Q: 在電商平台上利用雙11優惠下訂單， 但店家延遲發貨， 現在要求重新下訂， 但重新下訂無法取得和雙11相同的優惠價格， 一來一往下，店家才承諾可以轉帳差額 這樣的情況下，消費者是否只能接受或是取消購物？", "answer": "A: 您好： 依您所述，於店商平台上與賣家進行交易，若以蝦皮購物為例，依照蝦皮購物平台的相關使用規範，賣家於訂單成立後，未如期出貨，即超過預計出貨日，該筆訂單將會於2日內取消。而此一規範，於買賣雙方利用蝦皮購物為交易行為時，應有默示同意並受此規範條款，作為買賣雙方成立買賣契約時契約內容之一部分。依您的情況，您原本的交易訂單，因賣方遲遲未出貨，遭平台方取消訂單，依前所述，您與賣方間之買賣契約，應已解除，故縱使賣家承諾可以轉帳差額，您原則上也無義務必須接受。謝謝您的提問，希望對您有幫助。 日新聯合法律事務所 張凱婷律師 TEL：(02)2351-6037FAX：(02)2356-9088"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "電腦主機要給退貨?", "question": "Q: 有一位買家當面交易(沒收據)我個人賣的二手電腦的兩天後說電腦主機有問題要退貨，但是販售前有確認主機正常以及面交現場還有開機測試性能，請問要怎麼處理?", "answer": "A: 您好： 依您所述，係有關於買賣契約糾紛之問題。依民法買賣之規定，出賣人對於買賣標的物，應擔保無滅失或減少其價值之瑕疵，亦無滅失或減少其通常效用或契約預定效用之瑕疵，即所謂物之瑕疵擔保責任。而買受人應按物之性質，依通常程序從速檢查其所受領之物。在買賣標的物為特定物之情況下，若出賣人所出賣之買賣標的物具有價值、品質及效用上之瑕疵，除買賣標的物對於買受人已無任何利益，原則上不得解除契約，謹得請求減少價金。依您目前的情況，您出售二手電腦為依特定物之給付，於販售前已有確認主機正常以及面交現場還有開機測試性能，故買方認為電腦瑕疵部分，則須一般測試所無法察覺。而若電腦的瑕疵卻屬一般情形無法察覺，則買方二日內通知您，應屬已從速檢查並通知，則瑕疵之存在必須對於買方已無任何利益，才能與您解除契約以退貨。反之，若未達於買方已無任何利益之情況，則買方謹得請求減少買賣價金。謝謝您的提問，希望對您有幫助。 日新聯合法律事務所 張凱婷律師 TEL：(02)2351-6037FAX：(02)2356-9088"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "下單後賣家哄抬價格且惡意取消", "question": "Q: 買家於購買前向賣家確認價格，下單後也有確認出貨時間，賣家也有回覆，但事後賣家卻哄抬價格以訂單金額之五倍價格出售，買家拒絕請賣家依照訂單金額出貨被拒，且賣家直接取消訂單，於此期間買家都有與網購平台客服做詢問，但網購平台只針對賣家行為做懲戒對於買家權益之受損毫無作為，且訂單被賣家單方面取消後，買家也無法針對賣家行為進行檢舉", "answer": "A: 您好： 依您的情況，是有關於俗稱的一物二賣之買賣爭議問題。首先，依民法規定，當事人互相表示意思一致者，無論其為明示或默示，契約即為成立。而買賣為民法上典型契約之一，只要買賣雙方互相表示意思一致，即成立、生效。又非對話而為意思表示者，其意思表示，以通知達到相對人時，發生效力。依您所述，買家於購買前向賣家確認價格，並於網路購物平台上已完成下單的動作，此情，依一般交易情況，可認為買賣契約已成立。買賣契約一旦成，出賣人即有依約交付並移轉買賣標的物所有權於買受人之義務，而買受人謹需給付約定之價金，出賣人並無權利要求提高價金，更不能拒絕給付買賣標的物，否則即屬違約行為。如今，賣家已取消訂單，確定向你拒絕給付，您除可向賣家請求交付外，亦得向賣家請求因此所受到的財產上損害。謝謝您的提問，希望對您有幫助。 日新聯合法律事務所 張凱婷律師 TEL：(02)2351-6037FAX：(02)2356-9088"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "棄單問題", "question": "Q: 你好，想諮詢一下棄單問題 買家下單不取貨，告知買家東西已被退回，買家表示說來不及去領取，希望我在寄送一次，提出可以先匯款，我先選擇讓她先匯款，匯款時間由買家提出後，超過時間沒有匯款，提醒一次後，買家要求延後二天匯款，二天後依舊沒有匯款，我再去提醒後買家依舊要求延後匯款，我有先確認買家是否能在時間內完成匯款，買家表示確定會在時間內匯款，那次沒匯款的話，我是否能提告呢？ 再麻煩各位了，謝謝", "answer": "A: 您好，我是高維志律師，處理過很多跟您類似的案件，針對您的問題，回答如下，給您參考 1、您可以先寄發存證信函，要求對方限期付款。 2、如果對方逾期限仍然不理會，可以向法院提出民事訴訟，或者聲請支付命令 3、但因為雙方屬於民事糾紛，單純棄單不構成任何刑事犯罪，因此您不須報警，報警也沒用 4、本律師有擔任過網路個人賣家的法律顧問，為了避免今後再發生類似事件，建議可以聘請律師擔任法律顧問，減少此類成本支出等 5、如果需要協助，建議加LINE ID：lightkkao諮詢 （本平台屬於匿名詢問，本人僅提供一般性、原則性的法律建議，故並非代表本人與發問者成立委任關係，或為發問者背書） 高維志律師（國立臺北大學法學碩士）LINE ID：lightkkao(律師本人)（加Line請務必告知：姓名、電話、居住縣市、發問文章的網址）。1、擅長美容產品等各種消費糾紛、離婚監護權扶養費、民事債務問題。2、擅長刑事案件辯護、妨害名譽告訴、詐欺求償。3、擔任多間公司的法律顧問，提供法令諮詢、審閱合約等服務。4、FB粉絲專頁：https://reurl.cc/WLzgmk"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "訂購交付機器對設備細節意見不同", "question": "Q: 您好，想請問一下 我是買方，向廠商訂購一台機器並付了訂金 目前機器交過來但試機後有問題 經反應廠商後對方將配件帶回修改 主機仍在我這 維修期間陸續在主機上發現其他問題並拍攝影片由line傳給對方 隔了一陣子廠商發文回覆 幾乎問題都說為正常，不採取處理 請問當雙方對於機器問題意見不同，我方無法認同那些問題為正常 如果想退貨並取回訂金該如何處理？ 或是有其他解決方式？", "answer": "A: 您好, 有關機器採購對機器的功能或零件等如雙方有爭議，則應回歸到訂約時或之後雙方的真意，如是賣方原來出售時即同意達成的功能或零件，但賣方卻未能履約，則應屬賣方違約，如不能補正瑕疵，買方當有權主張解約，退回訂金，或就減損功能請求折價給付。 以上回覆僅係依您所述回覆，僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniechern LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "購車契約需退訂，交易糾紛", "question": "Q: 於11/13簽訂購車契約,但因家中因素需取消訂單,車商表示需賠償訂單總額的10％ （20萬）,說是契約內容有寫到不履行契約的賠償金,但就契約看來是寫有約定交車日後無法履行合約才需賠償10％ ,自簽訂契約至今皆未有約定交車日,僅有通知車到港,契約上的交車日寫著「待車到港後,另行約定交車日」,車子也尚未領牌。目前已有車款在車商戶頭,車貸也已辦妥,現在雙方沒有共識,想請問這部分是哪一方較有利,謝謝！", "answer": "A: 您好： 一、有關消費者與企業經營者間訂立汽車買賣契約，如係以企業經營者預先擬定之契約條款作為契約之全部或一部，即屬定型化契約。參考經濟部110年1月28日修正公布之「定型化汽車買賣契約範本」第2條關於定金之約定：「(一)定金：除有特別約定者外，定金不得超過價金總額百分 之十。」及經濟部公布之「汽車買賣定型化契約不得記載事項」：「七、不得記載業者得沒收消費者已付價金超過價金總額百分之十」。 二、如本題消費者與企業經營者間訂立汽車買賣契約，並有約定以買賣價金總額百分之十作為定金，消費者並已給付「定金」予企業經營者，此尚未違反上開汽車買賣定型化契約不得記載事項，則關於定金之處理應依民法第249條規定為之。按，民法第249條規定：「定金，除當事人另有訂定外，適用左列之規定：一、契約履行時，定金應返還或作為給付之一部。二、契約因可歸責於付定金當事人之事由，致不能履行時，定金不得請求返還。三、契約因可歸責於受定金當事人之事由，致不能履行時，該當事人應加倍返還其所受之定金。四、契約因不可歸責於雙方當事人之事由，致不能履行時，定金應返還之。」本題消費者因家中因素欲解除汽車買賣契約，此種情況屬「因可歸責於付定金當事人之事由」(可歸責於消費者之事由)，致不能履行時，依民法第249條第3款規定，則消費者(買方)已支付之定金，不得請求返還。 三、如果個案當中，消費者與企業經營者間訂立汽車買賣契約並非「定金」之約定，而係對於因當事人之一方因解除或終止契約應支付「違約金」之約款，則應視消費者與企業經營者間之實際條款內容，判斷消費者應否支付企業經營者關於價金10％作為違約金。而關於應否支付違約金之條件，究應以「交車日後無法履行」或「締約後無法履行」，如企業經營者預先擬定之定型化約款明確且無違反平等互惠原則或誠信原則，則依契約之約定；假設定型化約款因不明確而有疑義，則依消費者保護法第11條第2項規定，應為有利於消費者之解釋。 四、以上回覆敬供參考，謝謝您。 林富豪 律師手機：0906-555201(歡迎來電，竭誠為您服務)電子郵件：volvo9801@gmail.com【如需進一步詳談，可先以電子郵件來信預約諮詢時間】地址：臺中市西區臺灣大道2段2號6樓之1。。因為付出。。所以傑出。。。。為人點燈。。明在我前。。"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "賣家商品少給並實收金額高定價", "question": "Q: 在網路上購買商品收到貨後發現商品有少給並且實收金額高於網路定價，是否可向賣家要求未收到的商品金額以及多收價差的部分？", "answer": "A: 您好，我是高維志律師，處理過很多跟您類似的案件，針對您的問題，回答如下，給您參考 1、您可以依照雙方當初約定的金額與商品內容，要求店家交付約定的商品。但不能因為在其他地方發現有較便宜的價格，就要求賣家退費 2、如果您認為對方有違約，可以向行政院消保會提出申訴，並申請消費爭議調解 3、同時，也可以委託律師寄發存證信函給賣家 4、本律師經常處理消費糾紛，經驗豐富，如果需要協助，可以加LINE ID：lightkkao進一部諮詢 （本平台屬於匿名詢問，本人僅提供一般性、原則性的法律建議，故並非代表本人與發問者成立委任關係，或為發問者背書） 高維志律師（國立臺北大學法學碩士）LINE ID：lightkkao(律師本人)（加Line請務必告知：姓名、電話、居住縣市、發問文章的網址）。1、擅長美容產品等各種消費糾紛、離婚監護權扶養費、民事債務問題。2、擅長刑事案件辯護、妨害名譽告訴、詐欺求償。3、擔任多間公司的法律顧問，提供法令諮詢、審閱合約等服務。4、FB粉絲專頁：https://reurl.cc/WLzgmk"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "超過鑑賞期要求退書", "question": "Q: 您好:想請問一下,客戶購買書籍(已成年),自稱一個月內有來電告知要求退書,但公司並無來電紀錄,現已過219天,才明確接收到客戶詢問客否可退書退款.客服已明確告知已超過七天鑑賞期無法受理退書,客戶卻已消保法第19條業經營者於消費者收受商品或接受服務時，未依前條第一項第三款規定提供消費者解除契約相關資訊者，第一項七日期間自提供之次日起算。但 自第一項七日期間起算，已逾四個月者，解除權消滅。來要求退書退款,這是合理的嗎?", "answer": "A: 您好, 貴司 客戶購買書籍(已成年)已過219天才來電要求退費，但貴司並無來電紀錄，除對方可以舉證其確實曾於收到書後四個月內來電退書，否則即使 貴司真的沒有依消保法第18條規定提供消費者退書相關資訊的情形，對方亦應無法依消保法第19條條第一項第三款要求退書。 提醒 貴司要確實依消保法第18條相關資訊於送書時及官網上確實載明，以免日後繼續遇到類似退書糾紛。 以上回覆僅係依您所述回覆，僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniechern LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "買賣糾紛", "question": "Q: 您好 若賣家在私人社團公開我的個人臉書 照片 姓名 及我們的對話內容 讓大家公審（社團內兩千多人）是否可以提告呢？但他把我踢出社團我看不到 但以上的行為是否構成犯罪 謝謝", "answer": "A: 您好，我是高維志律師，處理過很多跟您類似的案件，針對您的問題，回答如下，給您參考 1、您可以請他人截圖後，委託律師提出個資法、刑法妨害名譽等刑事告訴。 2、同時，也可以主張名譽權受侵害，向法院提出民事訴訟，要求對方刪除文章、支付精神賠償金等 3、如果對於提告與求償細節或流程不清楚，建議加LINE ID：lightkkao進一步諮詢 （本平台屬於匿名詢問，本人僅提供一般性、原則性的法律建議，故並非代表本人與發問者成立委任關係，或為發問者背書） 高維志律師（國立臺北大學法學碩士）LINE ID：lightkkao(律師本人)（加Line請務必告知：姓名、電話、居住縣市、發問文章的網址）。1、擅長美容產品等各種消費糾紛、離婚監護權扶養費、民事債務問題。2、擅長刑事案件辯護、妨害名譽告訴、詐欺求償。3、擔任多間公司的法律顧問，提供法令諮詢、審閱合約等服務。4、FB粉絲專頁：https://reurl.cc/WLzgmk"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "請問講「兇屁」會被告嗎", "question": "Q: 在蝦皮上面買東西，然後已經領貨了 看到兩天前賣家傳訊息問我為什麽不領貨 我回覆他：兇屁我已經領貨了 請問這樣會被賣家告嗎", "answer": "A: 您好，我是高維志律師，處理過很多跟您類似的案件，針對您的問題，回答如下，給您參考 1、私訊辱罵不構成任何犯罪，對方也不至於提告。不符成本。無論是民事告訴或刑事告訴都未必會提告，不必過於擔心 2、如果對方公開PO文公審，反而您可以截圖後提出刑事妨害名譽告訴 3、如果有其他問題，可以加LINE ID：lightkkao進一步諮詢 （本平台屬於匿名詢問，本人僅提供一般性、原則性的法律建議，故並非代表本人與發問者成立委任關係，或為發問者背書） 高維志律師（國立臺北大學法學碩士）LINE ID：lightkkao(律師本人)（加Line請務必告知：姓名、電話、居住縣市、發問文章的網址）。1、擅長美容產品等各種消費糾紛、離婚監護權扶養費、民事債務問題。2、擅長刑事案件辯護、妨害名譽告訴、詐欺求償。3、擔任多間公司的法律顧問，提供法令諮詢、審閱合約等服務。4、FB粉絲專頁：https://reurl.cc/WLzgmk"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "未成年簽訂合約", "question": "Q: 您好:想請問一下,現在民法已規定18歲算成年人,如客戶與公司購買商品簽訂合約,但當下未成年未滿20歲,(效力未定)但今年已18歲算成年,這樣此客戶就算還未滿20歲,也可是算是成年,合約有效嗎?謝謝", "answer": "A: 您好， 依民法總則施行法第3條之1第2項規定，「於中華民國一百十二年一月一日前滿十八歲而於同日未滿二十歲者，自同日起為成年。」，故倘客戶於112年1月1日前向貴公司購買商品時年僅18歲，當時仍屬未成年人，其所為之法律行為，原則上依民法第79條規定效力未定，但其所購買之物品如果是依其年齡及身份、日常生活所必需者，則依民法第77條但書規定，仍屬有效。 又客戶於112年1月1日成年後，得依民法第81條第1項規定承認其所訂立之契約，使其溯及行為時，發生效力（民法第115條），併此敘明。"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "和美國代購發生購買糾紛", "question": "Q: 在FB和住在美國的代購購買風衣，但收到貨時少一條腰帶，我的錄影是錄到開箱拿出衣服就停了，是試穿時覺得怪怪，去找賣家po的照片，發現沒有腰帶，向賣家詢問，賣家說因為沒有全程錄影，所以不予處理，我請他們提供包貨影片，賣家說沒有，他們收到貨就寄，並不會打開確認物品是否完整。購買費用我是匯款到賣家的台灣銀行帳號，請問我可以怎麼樣爭取自己的權益？謝謝您們！", "answer": "A: 您好： 賣家說因為沒有全程錄影所以不予處理，在法律上是站不住腳的。 一、民法第354條第1項：「物之出賣人對於買受人，應擔保其物依第三百七十三條之規定危險移轉於買受人時無滅失或減少其價值之瑕疵，亦無滅失或減少其通常效用或契約預定效用之瑕疵。」；民法第356條第1項規定：「買受人應按物之性質，依通常程序從速檢查其所受領之物。如發見有應由出賣人負擔保責任之瑕疵時，應即通知出賣人。」；民法第359條：「買賣因物有瑕疵，而出賣人依前五條之規定，應負擔保之責者，買受人得解除其契約或請求減少其價金。但依情形，解除契約顯失公平者，買受人僅得請求減少價金。」；民法第364條：「買賣之物，僅指定種類者，如其物有瑕疵，買受人得不解除契約或請求減少價金，而即時請求另行交付無瑕疵之物。出賣人就前項另行交付之物，仍負擔保責任。」 二、您於網購拆箱後發現賣家少寄一條腰帶，依照民法第356條第1項規定，如果當下確實已經拍照存證，並立即通知賣家處理，賣家對於少寄一條腰帶依法就必須負瑕疵擔保責任，依照民法第359條、第364條規定，可以請求賣家另行交付無瑕疵的同種類商品或請求減少價金或解除契約。 三、倘若賣家主張有依照契約履行，沒有少寄一條腰帶的瑕疵，那麼在訴訟上也是要由賣家舉反證證明，當初交付時是沒有瑕疵的狀況。 如有疑問可來電洽詢【在網頁回覆，系統不會主動通知,所以可直接來電事務所】 ☆金律律師事務所 電話：(06)2935668 email：goldenlawya@gmail.com ☆認真、專業、友善☆"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "客製化商品收了訂金未付尾款", "question": "Q: 想請問我在去年6月代購商品（金額約20左右），當時收了訂金30000，商品到貨後買家因為車禍無法如期取貨，中間買家的哥哥說要替她取貨，但約了幾次也是一直改期，一直到現在已經1月份了。 商品屬於客製商品，很難轉賣，是否能採取任何法律途徑，要求買家取回？", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照民法第326條：「債權人受領遲延，或不能確知孰為債權人而難為給付者，清償人得將其給付物，為債權人提存之。」及第267條：「當事人之一方因可歸責於他方之事由，致不能給付者，得請求對待給付。但其因免給付義務所得之利益或應得之利益，均應由其所得請求之對待給付中扣除之。」規定。 您可以將該物品向法院聲請提存，並於提存後，向對方請求給付後續其應給付的代購金額。 另亦可委由律師協助寄發存證信函或律師函，對其催告，如其仍置之不理，經由律師協助對其為民事訴訟的求償行為，以追求您最大利益。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "網拍消費糾紛諮詢", "question": "Q: 我是網拍業者，我的商品皆購自雅虎購物中心/momo/屈臣氏等知名商城，其中有一位顧客在未經查證之情況下於爆料公社po文說我的賣場販售之商品為假貨，並且有圖片內有我賣場之帳號，請問我是否能告此買家誹謗呢？ 我目前可佐證相關資料有 1.該買家在爆料公社貼文之截圖 2.我所販售商品之雅虎購物中心證明及相關發票", "answer": "A: 您好, 如您販售的商品如購自雅虎購物中心/momo/屈臣氏等知名商城，且確定都是真貨，就未經查證即在爆料公社po文說您的賣場販售之商品為假貨，並附有圖片內有您賣場之帳號，對方之行為應可能構成刑法第310條之誹謗罪。 相關條文如下： 刑法第310條： 意圖散布於眾，而指摘或傳述足以毀損他人名譽之事者，為誹謗罪，處一年以下有期徒刑、拘役或一萬五千元以下罰金。 散布文字、圖畫犯前項之罪者，處二年以下有期徒刑、拘役或三萬元以下罰金。 對於所誹謗之事，能證明其為真實者，不罰。但涉於私德而與公共利益無關者，不在此限。 以上回覆僅係依您所述回覆，僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniechern LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "診所是否應退回定金？", "question": "Q: 律師你好 想請問，小孩去做矯正，醫師該有的技術專業跟昂貴的費用不成正比，我可以退掉取回做矯正的費用嗎？ 第一做之前完全沒告知裝好會高跟會痛，現在完全無法吃東西 第二裝之前，詢問過裝之前會先消毒再裝嗎？那位醫生只用衛生紙擦乾就直接裝黏合劑 第三診療過程完全沒開診療檯燈，非常馬虎 第四試裝過程咬合跟裝完咬合狀況完全不一樣，懷疑沒完全戴到位，導致高，後續醫師隨便找理由，會高是正常，傻眼，若正常為何試裝過程不會高 我也知道做牙技師費不高，但我願意花多一點錢是相信他們的技術，但矯正器做好，錢也付，就隨便應付的態度無法接受，該要有的流程卻沒做到位，我可以要求退款嗎？", "answer": "A: 您好，我是高維志律師，針對您的問題，回答如下，給您參考 1、您可以向行政院消保會提出線上申訴，並且委託律師寄發存證信函，要求退還定金，或者主張構成瑕疵擔保或民事不完全給付之債務不履行責任，要求賠償您額外的花費或損害 2、同時，可以考慮向當地的區公所申請調解 3、但已經花費的成本，對方可能會要求您負擔 4、如果不知道怎麼跟診所協商，可以加LINE ID：lightkkao進一步討論 （本平台屬於匿名詢問，本人僅提供一般性、原則性的法律建議，故並非代表本人與發問者成立委任關係，或為發問者背書） 高維志律師（國立臺北大學法學碩士）LINE ID：lightkkao(律師本人)（加Line請務必告知：姓名、電話、居住縣市、發問文章的網址）。1、擅長美容產品等各種消費糾紛、離婚監護權扶養費、民事債務問題。2、擅長刑事案件辯護、妨害名譽告訴、詐欺求償。3、擔任多間公司的法律顧問，提供法令諮詢、審閱合約等服務。4、FB粉絲專頁：https://reurl.cc/WLzgmk"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "商品保固內原商品瑕疵更換問題", "question": "Q: 建商附贈免治馬桶座，保固一年。 交屋後檢查馬上有瑕疵，跟廠商反應，來回休了2次都沒弄好。 第一次維修：說面板壞，拿到舊款面板來更換，規格不符； 第二次維修：拿別人退換的面板來更換，還是不能使用；與客服再次反應後說：新零件再進貨過海關流程，後來又說會換一組原型號商品新的，因為在保固內！ 更換新的一組後，發現商品跟原本商品不一樣，在功能使用跟外觀上有些許不同，使用更不便利！ 請教律師這部分我有權利要求廠商再更換與原商品一模一樣的商品嗎？", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照民法第153條：「當事人互相表示意思一致者，無論其為明示或默示，契約即為成立。當事人對於必要之點，意思一致，而對於非必要之點，未經表示意思者，推定其契約為成立，關於該非必要之點，當事人意思不一致時，法院應依其事件之性質定之。」規定。 雙方只要對於契約內容的意思表示一致，契約即屬成立，雙方間的權利義務就要依照契約內容約定，如果其所提出的條件為事先未約定，回歸法律規定。 回歸法律規定時，如果建商所贈與該免治馬桶座與您間的法律關係實為贈與，依民法第411條規定，贈與人可不負擔保責任。 消費糾紛您可向當地消保官進行申訴或是申請調解，亦可委由律師協助寄發存證信函或律師函，請求其限期返還退款，如其仍置之不理，經由律師協助對其為民事訴訟的求償行為，以追求您最大利益。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "訂車後退訂相關問題", "question": "Q: 我方與友人在1月13日於某汽車展示中心有首次詢問和訂車的需求，車商表示最晚可在星期六1/14做最後一次確定是否訂車並且可退還訂金，而我在14號有跟汽車業務說過我有取消的想法，但我在大約7點左右到達展示中心時，業務卻說已經先講訂單送出了，且查詢是已經鎖住無法退訂，要我自己可以打0800總公司服務專線詢問，當下我撥打0800詢問結果是相關單位已經放假休息要我星期一再次詢問，到了1/16星期一詢問客服表示汽車是可以退訂的，但業務告知訂金5萬元無法退還一切照合約走，但明明承諾可在星期六做最後一次確認車商卻擅自將訂單送出，而合約背後的審閱期的部份也沒提到，扣走5萬元訂金很不合理", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照民法第153條：「當事人互相表示意思一致者，無論其為明示或默示，契約即為成立。當事人對於必要之點，意思一致，而對於非必要之點，未經表示意思者，推定其契約為成立，關於該非必要之點，當事人意思不一致時，法院應依其事件之性質定之。」規定。 雙方只要對於契約內容的意思表示一致，契約即屬成立，雙方間的權利義務就要依照契約內容約定。 又消費糾紛您可向當地消保官進行申訴或是申請調解，亦可委由律師協助寄發存證信函或律師函，請求其限期返還退款，如其仍置之不理，經由律師協助對其為民事訴訟的求償行為，以追求您最大利益。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "交車後開始進場維修一年求償問題", "question": "Q: 公司多輛營業大貨車於110年一起領牌交付本公司後，就開始進場維修,車輛陸陸續續一直到,111年年底底才維修完成整整一年。中途維修廠，試車試了約2快3萬多公里，中途一直催促請廠商盡快維修完成，卻拖拖拉拉。 事後維修完畢後維修廠不給予維修明細跟資料，並且說公司規定保固維修無維修不可以給予維修資料。（目前維修資料索討無果） 並且保固時間也因為維修了一年時間。 保固也到期，是否請求保固延長及折舊、營業損失、車輛年度牌照燃料稅等賠償", "answer": "A: 民法第184條第1項規定,因故意或過失，不法侵害他人之權利者，負損害賠償責任。 第495條規定,因可歸責於承攬人之事由，致工作發生瑕疵者，定作人除依前二條之規定，請求修補或解除契約，或請求減少報酬外，並得請求損害賠償。 您好，依法若維修方有遲延給付或是其他可歸責情事致使你們延後取車或是車輛被維修方惡意使用，依法你們可以考慮就上述相關損失提出民事訴訟求償，惟有無訴訟空間以及相關細節可持資料與本所進一步討論，本所過去即有處理類似案例可供參考。 鴻達法律事務所敬上 tel:0907739330 line:justice0907739330 mail:onlyforjuri@yahoo.com"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "賣家跑單可以提告嗎", "question": "Q: 買家賣家雙方已經談好價錢，買家也已經匯款，但是賣家一直不回訊息，請問這樣可以提告嗎？買家有好幾個，金額有到十幾萬", "answer": "A: 您好, 如賣家惡意收款卻不出貨，甚至連訊息都不回，或有詐騙之情形，而觸犯刑法第339條詐欺罪，相關法條如下： 意圖為自己或第三人不法之所有，以詐術使人將本人或第三人之物交付者，處五年以下有期徒刑、拘役或科或併科五十萬元以下罰金。 以前項方法得財產上不法之利益或使第三人得之者，亦同。 前二項之未遂犯罰之。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniechern LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "保單的問題 跟全球人壽的消極", "question": "Q: 你好 我之前有份保單當時買的是國華後來在2013年被全球人壽接手 而我也在2018年才知道國華變全球人壽了 這當中完全沒有人告知 之後我在全球人壽網上也看不到我繳的保費 多次的詢問 才說在舊系統裏沒有上傳 但是到至今也沒有傳上去網上 我打去客服人員說沒有紀錄就是沒有繳 我也要他們拿出我劃撥過去的明細 而且我要求是郵局存摺的資料 而不是自已用電腦打出來的 結果到現在我當初繳的錢不知去向 全球人壽要說我還欠他們保費未繳 重點是我繳去的保費都不知道去哪 我拿敢繳 而且他說我積欠他們三十多萬的保費 這三十多萬是怎麼積欠的 他們也沒有給我任何的明細 現在我該怎麼辦", "answer": "A: 您好： 關於您所述的情形，您可先行向全球人壽進行申訴，或是逕向財團法人金融消費評議中心進行申訴，如果申訴結果不利於您，您可以於收到申訴結果後的60日內向評議中心再申請評議，而評議中心受理評議申請之日起3個月(最長延展至5個月)內會做出評議決定，如嗣後評議決定您拒絕接受，視為評議不成立，您可以委由律師協助您對於全球人壽為相關的法律爭訟救濟。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "商品標示不實", "question": "Q: 網路購買商品，上面標註全新，我就沒有在詢問商品狀況，賣家也沒有主動說明，到使用一兩天才發現有生鏽，還有異音的狀況（這部分他說是個人因素）他的商品卻是二手的，能怎麼處理 請問這樣我是可以走民事訴訟嗎？", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照民法第354條：「物之出賣人對於買受人，應擔保其物依第三百七十三條之規定危險移轉於買受人時無滅失或減少其價值之瑕疵，亦無滅失或減少其通常效用或契約預定效用之瑕疵。但減少之程度，無關重要者，不得視為瑕疵。出賣人並應擔保其物於危險移轉時，具有其所保證之品質。」及第359條：「買賣因物有瑕疵，而出賣人依前五條之規定，應負擔保之責者，買受人得解除其契約或請求減少其價金。但依情形，解除契約顯失公平者，買受人僅得請求減少價金。」規定。 您可委由律師協助寄發存證信函或律師函，請求其限期返還退款，如其仍置之不理，經由律師協助對其為民事訴訟的求償行為，以追求您最大利益。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "引誘話術", "question": "Q: 我在蝦皮某店購買一套周邊，並於備註寫上特典贈品想要某成員 聲稱可以透過許願指定特定成員贈品，但出貨量大不保證能拿到 由於是預購商品，在預購期間我也積極詢問進度但店家說法都說還沒到（店家態度也不耐煩） 因為接近過年我便在蝦皮聊聊與客服說寄出前請通知，因為我要回老家需要更改地址對方也同意，後續居然沒任何通知寄送到錯的地址卻要我補償運費費用跟到時補寄費用。 後續我決定花錢北上取貨，發現贈品並非是我想要的，由於贈品具有價值性，該商家所送出的其他成員贈品的價值性遠低於我所指定成員。（其概念有點像遊戲王卡，具有保值性我有提供韓國及大陸方的市價）。 推論該商家使用話術引誘買家（甚至其商品訂價還比其他店家貴） 再來還有寄錯商品地址（反倒推卸責任給買家） 跟賣家溝通都在裝死要回不回，請問可以聯絡消保會維護自身權益嗎？我已經投注額外時間精力車票在此上，若沒有此趟我可能還被矇在鼓裡） 若能拿回賠償會有連帶精神及車票等賠償嗎？", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照消保法第2條：「本法所用名詞定義如下：二、企業經營者：指以設計、生產、製造、輸入、經銷商品或提供服務為營業者。」規定。 如賣家為專業經營業者，符合消保法第2條規定的企業經營者定義，相關的消費糾紛即有適用消保法適用，您可向當地消保官進行申訴或是申請調解，亦可委由律師協助寄發存證信函或律師函，請求其限期返還退款，如其仍置之不理，經由律師協助對其為民事訴訟的求償行為，以追求您最大利益。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "關於保固問題", "question": "Q: 在網路上購買商品，標註一年保固，有瑕疵的問題，但卻沒有處理，請問這能怎麼解決，賣家都置之不理，沒有回訊息", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照消保法第2條第2款：「二、企業經營者：指以設計、生產、製造、輸入、經銷商品或提供服務為營業者。」規定。 如您所購買商品廠商為專業企業經營者，因此產生消費糾紛可適用消保法規定，您可向當地消保官進行申訴或是申請調解，亦可委由律師協助寄發存證信函或律師函，請求其限期返還退款，如其仍置之不理，經由律師協助對其為民事訴訟的求償行為，以追求您最大利益。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "海外退貨 賣家說要負評起訴 是", "question": "Q: 您好請問一下在蝦皮購買海外鞋子但是收到不知道為何發黃要退貨 賣家一直覺得是我用髒的⋯說要負評起訴 請問什麼是負評起訴 蝦皮克服一直說叫我不用擔心不會有人因為小錢打跨海官司的", "answer": "A: 「您好請問一下在蝦皮購買海外鞋子但是收到不知道為何發黃要退貨 賣家一直覺得是我用髒的⋯說要負評起訴 請問什麼是負評起訴 蝦皮克服一直說叫我不用擔心不會有人因為小錢打跨海官司的」 依您所述,建議您將相關證據留存,以便日後若真的有人提告便可以舉證, 但以您的情況來說,應該是不太需要擔心,而且並沒有負評起訴這種說法, 另外,若商品本身有問題,建議您可先依照購買平台的規定退貨, 謝謝您的詢問!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "美容課程解約問題", "question": "Q: 忘記是幾年前買的美容課程，中途會被美容公司問說要不要整合，聽到可以整合我就腦波弱說好，中間一直不停整合，到現在都還沒繳完，說想要解約但他們說解約不划算可能還要倒貼錢跟違約金。 所以我想問一下： 1.真的不能解約嗎？ 2.最後整合調解對方有給我簽事後不能訴訟，但我簽了會不會對我不利？ 3.美容老師有說有些產品老師已經先拆了，所以課程不能退，是真的不能嗎？ 4.我中間一直整合會不會導致清算不清，導致最後要解約還要倒貼錢？ 5.我可不可以自己去跟會計要課程明細跟我的繳費明細看我的金額差多少？ 6.如果真的要跑訴訟，但我人不方便可以直接請委任律師幫忙處理嗎？", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照民法第153條：「當事人互相表示意思一致者，無論其為明示或默示，契約即為成立。當事人對於必要之點，意思一致，而對於非必要之點，未經表示意思者，推定其契約為成立，關於該非必要之點，當事人意思不一致時，法院應依其事件之性質定之。」規定。 雙方於簽約時只要對於契約內容的意思表示一致，契約即屬成立，雙方間的權利義務就要依照契約內容約定，除非該約定內容有違反行政院所頒佈的定型化契約範本條款，因此，雙方間是否可任意解除契約或是嗣後解約是否有違約金給付約定需視雙方所約定的條款內容認定。 法定解除契約的法律效果是回復原狀，因此如果雙方對於恢復原狀的方式沒有約定，日後就需要雙方討論回復原狀的程度如何，您可以委由律師協助處理，向對方請求提出回復原狀的明細內容，寄發律師函處理，並可偕同律師與對方進行調解，嗣後如對方仍置之不理，可委由律師逕對其進行爭訟，不用親自跑訴訟程序。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "商品不符預期", "question": "Q: 請問 我於FB Marketplace找到個人賣家 購買一本寫真書 已在對話過程中 再三確認過是否有損 對方聲稱沒有 但我收到貨後 發現內頁有嚴重破損 且物流方式為賣貨便 退貨需要自行與賣家聯繫 但現在賣家消失不回應 請問我該如何為自己爭取權益 不知道賣家是否有算詐欺 感謝平台", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照「按刑法上詐欺罪之成立，要以加害者有不法得財或得利之意思而實施詐欺行為，被害者因此行為，致表意有所錯誤而為財產上處分，受有損害，且加害者所用行為，堪認為詐術者，始足當之。若行為人非自始基於不法得財或得利之意圖，客觀上無施用詐術之行為，或並無損害發生，或者所受損害，非由欺罔行為陷於錯誤所致，均不得遽以詐欺罪相繩；至於債務人未依債務本旨履行其債務或提出給付等情形，如非出於自始無意履行債務之詐欺犯意所致者，尚與刑法第339條之詐欺罪構成要件有間；矧詐欺罪之規範意旨，固在於禁止行為人於私經濟領域中使用欺罔之手段損人利己，然私經濟行為本有不確定性及交易風險，於私法自治及市場經濟等原則下，欲建立私人間財產上權義關係者，亦應參酌自身主、客觀條件、對方之資格、能力、信用，及可能損益，並評估其間風險等而為決定，除有該當於前開詐欺罪構成要件之具體情事得被證明屬實外，自不能以債務人不履行其債務而致債權人蒙受損失，即遽謂該債務人詐欺，否則詐欺之刑事責任與民事債務不履行責任將失其分際（最高法院107年度台上字第212號著有判決意旨參照）。」 如依您所持有的相關事證，可證明對方之行為係基於不法得財或得利之意圖，客觀上施用詐術之行為，即可認對方之行為為詐欺行為，您可委由律師協助確認，並可再對其為民事的賠償責任求償。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "請問我這樣的消費糾紛構成詐欺嗎", "question": "Q: 同行付錢請我幫忙調貨，又在我付出款項訂貨之後臨時跟我說要取消交易，事先我就說過，不能催貨、可以等、可以接受付全額預購我才幫忙，所以我是不可能為了她突然這樣去得罪廠商的，於是她完全無法溝通，堅持要我退還款項，晚上跑到我家社區大鬧，守衛不讓進來她還騙守衛說是我的親戚，還上法學網查我的前科資料公布在好幾個群組，因為她這樣鬧我被迫跟家裡借了十幾萬先還她希望她能冷靜一點沒想到她得寸進尺隔天還要人打電話恐嚇我，交易是取消了，可是貨我已經買了我是不是很倒霉？她還去告我詐欺害我戶頭凍結⋯⋯請問我可以怎麼做？", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照「按刑法上詐欺罪之成立，要以加害者有不法得財或得利之意思而實施詐欺行為，被害者因此行為，致表意有所錯誤而為財產上處分，受有損害，且加害者所用行為，堪認為詐術者，始足當之。若行為人非自始基於不法得財或得利之意圖，客觀上無施用詐術之行為，或並無損害發生，或者所受損害，非由欺罔行為陷於錯誤所致，均不得遽以詐欺罪相繩；至於債務人未依債務本旨履行其債務或提出給付等情形，如非出於自始無意履行債務之詐欺犯意所致者，尚與刑法第339條之詐欺罪構成要件有間；矧詐欺罪之規範意旨，固在於禁止行為人於私經濟領域中使用欺罔之手段損人利己，然私經濟行為本有不確定性及交易風險，於私法自治及市場經濟等原則下，欲建立私人間財產上權義關係者，亦應參酌自身主、客觀條件、對方之資格、能力、信用，及可能損益，並評估其間風險等而為決定，除有該當於前開詐欺罪構成要件之具體情事得被證明屬實外，自不能以債務人不履行其債務而致債權人蒙受損失，即遽謂該債務人詐欺，否則詐欺之刑事責任與民事債務不履行責任將失其分際（最高法院107年度台上字第212號著有判決意旨參照）」見解。 如您的行為非不法得財或得利之意圖，客觀上無施用詐術之行為，即不構成刑法詐欺罪，您可委由律師協助針對其告訴之事實為答辯，由律師為您向檢察官爭取不起訴處分，以解除帳戶凍結問題，並可請律師對其另為相關損害賠償之請求。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "喊要後拖時間最後棄單", "question": "Q: 請問有買家FB私訊我要收購大量衣服,然後要面交取貨,之後東西準備好後就一直拖時間不取貨,最後直接說叫我可以報警他可以不要跟我買,這樣跑單行為可以報警處理嗎？", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照「按刑法上詐欺罪之成立，要以加害者有不法得財或得利之意思而實施詐欺行為，被害者因此行為，致表意有所錯誤而為財產上處分，受有損害，且加害者所用行為，堪認為詐術者，始足當之。若行為人非自始基於不法得財或得利之意圖，客觀上無施用詐術之行為，或並無損害發生，或者所受損害，非由欺罔行為陷於錯誤所致，均不得遽以詐欺罪相繩；至於債務人未依債務本旨履行其債務或提出給付等情形，如非出於自始無意履行債務之詐欺犯意所致者，尚與刑法第339條之詐欺罪構成要件有間；矧詐欺罪之規範意旨，固在於禁止行為人於私經濟領域中使用欺罔之手段損人利己，然私經濟行為本有不確定性及交易風險，於私法自治及市場經濟等原則下，欲建立私人間財產上權義關係者，亦應參酌自身主、客觀條件、對方之資格、能力、信用，及可能損益，並評估其間風險等而為決定，除有該當於前開詐欺罪構成要件之具體情事得被證明屬實外，自不能以債務人不履行其債務而致債權人蒙受損失，即遽謂該債務人詐欺，否則詐欺之刑事責任與民事債務不履行責任將失其分際（最高法院107年度台上字第212號著有判決意旨參照）」。 如對方所為之行為自始基於不法得財或得利之意圖，客觀上為施用詐術之行為始有構成刑法之詐欺罪，否則僅為單純之民事交易糾紛，警方不會受理報警。 建議您可持個案相關事證委由律師協助判斷，以為您爭取相關權益。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "客反應商示有問題又不願意收退款", "question": "Q: 客人網路購買商品後發現內標和吊牌產地不同 在收到商品後於鑑賞期內向我們反應 我們得知後馬上安排退貨退款 並承諾會將同品項商品全數下架 在最短期限內更改正確標牌資訊後再上架 客人於電話中不願退貨也不願退款 希望有其他處理方式 但我們也沒辦法提供優惠等補償 唯一能做的就是將商品回收後更正 請問我們已經提供客人退貨退款選擇 並同時將有問題的商品下後後盡快修正 唯客人保留的商品是錯誤的也不願退回 這樣我們會有違法疑慮嗎? 如果有的話還可以做什麼處理呢? 謝謝", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照民法第179條：「無法律上之原因而受利益，致他人受損害者，應返還其利益。雖有法律上之原因，而其後已不存在者，亦同。」規定。 尚未確定您所提供商品項次為何，無法分析遺留於客戶處的商品可能會涉及何種違法事由，然如您仍有疑慮，依法您可委由律師協助寄發存證信函或律師函，請求其限期返還退款，如其仍置之不理，可經由律師協助對其為民事訴訟的商品返還主張，以追求您最大利益。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "婚紗攝影過了七天想退訂", "question": "Q: 去年大概8月底去婚紗公司現場，顧問跟我們說當天下訂有優惠，離開就沒有優惠為由，讓我們下訂了婚紗攝影的包套，總價是50800元，要我跟先生用現金付清25000元的「訂金」，當下因為也沒有婚攝的經驗不了解有哪裡不合法之處，加上他們的服務還不錯就下訂了，但後來去挑選拍照的婚紗後，發現付了訂金之後的服務態度差很多、加上對於可選擇的婚紗我跟先生都不是很滿意，也還未使用到任何攝影的服務，所以有聯繫業者是否可以退款，但業者卻回應無法退款，只能看能否轉讓給其他新娘，而且當時收的高達總金額50％ 的「訂金」25000是含有「排拍日期的訂金的額外30％ 」是一筆收取的！卻並未在預約單上寫清楚並且沒有明確告知！讓我與先生對於這25000的定義是「訂金」，50800的20％ 是10160，明顯超收，但超收的部分業者卻已「排拍日期」為由收取額外的30％ ！我與先生頓感覺業者有誠信上的疑問，無法接受…希望可以找到辦法退還已付款項…", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照民法第153條：「當事人互相表示意思一致者，無論其為明示或默示，契約即為成立。當事人對於必要之點，意思一致，而對於非必要之點，未經表示意思者，推定其契約為成立，關於該非必要之點，當事人意思不一致時，法院應依其事件之性質定之。」規定。 雙方於簽約時只要對於契約內容的意思表示一致，契約即屬成立，雙方間的權利義務就要依照契約內容約定。如契約約定內容有違反「婚紗攝影服務定型化契約範本」約定內容，可主張條款無效。 消費糾紛您可向當地消保官進行申訴或是申請調解，亦可委由律師協助寄發存證信函或律師函，請求其限期返還退款，如其仍置之不理，經由律師協助對其為民事訴訟的求償行為，以追求您最大利益。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "賣家出爾反爾不必寄回又要求退貨", "question": "Q: 蝦皮網購下了3個訂單，收到前2單時發現賣家寄錯商品，我詢問，賣家說錯誤商品不需寄回會再寄正確的給我！ 我就把不需退回的商品送人了， 第三單也錯 告知賣家 賣家說三單都錯退貨重訂 前2單的錯誤商品因賣家說無需寄回 我就送人了 賣家又威脅要告我 侵占 請問如何處理呢？", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照民法第153條：「當事人互相表示意思一致者，無論其為明示或默示，契約即為成立。當事人對於必要之點，意思一致，而對於非必要之點，未經表示意思者，推定其契約為成立，關於該非必要之點，當事人意思不一致時，法院應依其事件之性質定之。」規定。 雙方於約定時只要對於契約內容的意思表示一致，契約即屬成立，雙方間的權利義務就要依照契約內容約定。 賣家如已對您表示寄錯商品毋庸寄回時，且您也允諾，請將該的對話為截圖留存，如日後其對您為侵占告訴時，您可委請律師將此對話內容做為無罪答辯的證據。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "原按摩師離職可要求店家退費嗎？", "question": "Q: 前陣子有購買按摩產品送課程$30000，但是原本的按摩師要離職了，不想給其他的按摩師服務，剩下未做的產品課程可以要求店家退費嗎？ 詢問店家對方給的回覆是產品拆封後就不給退費了。 但是又在網路上查詢到《不得記載事項》第四點：不得約定「貨物出門，概不退換」等概括免責條款。 加上《應記載事項》第十五條：消費者指定之瘦身美容服務人員離職或其他可歸責於企業經營者事由，消費者得解除或終止本契約。 所以是可以要求店家退費的嗎？", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照消保法第17條：「中央主管機關為預防消費糾紛，保護消費者權益，促進定型化契約之公平化，得選擇特定行業，擬訂其定型化契約應記載或不得記載事項，報請行政院核定後公告之。前項應記載事項，依契約之性質及目的，其內容得包括：一、契約之重要權利義務事項。二、違反契約之法律效果。三、預付型交易之履約擔保。四、契約之解除權、終止權及其法律效果。五、其他與契約履行有關之事項。第一項不得記載事項，依契約之性質及目的，其內容得包括：一、企業經營者保留契約內容或期限之變更權或解釋權。二、限制或免除企業經營者之義務或責任。三、限制或剝奪消費者行使權利，加重消費者之義務或責任。四、其他對消費者顯失公平事項。違反第一項公告之定型化契約，其定型化契約條款無效。該定型化契約之效力，依前條規定定之。中央主管機關公告應記載之事項，雖未記載於定型化契約，仍構成契約之內容。企業經營者使用定型化契約者，主管機關得隨時派員查核。」規定。 如業者提供之服務有違法行政院頒訂定型化契約條款內容，您可向其主張無效。 消費糾紛您可向當地消保官進行申訴或是申請調解，亦可委由律師協助寄發存證信函或律師函，請求其限期返還退款，如其仍置之不理，經由律師協助對其為民事訴訟的求償行為，以追求您最大利益。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "記事本流言棄單", "question": "Q: 我在群組裡面的記事本留言喊單+1之後不想要所以刪除留言，買家說我棄單。這樣子要走法律途徑合理嗎？賣家也有在群組裡面開我棄單的副本張貼我的個人ig", "answer": "A: 您好： 您於網路購物，留言+1，依一般網路交易習慣，應可認為您對於記事本所記載之商品以及買賣之交易資訊等，表達承諾購買該商品之意思，依民法關於買賣契約之相關規定，您與網路群組中之購物經營業者間已成立買賣契約，您即負有給付買賣約定價金之義務，在對方即經營業者，未同意您棄單之表示錢，雙方之買賣契約即未合意解除。至於對方將您棄單之資料張貼於群組之內，若該資訊於網路上皆屬公開者，則業者使用恐無觸法之問題。謝謝您的提問。 日新聯合法律事務所 張凱婷律師 TEL：(02)2351-6037FAX：(02)2356-9088"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "重複寄商品，買家不歸還", "question": "Q: 您好: 我是賣家，因員工12月有重複寄商品給買家，但員工2月才發現，有去電給買家，但買家不歸還還說因為他已經使用了(商品是屬於衛生用品)，尷尬的是商品是屬於衛生用品，這個有辦法跟客人要回商品或求償嗎?謝謝", "answer": "A: 您好： 依您所述，您因為員工配送貨物不慎，使對方重複收了一份商品。依民法第179條規定，無法律上之原因而受利益，致他人受損害者，應返還其利益。雖有法律上之原因，而其後已不存在者，亦同。因此，對方在收到商品時，一般而言，應可知悉多出來的那一份商品，並非其依與您間之買賣契約所購買獲得的。就這一部分，其多使用了您所寄送之衛生用品，基本上可以依民法前皆不當得利的相關規定，請求對方返還其所享受之利益，也就是那一份商品的價金。謝謝您的提問。 日新聯合法律事務所 張凱婷律師 TEL：(02)2351-6037FAX：(02)2356-9088"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "直播平台，先匯款後寄出", "question": "Q: 前陣子我在抖音上的直播平台喊+1，但下單要到他們的賴留言，我有留姓名、電話、門市及尺寸，但後來才發現是要先匯款後寄出，我就沒繼續回覆更沒有匯款，因為是第一次與此賣家購買商品。 但今天賣家私訊我說：不可能要告你吧，我的回答是先跟他們道歉，但賣家態度很強硬，說要請他們公司的律師來處理。 我都有上網查，大多都說是成立的，但賣方要有損失才能提告，我很困惑我到底該怎麼辦，因為他們好像也不好談不好溝通。 再麻煩你們給我一個好的回覆了，謝謝????", "answer": "A: 您好： 依您的情況，依民法規定，確實在您於直播平台留言處回覆+1時，雙方對於買賣直播平台上之物品的買賣契約於法律上即已成立。且依直播平台購物之交易習慣上，先匯款後寄出買賣標的物，並無悖離一般社會交易之慣習。因此，依民法第367條規定，您有給付價金與直播平台業者之義務。並應以銀行帳戶匯款方式將價金匯入直播平台業者指定之銀行帳戶內。既然您不想以匯款方式完成買賣交易，建議您與直播平台業者協議解除買賣契約。否則可能對方會有遲延利息之損害，仍須負相關賠償責任。 日新聯合法律事務所 張凱婷律師 TEL：(02)2351-6037FAX：(02)2356-9088"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "買賣條例中是否有明確規定?", "question": "Q: 我去年12/30有賣一台PC給客戶，客戶有先支付1萬元訂金，但後續一直遲遲拖延給付剩下的尾款，已經拖延了兩個多月，後續又跟我說如果真的付不出來，他會把PC還給我，看該補償我多少會給我。 請問： 1. 這樣是否有方式可以討回尾款嗎? 2. 補償的金額是以目前的市價去評估殘值? 還是以當時交易的市價去評估?", "answer": "A: 您好： 依您所詢，是欲請求買方依約給付價金，以及賠償金額於實務上如何計算之問題。首先，關於請求買方依約給付尾款。您可以向法院聲請支付命令，由法院向買方發出支付命令，請求買方將尾款給付於您。或者可由您直接向法院提出民事訴訟，循訴訟途徑解決。第二，補償金額部分，對方如將PC退還給您，法律上會認為您與對方達成合意解除買賣契約。至於補償金的計算，若您與對方間有約定，則以目前貨交易時之市價去評估均可，在買賣雙方都合意的情況下，法律上並無特別限制。若您以法定事由解除契約，則定金毋庸返還，尚可向對方請求返還PC以及賠償您因締結契約所生之損害。謝謝您的提問。 日新聯合法律事務所 張凱婷律師 TEL：(02)2351-6037FAX：(02)2356-9088"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "已付款但不取貨", "question": "Q: 想請問客人已付款但一直不取貨，可以不退款給對方嗎？通知客人的訊息上方是否可以直接說明不退還已付款的金額呢 謝謝", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照民法第234條：「債權人對於已提出之給付，拒絕受領或不能受領者，自提出時起，負遲延責任。」、民法第240條：「債權人遲延者，債務人得請求其賠償提出及保管給付物之必要費用。」規定。 依您所述，您與對方間之買賣契約已成立，而買賣契約為一雙務契約，簡言之，雙方各享有權利負擔義務，您享有收取貨款之權利，負有交付貨物之義務；而對方享有取得貨物之權利，同時負有交付價金及「受領貨品」之義務。因此，對方如果在您們雙方約定取貨日後仍不取貨，就是民法所稱受領遲延，而須負擔遲延責任，依法您可以請求對方損害賠償及期間保管該貨品所支出之必要費用，至於對方已給付的貨款，當然也不用退還。 以上建議謹提供參考，為了避免將來再發生類似事件，建議可聘請律師擔任法律顧問，徹底解決此類糾紛，如有任何問題，也歡迎與我們諮詢，謝謝 (謙理法律地政聯合事務所 04-23726102) 以謙待人，以理服人"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "網路賣家是否能拒絕出貨給買家", "question": "Q: 本身在蝦皮經營賣場，買家下單後可查看買家的信用評價，若發現買家信用不良，賣家拒絕出貨是否違法？ 另外，賣場是否可以公告相關規定，例如：買家有多次未取紀錄，恕賣場無法提供服務。或本賣場保有接單及是否出貨的權利． 以下附上蝦皮的服務條款，謝謝！ 蝦皮服務條款16.2 買家下單後，賣家應依本平台提供之確認機制確認是否接受訂單，並於確認接受後依成立的訂單內容確實履行。 賣家實際出貨之行為，應視為已接受訂單。", "answer": "A: 您好，日安： 依您所述，貴網路賣場似乎是不願出貨予評價過低之買家。 如可設定，請設定貴網路賣場勿自動接受訂單，宜手動確認是否接受訂單，並建議貴公司應於買家進入貴網路賣場頁面之明顯處所標註「不接受評價ｏｏ分以下之買家，評價過低者，請勿下單」等相類字樣。 【但以上建議僅供初步參考，仍須視具體狀況，方能為準確之判斷。謹建議您宜備齊相關資料，向專業法律人士進一步諮詢。】 運鞍法律事務所 鄭婷婷 合署律師 708臺南市安平區慶平路571號7樓 (06)297-7899"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "賣家跑單", "question": "Q: 我在instagram和商家達成交易，但貨遲遲沒到，商家的帳號就像人間蒸發一樣，怎麼都聯絡不上，原本聯絡的帳號也被下架，只剩下空殼網頁，試問這種情況我只能認賠嗎？", "answer": "A: 您好： 如您所述，您在instagram和商家達成交易，已經付款，但商家遲遲未出貨，商家的帳號也像人間蒸發一樣，怎麼都聯絡不上，甚至原本聯絡的帳號也被下架，如果商家一開始就沒有打算出貨，於您付款後就消失，有可能構成刑法第339條-4之詐欺罪。建議您可以蒐集您與商家在instagram達成交易，以及付款的相關證據直接向警局報案，並於報案後記得一定要取得當事人登記聯單，以確保警方有受理案件。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "下訂貨品後反悔的法律責任", "question": "Q: 你好，我想請問一下，假如在網路上跟賣家批了一批貨16萬，訂金2400，當下就繳了2400出去，後來反悔了，2400可以不 要，那會有法律層面問題嗎？（沒有簽合約只有網路打字而已）", "answer": "A: 按稱買賣者，謂當事人約定一方移轉財產權於他方，他方支付價金之契約。當事人就標的物及其價金互相同意時，買賣契約即為成立。民法第345條第1項、第2項定有明文。次按，當事人互相表示意思一致者，無論其為明示或默示，契約即為成立，民法第153條第1項定有明文。是買賣契約之成立固不以書面為必要，如買受人與出賣人就買賣價金及標的等契約必要之點意思表示合致，即得認為買賣契約經雙方當事人意思表示合致而成立。 依臺端所述，買賣契約應已成立，依民法第367條規定，臺端對於出賣人，有交付約定價金及受領標的物之義務；另出賣人則負有交付買賣標的物予臺端之義務（民法第348條第1項參照）。 謝謝臺端詢問。"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "超商 躁鬱症客人", "question": "Q: 有客人躁鬱症發作，去超商買了一萬多塊的商品事隔三天，要求店家給予退貨嗎～店家可以拒絕嗎～還是只能讓客人退部分完整的商品呢", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照消費者保護法第19條：「通訊交易或訪問交易之消費者，得於收受商品或接受服務後七日內，以退回商品或書面通知方式解除契約，無須說明理由及負擔任何費用或對價。但通訊交易有合理例外情事者，不在此限。前項但書合理例外情事，由行政院定之。企業經營者於消費者收受商品或接受服務時，未依前條第一項第三款規定提供消費者解除契約相關資訊者，第一項七日期間自提供之次日起算。但自第一項七日期間起算，已逾四個月者，解除權消滅。消費者於第一項及第三項所定期間內，已交運商品或發出書面者，契約視為解除。通訊交易或訪問交易違反本條規定所為之約定，其約定無效。」規定。 依消保法規定，只有通訊交易或訪問交易消費者才有消費猶豫期間規定，實體商店交易不適用，因此，除非商品有瑕疵，或是雙方同意，消費者無解除契約之權限。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "APP產品法律責任諮詢", "question": "Q: 我司有個APP產品照顧即時通，欲聚集全台護理師解決一般民眾照顧問題，在四月上線前想確認無違法項目。也希望能有律師配合，讓未來護理師在生活、家庭上遇到法律問題時，得以尋求幫助（付費）。", "answer": "A: 您好: APP開發與經營要注意個資法及智慧財產權等法律議題 以民眾照護問題來說,可能涉及病歷,醫療,健康檢查等個人資料 若要蒐集利用以上醫療個人資料需要符合個資法規定否則有違法之嫌 個人資料保護法第2條第1款規定 一、個人資料：指自然人之姓名、出生年月日、國民身分證統一編號、護照號碼、特徵、指紋、婚姻、家庭、教育、職業、病歷、醫療、基因、性生活、健康檢查、犯罪前科、聯絡方式、財務情況、社會活動及其他得以直接或間接方式識別該個人之資料。 醫療法第67條規定 前項所稱病歷，應包括下列各款之資料： 一、醫師依醫師法執行業務所製作之病歷。 二、各項檢查、檢驗報告資料。 三、其他各類醫事人員執行業務所製作之紀錄。 以上僅是一般性法律規定,就貴公司之法律遵循議題,若有需要進一步了解 可以再加LINE(LINE ID: lyhkueiyuan)討論,本所有科技產品開發之法遵經驗 賴郁樺律師 第二屆科技律師完訓 元智大學智慧財產權兼任講師 賴郁樺律師謹具台大法學碩士畢業桃園市政府勞動局勞資爭議調解委員及仲裁委員桃園市政府勞動局就業歧視評議委員會委員元智大學智慧財產權通識課講師Ｌｉｎｅ帳號：lyhkueiyuan"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "7天鑑賞期計算方式", "question": "Q: 您好，敝司為電商公司，想請教網路購物的7天鑑賞期計算，過程中是否所有假日都不算呢？ 例如2/10(五）收到商品，但2/11是週六，不能算作第一日？ 請問應該如何計算鑑賞期才是正確的？ 另外，當顧客與我司反應要退貨，可以要求顧客一定要在多久內寄出商品呢？ 還請協助解惑，謝謝！", "answer": "A: 一、您好，依您所述之情形，可參照消費者保護法第19條之規定：「通訊交易或訪問交易之消費者，得於收受商品或接受服務後七日內，以退回商品或書面通知方式解除契約，無須說明理由及負擔任何費用或對價。但通訊交易有合理例外情事者，不在此限。」 二、依照以上之規定，7天鑑賞期的計算，是從收到商品開始起算7個「日曆天」，以您提出的範例而言，2/10(五)收到商品，算7個日曆天，鑑賞期到2/17(五)為止，只要在2/17(五)之前，顧客有反應要退貨，就可以退貨。另外，消費者保護法並沒有規定顧客解除契約後，應於多久內寄回商品，但既然契約已經解除，貴公司有退款義務之同時，也有權利向顧客要求返還商品，顧客若未於合理期間返還，依個案情況可能可以向顧客求償。 三、建議之作法為，在公司契約或政策規定上做相關的約定與規劃，以免未來與消費者間發生爭議。至於公司網站中購物契約內容應如何約定？相關政策應如何訂定？購物及退貨流程應如何規劃？才能完整保護公司之權益，須有更多相關資料才能給予具體之建議，本所已有多次協助電商公司客戶建立相關契約、政策與流程之經驗，您可與本所聯繫協助。 以上說明供您參考，如需進一步詳細討論與評估，可與本所聯繫預約本律師電話諮詢，謝謝。 黃柏璋 Benjamin Huang律師/合夥人 Lawyer/Partner-------------------------------------德承法律事務所 D.C. Law Firm 地址：臺中市西區臺灣大道二段2號6樓之1電話：04-2201-1780傳真：04-2201-0580Website： www.dechenglawfirm.comFB搜尋：德承法律事務所"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "商品遭控不實評價影響商譽", "question": "Q: 1.事由：本商行在蝦皮購物銷售日本製帽款,經營已經三年。本日（2/21）有一買家收貨後並已經完成訂單,再評價上指控我們商品為大陸貨假裝日本製,並將其他原廠標籤取走故意不入鏡拍照上傳。 2採取的回應：已經留言買家24小時內撤不實評價否則提告維護商譽。 3.可以提供的證據：商品進口資料均有記錄也有海關完稅證明及日本原廠INVOICE,可以提出證明。 4.明日中午後即滿24小時,我們希望提起告訴並請指控者提出根據以維護商譽。 5.我們的型態為開統一發票之商行也有官方網站", "answer": "A: 《民法》第195條第1項，不法侵害他人之身體、健康、名譽、自由、信用、隱私、貞操，或不法侵害其他人格法益而情節重大者，被害人雖非財產上之損害，亦得請求賠償相當之金額。 其名譽被侵害者，並得請求回復名譽之適當處分。 您好，就上述內容對方言論可能已經涉犯妨害名譽，惟有無訴訟或是協商答辯空間以及相關細節仍要就實際狀況釐清，無法一概而論，相關細節可持資料與本所進一步討論，本所過去即有處理類似案例可供參考，後續可就其商譽受損事實計算賠償金額求償。 鴻達法律事務所敬上 tel:0907739330 line:justice0907739330 mail:onlyforjuri@yahoo.com"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "合約不對等", "question": "Q: 我的合約沒有生效日期.但有手寫日期並沒有蓋章.對方也跟我收1萬服務費.那我可以告他什麼嗎？ 合約收費8個月8萬服務費這樣", "answer": "A: 消費者保護法第 12 條 定型化契約中之條款違反誠信原則，對消費者顯失公平者，無效。 定型化契約中之條款有下列情形之一者，推定其顯失公平： 一、違反平等互惠原則者。 二、條款與其所排除不予適用之任意規定之立法意旨顯相矛盾者。 三、契約之主要權利或義務，因受條款之限制，致契約之目的難以達成者。 您好，就上述內容契約是否違反消保法若其他相關法令，仍要就個案事實資料釐清，相關細節可持資料與本所進一步討論，本所過去即有處理類似案例可供參考。 鴻達法律事務所敬上 tel:0907739330 line:justice0907739330 mail:onlyforjuri@yahoo.com"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "網購買家想要退貨已拆封品", "question": "Q: 各位律師們好 我是一位網拍小賣家，遇到了一個交易糾紛，想詢問應該怎麼處理 近期買家向我購入一個書盒，由於全新未拆的書盒攤平時(原廠出廠原封不動的樣子)體積超過超商寄送規範，所以有特別在賣場告知\"如果買家沒有特別告知並直接選擇超商取件，會將其拆封折箱後寄給買家。如此一來商品即視作非新品已拆封，不具7天鑑賞期，介意者請來倉庫取貨\" 對方選擇超商取件，但是如今收到後卻以不需要了為理由要求退貨，問題是此樣商品已拆封無法作為新品再度販售，令我相當為難，請問我有能夠爭取自身權益的方式嗎?", "answer": "A: 一、您好，依您所述之情形，可參照以下規定 1.消費者保護法第19條「通訊交易或訪問交易之消費者，得於收受商品或接受服務後七日內，以退回商品或書面通知方式解除契約，無須說明理由及負擔任何費用或對價。但通訊交易有合理例外情事者，不在此限。」 2.通訊交易解除權合理例外情事適用準則第2條「本法第十九條第一項但書所稱合理例外情事，指通訊交易之商品或服務有下列情形之一，並經企業經營者告知消費者，將排除本法第十九條第一項解除權之適用：一、易於腐敗、保存期限較短或解約時即將逾期。二、依消費者要求所為之客製化給付。三、報紙、期刊或雜誌。四、經消費者拆封之影音商品或電腦軟體。五、非以有形媒介提供之數位內容或一經提供即為完成之線上服務，經消費者事先同意始提供。六、已拆封之個人衛生用品。七、國際航空客運服務。」 二、依照以上規定，除了前述準則第2條所規定的七種情形以外，只要是網路上所購買之商品，消費者都可以有7天鑑賞期，可以在7天內無條件退貨。 三、依照您所述之情形，並不符合前述準則第2條所規定的七種例外情形，而且因為消費者保護法7天鑑賞期為強制規定，即使雙方都同意也不能免除此7天鑑賞期，所以雖然您在賣場有告知「視作非新品已拆封，不具7天鑑賞期」，消費者依然可以依法主張退貨。 以上說明供您參考，如需進一步詳細討論與評估，可與本所聯繫預約本律師電話諮詢，謝謝。 黃柏璋 Benjamin Huang律師/合夥人 Lawyer/Partner-------------------------------------德承法律事務所 D.C. Law Firm 地址：臺中市西區臺灣大道二段2號6樓之1電話：04-2201-1780傳真：04-2201-0580Website： www.dechenglawfirm.comFB搜尋：德承法律事務所"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "代購一直拖時間不出貨", "question": "Q: 有請Line群組代購購買商品，付款方式為貨到付款，訂購中途都沒有甚麼問題，直到2022年10月底貨到台灣後代購總用一堆理由來拖時間，如生病、照顧家人、住院、晚點回覆等等理由(但其實是有時間可以處理的)，途中也有許多買家再追問何時可以出貨也沒有下文，拖到現在代購還是一樣用一堆理由拖時間，請問這樣買家如何保障自己呢?", "answer": "A: 您好: 依民法規定，契約當事人之一方遲延給付者，他方當事人得定相當期限催告其履行，如於期限內不履行時，得解除其契約，並得請求損害賠償。您與賣家的契約已成立，若您不付款，則對方解除契約時得向您請求損害賠償。 又您所購買之商品為代購商品，依據通訊交易解除權合理例外情事適用準則第2條第2項規定: 本法第19條第1項但書所稱合理例外情事，指通訊交易之商品或服務有下列情形之一，並經企業經營者告知消費者，將排除本法第19條第1項解除權之適用：二、依消費者要求所為之客製化給付。 依實務見解，若賣家係於買家下單後始向海外訂購，則不適用消保法解除權，取得商品後亦無法任意解除契約，無七天鑑賞期。 建議您與賣家溝通後續如何處理，而非逕自不付款，謝謝。"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "已付款不取貨如何處理", "question": "Q: 本身經營網購，遇到下列情形來諮詢 客人皆已付款，當初未約定失聯後商品如何處理，我可以經由那些手續以及保留多久後釋出商品呢？ 1.客人在商品到貨後告知取貨卻不回應達2個月以上 2.客人訂購時有要求提供聯絡管道卻未留，導致到貨後無法聯絡 或者是我可以在保留多久後單方面告知客人因為無法聯繫所以商品已另外處理，後續客人來追討再退款給他嗎？", "answer": "A: 您好, 依您所述事實，客戶應沒有要求退貨之情形，而是付款後無法連絡而成功出貨，也就是「受領遲延」之情形，客戶應負擔遲延責任，賣方可以請求買家損害賠償，例如：運費、食物過期腐敗或是保管費用等各種損失，如有訂金，亦可以主張沒收。賣方亦得依法解除契約，解除後，買賣契約即自始不成立，可將商品另行售出。已付貨金因無法退回，可扣除訂金後等對方來要時再與對方商議如何退回。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniechern LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "賣二手商品，未標示清楚", "question": "Q: 你好 我想詢問 我在網路上賣了一件二手衣，上面有點起毛球，但我認為那是二手的使用痕跡，所以並未說明有起毛球，只說明穿過一次洗一次，而原價790的商品，只賣260還含運費。並詢問對方有需要看細圖嗎，對方問了我的身高穿起來的褲長到哪裡然後說沒問題就匯款。這樣不就達成協議的買賣了嗎。 收到商品後表示，商品起毛球我並未標示，請問這樣我有需要退貨給他嗎？ 謝謝", "answer": "A: 您好， 法定的7日鑑賞期規定在消費者保護法第19條，然而消保法是用來規定「消費者」與「企業經營者」之間的消費關係，故網路賣家必須是以經營經銷商品為業的企業經營者，始受消保法法定7日鑑賞的的規範。如果賣家只是一般民眾透過網拍或FB社團的方式出售，而不是以網拍為業的人，就不是消保法的企業經營者，雙方買賣關係不會有消保法的適用，當然也不會有消保法第19條法定7日鑑賞期的適用，只能回歸民法買賣之物是否有瑕疵之關係。 依您所述，買家主張商品起毛球未標示，按民法第356條，買受人應按物之性質，依通常程序從速檢查其所受領之物。如發見有應由出賣人負擔保責任之瑕疵時，應即通知出賣人。及民法第354條，物之出賣人對於買受人，應擔保其物依第三百七十三條之規定危險移轉於買受人時無滅失或減少其價值之瑕疵，亦無滅失或減少其通常效用或契約預定效用之瑕疵。因此您負有物之瑕疵擔保責任，須證明物品是完整可用而無瑕疵者，但是依題旨就未標明商品起毛球能否視為商品瑕疵，則仍有待商榷，須視買賣雙方之當初購買之真意而定。 以上謹供卓參，如有進一步問題指教，歡迎隨時與本所聯繫，謝謝。"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "婚紗退訂違約金", "question": "Q: 2023/02/19 去台中參觀了婚紗展，因業者積極鼓吹，後來雙方有簽訂合約，業主主動提出分期來支付後續的費用， 第二天後仔細想想，因當日在會展有說禮服/攝影師/新秘會由婚紗公司自己的團隊，但在他業者的官網上這些都尚未知道也看不到照片，也不知是否可以挑到合適的禮服，所以想退訂。 請問(1) 當日業者用零卡交易12期零利率，說分期的費用業者會自己吸收約，契約上並未註明3天審閱期，請問3天內申請退款，可以退全額嗎？ (2) 如果超過3天審閱期後，申請退費，業者扣多少的費用是合理的？", "answer": "A: 您好，我是高維志律師，處理過很多跟您類似的案件，針對您的問題，回答如下，給您參考 1、三天審閱期不是硬性規定，所以沒有註明就不能享有審閱期 2、一般來說，業者可以沒收定金，扣除的費用一般會以實際使用的金額、分期公司的利息來計算 3、建議可以向行政院消保會提出申訴，並且申請消費爭議調解 4、同時，您可以委託律師寄發存證信函給婚紗業者，要求終止契約，取消分期貸款 5、本律師協助過跟您一樣的消費者成功退費，如果不清楚該怎麼做，建議加LINE ID：lightkkao諮詢 （本平台屬於匿名詢問，本人僅提供一般性、原則性的法律建議，故並非代表本人與發問者成立委任關係，或為發問者背書） 高維志律師（國立臺北大學法學碩士）LINE ID：lightkkao(律師本人)（加Line請務必告知：姓名、電話、居住縣市、發問文章的網址）。1、擅長美容產品等各種消費糾紛、離婚監護權扶養費、民事債務問題。2、擅長刑事案件辯護、妨害名譽告訴、詐欺求償。3、擔任多間公司的法律顧問，提供法令諮詢、審閱合約等服務。4、FB粉絲專頁：https://reurl.cc/WLzgmk"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "家電展可以退貨嗎？", "question": "Q: 家電展買了一組床，事後覺得價格偏貴想要求業者更換成兩張床價值與原購買的床相同價錢的，但業者不願意，可以要求退貨歸還訂金嗎？", "answer": "A: 企業經營者倘未經民眾邀約，誘使民眾前往其營業處所，並趁機推銷商品，契約成立時，亦無同類商品可供比較，而民眾在無心理準備下所生之交易行為，即屬訪問買賣；至於消費者於旅展、婚紗展或美食展等大型展覽所為之買賣行為，如消費者因企業經營者之邀約或廣告而主動至會場，而與前開定義不符者，則無法依消保法第19條規定於收受商品後7日內解除契約（行政院消費者保護委員會民國98年11月12日消保法字第0980010203號參照） 依您所述，消保法第19條之規定並不適用在您的情況，您於家電展購買系爭床組並無法主張退貨。 謝謝您的詢問!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "批發商不退款也不發貨", "question": "Q: 請問批發商一直不退款也不出貨怎麼辦？12/20下單，我1/9詢問一個禮拜內會到貨嗎，批發商回我：「因上禮拜廠商確診都沒有回覆訊息」，我再問她過年前收得到嗎？批發商回：「應該是這禮拜會寄給我」並且回應年前一定會拿到！1/15、1/16我再詢問一次，批發商說「廠商沒有回覆」，1/19批發商問我：「我的客人能等到28號嗎？到時候多送他兩包」，「廠商沒回覆我我請他退款跟另一邊叫貨 但目前過年他們不出貨28號他們會出貨給我2月初你的客人可以拿到」，我回：「好 可以」 到了2/3因商品遲遲沒來，所以我再詢問了一次批發商，批發商沒有回，2/7再詢問了一次，批發商回：「我前天有聯絡廠商了，他們是說目前按照順序在出貨了，但怕數量不夠輪到我的時候會跟我說數量夠不夠或是缺幾包這樣」 然後到了2/13我詢問批發商：「抱歉～如果2月底草莓乾還是沒到貨的話可以退錢嗎????」，批發商回覆：「可以！我正想跟你說如果廠商那邊到時候還是沒貨我要退款給你」，2/20我詢問了是否能先退款」批發商沒有回覆，2/25又問了一次，批發商回：「我要等廠商退款給我才有辦法退款給你！我幫你催一下」，到了2/26我傳訊息給批發商：「12/20訂的到現在2/26已經兩個月了 確實等的有點久 妳可以先退給我嗎？後續廠商退款的就直接給妳了 畢竟妳也說了二月底貨沒來妳要先退款給我」批發商沒有回覆，今天228我再傳一次：「哈囉～今天2/28了???? 請問有看到嗎～我不太理解看限時不回訊息的意思是什麼？如果妳不回覆訊息消極處理後續將會採法律途徑」並在群主標註她 才回覆我！批發商回覆：「抱歉我的訊息都沒開通知所以沒點進來不會看到！廠商那邊是跟我說他寄出了但是現在連假物流沒上班所以等物流恢復上班我收到貨後就會寄給你了廠商是連假前一天寄出的所以預計3/3-3/6左右會到我這邊如果到時收到我會跟物流確認沒有的話我就會直接匯款給你 再麻煩你等", "answer": "A: 您好， 依題旨， 按民法第254條規定「契約當事人之一方遲延給付者，他方當事人得定相當期限催告其履行，如於期限內不履行時，得解除其契約。」 如您已經限期（直接叫他寄）要他給付，賣家卻沒有在期限內交付該貨物，其後又向您說買不了要退款（解除契約），這時候您與賣家之間的契約已經解除了。其後說要退款又未收到，則依您所述的事實，賣家可能有詐欺的嫌疑，建議您考慮請警方介入偵辦，避免其他人上當受騙。 簡要回覆如上，請您參考，謝謝。"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "私下匯款交易，匯款後對方不出貨", "question": "Q: 事件有三方參與，本人、朋友、廠商 我與廠商並不認識也無聯絡方式，中間交易過程皆由我朋友和廠商接洽 於12/31請朋友和廠商叫貨(價值約2萬) 當天就把金額匯款給廠商之銀行帳戶 且承諾匯款後宅配到府約3天就會到 但至今已2個月過去 仍沒有任何貨物消息 2個月期間對方無法提供貨運追蹤 且我無法與廠商直接聯繫 只能不斷等待到貨通知 試圖詢問都以各種理由推託 我和朋友說24號(228連假)以前沒到貨請廠商在28號結束前退款 至今也尚未收到退款金額 想給對方教訓 是否能以詐欺罪提告?", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照「按刑法上詐欺罪之成立，要以加害者有不法得財或得利之意思而實施詐欺行為，被害者因此行為，致表意有所錯誤而為財產上處分，受有損害，且加害者所用行為，堪認為詐術者，始足當之。若行為人非自始基於不法得財或得利之意圖，客觀上無施用詐術之行為，或並無損害發生，或者所受損害，非由欺罔行為陷於錯誤所致，均不得遽以詐欺罪相繩；至於債務人未依債務本旨履行其債務或提出給付等情形，如非出於自始無意履行債務之詐欺犯意所致者，尚與刑法第339條之詐欺罪構成要件有間；矧詐欺罪之規範意旨，固在於禁止行為人於私經濟領域中使用欺罔之手段損人利己，然私經濟行為本有不確定性及交易風險，於私法自治及市場經濟等原則下，欲建立私人間財產上權義關係者，亦應參酌自身主、客觀條件、對方之資格、能力、信用，及可能損益，並評估其間風險等而為決定，除有該當於前開詐欺罪構成要件之具體情事得被證明屬實外，自不能以債務人不履行其債務而致債權人蒙受損失，即遽謂該債務人詐欺，否則詐欺之刑事責任與民事債務不履行責任將失其分際（最高法院107年度台上字第212號著有判決意旨參照）」。 如對方所為之行為自始基於不法得財或得利之意圖，客觀上為施用詐術之行為始有構成刑法之詐欺罪，否則僅為單純之民事交易糾紛，警方不會受理報警。 建議您可持個案相關事證委由律師協助判斷，以為您爭取相關權益。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "網路團購猶豫期內收取整新費用", "question": "Q: 於網路購買小型的按摩機器，於七天猶豫期內說明要退貨，我有拆封商品的箱子外包裝的塑膠封膜，其他都是全新的，因為我要拆封包裝我才能看到裡面的內容物，商家要收取20-30％ 的整新費用，並說明銷售頁面有聲明過，我認為整新費用過高，請問這個金額是合理的嗎，是否有辦法再要求低一點的金額", "answer": "A: 你好，依您所述，如果原包裝已經毀損，消費者就要負擔包裝的費用。按消費者保護法第19條第1項規定，解除契約確實不需要負擔任何費用，但是，綜合參照消費者保護法第19條之2退回商品的規定，解除契約後還是有必須回復原狀而會產生費用。在原包裝毀損、遺失的情形，就會依照民法第259條第6款規定，因為消費者應返還的包裝有毀損、滅失或因其他事由，導致不能返還，應償還包裝的價額。所以包裝多少錢，消費者就必須償還一定的金額給賣家。但也必須由賣家舉證說明包裝的價額，而非漫天開價。 商家要收取20-30％ 的整新費用，則需由商家舉證確實需20-30％ 的整新費。 謝謝您的詢問!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "訂金退款", "question": "Q: 你好 我在網路上看到一部二手車後有連絡上車行業務電話中詢問車輛大約狀況後有匯5000元訂金擇日要約時間看車 兩天後發現並不適合此車 請問有權利要求退還訂金嗎 車行表示無法退訂金 期間未試乘過.現場看過 摸過 也無約定任何時間 也完全沒表明要購買", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照民法第153條：「當事人互相表示意思一致者，無論其為明示或默示，契約即為成立。當事人對於必要之點，意思一致，而對於非必要之點，未經表示意思者，推定其契約為成立，關於該非必要之點，當事人意思不一致時，法院應依其事件之性質定之。」規定。 雙方於協商時只要對於契約內容的意思表示一致，契約即屬成立，不論雙方是否有簽署契約效果不同(亦即口頭約定一樣也有契約效力)，雙方間的權利義務就要依照契約內容約定，因此關於您所述之情形，需視您與對方當初就給付5000元訂金時，雙方該訂金性質為何，且有無對於退還情形有所約定，始可判斷該筆訂金是否可退還。 此外，程序上，您可向鄉鎮市公所申請調解處理或對其向法院起訴請求之。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "代購商品無法退換貨", "question": "Q: 因先前有向國外代購購買商品， 收到商品當下檢查後發現車線是歪的且無剪吊牌，因此提出退換貨的要求。 被代購商回覆無法退換貨，但是在簡介及購買的當下並無標示無法退換貨。 提出代購過程是可以避免肉眼可見的瑕疵品的購買缺被以不是製造商的理由搪塞，請問是否能退換貨謝謝。", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照消保法第19條第1、2項：「通訊交易或訪問交易之消費者，得於收受商品或接受服務後七日內，以退回商品或書面通知方式解除契約，無須說明理由及負擔任何費用或對價。但通訊交易有合理例外情事者，不在此限。」 及通訊交易解除權合理例外情事適用準則第2條：「本法第十九條第一項但書所稱合理例外情事，指通訊交易之商品或服務有下列情形之一，並經企業經營者告知消費者，將排除本法第十九條第一項解除權之適用：一、易於腐敗、保存期限較短或解約時即將逾期。二、依消費者要求所為之客製化給付。三、報紙、期刊或雜誌。四、經消費者拆封之影音商品或電腦軟體。五、非以有形媒介提供之數位內容或一經提供即為完成之線上服務，經消費者事先同意始提供。六、已拆封之個人衛生用品。七、國際航空客運服務。」規定。 消費者於通訊交易有7日買賣猶豫期間。預購商品是否適用該猶豫期，需視所預購商品的性質是否屬於客製化商品，即商品是否據消費者指示訂製成為個人化商品，如果屬於客製化商品，將不適用消保法規定買賣猶豫期間規定；反之，則否。 消費糾紛您可向當地消保官進行申訴或是申請調解，亦可委由律師協助寄發存證信函或律師函，請求其限期返還退款，如其仍置之不理，經由律師協助對其為民事訴訟的求償行為，以追求您最大利益。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "電話訂購幫保留之後卻沒拿取", "question": "Q: 你好我們是有店面在販售活蝦跟料理，有一個 客人於星期二跟我訂購20斤活蝦，由於平時訂10-20斤的客人很多，所以對於這個訂購斤數我也不疑有他，說星期三要拿，於是我幫他保留了20斤活蝦，有的要來購買的客人、我都跟他說：那邊剩下是客人訂的，沒辦法賣！ 到了傍晚打電話給他沒接、傳訊息也沒回，活的東西到了晚上難免都會有死傷損傷、請問我可以提告他什麼罪名呢，我覺得他讓我損失了八千多塊、到了晚上他也都沒回我，他跟我訂購都有傳訊息紀錄、隔了一天還是完全沒回我", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照民法第226條：「因可歸責於債務人之事由，致給付不能者，債權人得請求賠償損害。 前項情形，給付一部不能者，若其他部分之履行，於債權人無利益時，債權人得拒絕該部之給付，請求全部不履行之損害賠償。」規定。 您可向鄉鎮市公所申請調解處理；亦可以委由律師協助對其寄發存證信函，限期給付款項，如其仍置之不理，可逕向法院提起訴訟；亦或申請法院核發支付命令進行求償。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "海外代購消費糾紛問題", "question": "Q: 您好：A朋友是做代購的業者，請我幫忙拜託在國外的朋友買個精品回來，而我請B朋友在國外幫忙帶回來後，至專櫃確認是否為正品，在確認商品沒問題後，轉交至A朋友手上，而A朋友在售出後過了一年多，現在購買的客人在說商品可能有問題，請問一下這樣我這邊會有什麼樣的法律責任，或者是我這邊需要付什麼樣的責任嗎? 以下為我的理解 1. 商品售出過久，無法認定商品是否為當初購買之商品。(產品是否有被掉包也無法認定) 2. 售出如有問題應在當下就要提出，而不是在一年多後才反映有問題。(套用在任何的商品買賣上好像不通邏輯) 3. 客人有將商品拿去鑑定，鑑定單上寫著:本鑑定只提供識別，不可作為其他商業性質及糾紛調解用途。代表這是客觀的鑑定無法充當證明文件。", "answer": "A: 您好: 1.依您所述,精品的正品跟贗品有價差, 若賣方出賣時有出具保證書擔保為正品,結果發現是贗品,產生的價差,買方有可能主張減價跟退錢。 2.至於一年後才反應合理嗎?要看民法第356條規定來判斷,例如買方有能力於購買後就立即知道是贗品嗎?買方是否需要鑑定後才能得知,所以無法一概而論 3.若賣方對買方的鑑定報告有意見,買方可以再找第二家鑑定機構來判定。 4.最後,您及B朋友是否有責任,要看您跟B朋友與A朋友間的法律關係是什麼,代購時有擔保該精品是正品嗎?及有從中收取服務費嗎?要先知道細節,才能予以判斷 民法第356條規定 買受人應按物之性質，依通常程序從速檢查其所受領之物。如發見有應由出賣人負擔保責任之瑕疵時，應即通知出賣人。 買受人怠於為前項之通知者，除依通常之檢查不能發見之瑕疵外，視為承認其所受領之物。 不能即知之瑕疵，至日後發見者，應即通知出賣人，怠於為通知者，視為承認其所受領之物。 民法第360條規定 買賣之物，缺少出賣人所保證之品質者，買受人得不解除契約或請求減少價金，而請求不履行之損害賠償；出賣人故意不告知物之瑕疵者亦同。 以上僅為一般性法律意見,若需要進一步討論或具體建議,可以再加LINE討論(ID: lyhkueiyuan) 賴郁樺律師謹具台大法學碩士畢業桃園市政府勞動局勞資爭議調解委員及仲裁委員桃園市政府勞動局就業歧視評議委員會委員元智大學智慧財產權通識課講師Ｌｉｎｅ帳號：lyhkueiyuan"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "網拍賣家標錯價格，拒絕出貨", "question": "Q: 2月25日我在拍賣上訂購一套套裝書（網頁標示全五冊）， 結帳金額為206元，用超商取貨付款方式進行購買，但是： 1.賣家3/3用私訓告訴我，他標錯價格，請我取消訂單！同時賣家將套裝書價格改為1206元 2.我向網站客服投訴，該網站竟然下架商品，並且建議我取消訂單或者提出棄標投訴！ 3.我告訴賣家要投訴消保官，賣家竟然回我一冊是206元，如果要五冊，要我補錢，但是當初我下訂單的時候，網頁顯示全五冊，價格是260，運費折扣優惠活動後才變成206元！（以上皆有截圖存證） 想請教律師，此賣家是否可以不履行訂單，拒絕出貨，或是擅自更改訂單金額？ 謝謝", "answer": "A: 您好, 業主自己標錯價，原則上業者都應該要照常出貨，除非消費者有濫用權利惡意購買或違反誠信原則的情形時，才可以例外不出貨。 相關法條如下： 民法第148條規定：「權利之行使，不得違反公共利益，或以損害他人為主要目的。行使權利，履行義務，應依誠實及信用方法」。 經濟部所公布的【零售業等網路交易定型化契約應記載及不得記載事項】第五點規定：「企業經營者應於消費者訂立契約前，提供商品之種類、數量、價格及其他重要事項之確認機制，並應於契約成立後，確實履行契約」。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniechern LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "客人留貨長期未清，疑似有房產", "question": "Q: 網路客人陸續從幾年前留貨至今，約累積一百萬圓 有時有付款有時沒付款 每月都需要我主動詢問 訊息愛回不回，令我覺得心裡十分疲憊 最近對方表示經濟困難 有可能之後沒辦法繼續 印象中對方有房產，她目前人在國外 有時會看到分享外出喝酒聚餐的照片 請問我能有哪些方法保障自己的權利嗎？ 目前上網找的資訊 好像可以對她提出債務履行及請法院執行 但詳細該做哪些事準備什麼資料 實在沒有明確的流程及概念 不曉得有沒有可能一次將應受貨款收回 不曉得她有沒有將房產轉到親人名下 我能做什麼實際的行動 查詢她的資產及要求她定期或一次付清呢? 努力的工作但對方一直拖延不付清 生活品質及店的經營都受到很大影響 請幫助我 非常謝謝", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照民法第226條：「因可歸責於債務人之事由，致給付不能者，債權人得請求賠償損害。前項情形，給付一部不能者，若其他部分之履行，於債權人無利益時，債權人得拒絕該部之給付，請求全部不履行之損害賠償。」規定。 依您所述，您可向對方主張債務不履行，向對方住所地或是契約履行地法院為起訴，如不清楚要如何進行求償，建議可委由律師協助，律師可協助日後撰狀、說明及出庭程序。待案件經確定以後，您可以持法院判決書正本及確定證明書向執行法院聲請強制執行，此時才可以向國稅局聲請查詢對方財產，並進一步就其財產為強制執行，滿足您的債權。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "網路購買鞋子，有瑕疵無法退貨", "question": "Q: 網路購買一雙二手鞋，賣家給的圖，因拍攝手法沒看見有瑕疵（因不了解這雙鞋，但賣家有稍微拍到，但沒立即發現），後續賣家有問要不要其他角度的圖，我也說不用 立即購買這雙鞋，收到後發現有重大瑕疵。 賣家也不肯退款。 賣家主張已經拍出來，是我沒仔細檢查，並且我也拒絕賣家多方補圖直接購買。 我可以主張什麼權利擔保自己嗎？", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照民法第354條：「物之出賣人對於買受人，應擔保其物依第三百七十三條之規定危險移轉於買受人時無滅失或減少其價值之瑕疵，亦無滅失或減少其通常效用或契約預定效用之瑕疵。但減少之程度，無關重要者，不得視為瑕疵。出賣人並應擔保其物於危險移轉時，具有其所保證之品質。」、第355條：「買受人於契約成立時，知其物有前條第一項所稱之瑕疵者，出賣人不負擔保之責。買受人因重大過失，而不知有前條第一項所稱之瑕疵者，出賣人如未保證其無瑕疵時，不負擔保之責。但故意不告知其瑕疵者，不在此限。」規定。 如所收到的商品具有瑕疵，一般情形而言，可向賣家主張請求為退款等要求，但您因為對於賣家所提供的照片或是說明已事先表明拒絕，除非您可證明該瑕疵是賣家故意不告知的，依法您恐無物之瑕疵擔保請求權可向賣家主張，然您可嘗試向平台業者請求協助。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "加盟被迫解約並不退回保證金", "question": "Q: 35萬加盟紅豆餅，還有強迫購買物料商標紙袋（5年份），至今已經營6個月，但因作優惠活動，已每顆25元（均一價）售出，被總部告知不得任意作促銷活動，被告知解約，並終止合作，不得使用商標。並扣5萬元保證金，且不願意買回紙袋，這可申訴公平交易委員會嗎？以上提出請協助。", "answer": "A: 您好 根據台灣的相關法律規定，加盟契約中常常有約定加盟商必須遵守總部制訂的經營方式及規範，以確保品牌形象及市場定位的一致性，這也是一種合法的約定方式。如果您的加盟契約中明確規定不能作促銷活動，而您又擅自進行了優惠活動，那麼根據契約，總部有權終止合作並扣除保證金。 至於物料商標紙袋的問題，如果契約中沒有明確規定必須強制購買，且您已經購買的部分未使用完畢，您可以向總部爭取退貨或者回收的權利。如果總部拒絕回收，您可以向公平交易委員會提出申訴，並提交相關證據，例如加盟契約、帳單、收據等，讓公平交易委員會協助您處理此事。 總之，您在此情況下是否可以申訴公平交易委員會，還需仔細分析契約內容及相關法律規定，以確定自己的權益及法律責任。惟其有無訴訟或是協商空間以及相關細節可持資料與本所進一步討論，本所過去即有處理多起類似案例可供參考。 鴻達法律事務所敬上 tel:0907739330 line:justice0907739330 mail:onlyforjuri@yahoo.com"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "訂購商品已匯款 賣家卻遲未出貨 詐欺罪會成立嗎", "question": "Q: 您好。這邊去年九月跟網路代購商（代號A）訂購商品，也已經匯款，對方過了五個月卻遲遲不出貨。 在催貨的過程中對方不停使用1.賣家尚未出貨2.漏寄3.假車禍來拖延出貨，到後期還直接消失。 最後在十多人向警局提告詐欺以後，才突然有人出現開始處理訂單。 出現並發言的人稱自己為B，是收款帳號持有者。他主張自己的帳號被A借去使用，還說對方消失找不到人，並說自己已經向A提出業務侵佔罪與背信罪，卻拿不出任何報案證據。現在還說要代替A來幫大家出貨與處理退款事宜。 但是看了許多證據以後有發現兩人高機率是同一個人。 請問 1.若A與B是同一人的話詐欺罪會成立嗎？ 2.會因為他在大家報案後才出貨所以導致詐欺不成立嗎？ 3.若詐欺罪不成立，是否會自動變成消費者糾紛？那屆時是應該私底下調解嗎？", "answer": "A: 您好： 以下針對您的問題逐一回覆： 1.如您所述，您和網路代購商A訂購商品並已完成付款，但對方遲遲不出貨，經您催貨後仍以各種理由搪塞、甚至消失無蹤。其後，B某出面聲稱是收款帳號持有者，並欲替A處理出貨及退款事宜，倘若AB為同一人，且其打從一開始就沒有要出貨，則該名代購商可能成立刑法第339-4條加重詐欺罪。 2.假設AB事後有如實出貨，那麼AB已履行其契約義務，本案僅為單純的民事糾紛，與刑法詐欺罪無涉。 3.承前，因AB已出貨，本案純屬民事糾紛，您可以選擇提起民事訴訟，向對方追究給付遲延之責任，或向消保團體、消保中心申訴，申訴未果再向直轄市或縣（市）消費爭議調解委員會申請調解。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "著作權", "question": "Q: 您好 請問我被告違反著作權 但我沒幾天就下架五張圖片無所得 對方要求一張圖片15000 請問合理嗎", "answer": "A: 關於侵害著作權的法律責任，依照著作權法可以區分為民事責任及刑事責任，須按個案判斷是否有違反。 而我國著作權法的刑事責任不罰過失，僅針對故意侵害他人著作權者有處罰，因此，如您並非故意侵害他人著作權，則無刑事責任問題；但民事責任部分不區分侵權人是否具備故意過失，著作權人均得向侵權人提起民事請求，且著作權法是採損害填補原則，也就是著作權人因為侵害著作權的行為受有多少損害，即得向侵權人要求賠償多少金額。 但是因為著作權是抽象的財產概念，較難特定具體的金額，因此著作權法第88條規定了著作權人得請求損害賠償的計算標準，原則上須依照個案情形由法官判斷請求金額是否合理。一般著作權侵害的案件為免後續訴訟程序的繁瑣，多會選擇雙方私下協調金額後和解。 簡要回覆如上，謝謝。"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "網路購物退貨，賣家不退款", "question": "Q: 您好，近期於網路購物退貨，賣家收取退貨後，遲遲不退款。Line客服詢問也不回覆。 該賣家雖有官方網站，但事後看即無公司聯絡電話，也無地址。 官網上的資訊也多不正確，如聲稱可信用卡交易，但事實得轉帳給個人銀行帳戶。 若賣家一直無聲無息，是否可報案或提告? 目前有當初匯款轉款的個人名稱及銀行帳戶資訊。 謝謝!!", "answer": "A: 您好： 如您所述，您近期於網路購物退貨，賣家收取退貨後，遲遲不退款，客服詢問也不回覆，賣家雖有官方網站，但事後看是無公司聯絡電話，也無地址，付款方式亦是轉帳給個人，這種情況應屬於單純民事消費糾紛，不構成刑事詐欺。賣家雖無公司地址，跟連絡電話，但消保法上之企業經營者泛指提供商品或服務為營業之所有廠商業者，不論該業者為公司、團體或個人，因此，您仍可適用消保法之規定，向行政院消保會申訴，並申請消費爭議調解。同時建議您寄發存證信函給該個人賣家要求限期退款。若您無從取得該賣家個人資料，僅知悉匯款轉款的個人名稱及銀行帳戶資訊，且賣家持續不予理會，或許您也可以提告詐欺，以俾找出賣家，讓賣家出面協調處理。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "賣家匯款並收到商品後告我詐欺", "question": "Q: 一位買家與我購買約價值十萬元的商品，收到款項後我寄出商品給她，她也收貨了，使用賣場寄出留有取貨紀錄，後續也未提出商品有問題。但買家卻告我詐欺使我帳戶凍結且不願出面回應，我會被判罪嗎？可以告他嗎？", "answer": "A: 您好： 如您所述，一位買家與您購買約價值十萬元的商品，收到款項後您也寄出商品給她，對方也收貨了，使用賣場寄出留有取貨紀錄，後續也未提出商品有問題。但卻收到買家提告詐欺，且帳戶被列為警示帳戶凍結，亦不願出面回應，針對這種情況，您只能將您與買家相關交易紀錄，以及寄出商品明細，對話紀錄等內容截圖留存，靜待警方通知您到警局作筆錄，做筆錄時，您會知道對方提告內容為何，若為單純民事糾紛，則不會構成刑事詐欺罪。如果對方是故意憑空杜撰犯罪事實，誣告您，您提告誣告罪才有可能成立。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "喊一喊不取貨不匯款", "question": "Q: 請問我被客人喊單然後貨到了 一直說要匯款拖了三個月 金額大概喊了7.8千請問我該怎麼處理？ 可以準備喊單紀錄對話紀錄去警察局備案嗎", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照「按刑法上詐欺罪之成立，要以加害者有不法得財或得利之意思而實施詐欺行為，被害者因此行為，致表意有所錯誤而為財產上處分，受有損害，且加害者所用行為，堪認為詐術者，始足當之。若行為人非自始基於不法得財或得利之意圖，客觀上無施用詐術之行為，或並無損害發生，或者所受損害，非由欺罔行為陷於錯誤所致，均不得遽以詐欺罪相繩；至於債務人未依債務本旨履行其債務或提出給付等情形，如非出於自始無意履行債務之詐欺犯意所致者，尚與刑法第339條之詐欺罪構成要件有間；矧詐欺罪之規範意旨，固在於禁止行為人於私經濟領域中使用欺罔之手段損人利己，然私經濟行為本有不確定性及交易風險，於私法自治及市場經濟等原則下，欲建立私人間財產上權義關係者，亦應參酌自身主、客觀條件、對方之資格、能力、信用，及可能損益，並評估其間風險等而為決定，除有該當於前開詐欺罪構成要件之具體情事得被證明屬實外，自不能以債務人不履行其債務而致債權人蒙受損失，即遽謂該債務人詐欺，否則詐欺之刑事責任與民事債務不履行責任將失其分際（最高法院107年度台上字第212號著有判決意旨參照）」。 如對方所為之行為自始基於不法得財或得利之意圖，客觀上為施用詐術之行為始有構成刑法之詐欺罪，否則僅為單純之民事交易糾紛，警方不會受理報警。 建議您可持個案相關事證委由律師協助判斷，以為您爭取相關權益。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "承店訂金可退嗎？", "question": "Q: 請問付了訂金7萬元想承接一個店面，但是發現營收不像店東說的好，因此想退訂，請問可以全退嗎？有時間限定嗎？才剛匯訂金一天。謝謝。", "answer": "A: 您好，有關所詢事項涉及民法定金之問題： 民法第248條規定：「訂約當事人之一方，由他方受有定金時，推定其契約成立」，原則上定金係用以推定契約成立之用，並無特別明文規定您應收取多少比例之定金，僅須當事人雙方同意即可。 另按民法第249條規定：「定金，除當事人另有訂定外，適用左列之規定： 一、契約履行時，定金應返還或作為給付之一部。 二、契約因可歸責於付定金當事人之事由，致不能履行時，定金不得請求返還。 三、契約因可歸責於受定金當事人之事由，致不能履行時，該當事人應加倍返還其所受之定金。 四、契約因不可歸責於雙方當事人之事由，致不能履行時，定金應返還之 」。 依據民法第249條第2款規定，如因可歸責於付定金當事人之事由，致不能履行時，定金不得請求返還，且無時間相關之規定。 是以，建議台端可檢視簽約之內容，或者口頭約定，是否有定金退款之部分。 永衡法律事務所 吳佳潓律師 網址：http://www.eap86.com Line官方帳號：https://lin.ee/dD0oNN9 連絡電話：02-2751-5156"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "訂購商品 未簽約想退訂 二手車訂金", "question": "Q: 請問一下買二手車還沒簽任何約，但先付了一半訂金，可以退得回來嗎，對方說東西都整理好了，只能退訂金一半", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照民法第248條：「訂約當事人之一方，由他方受有定金時，推定其契約成立。」及第249條：「定金，除當事人另有訂定外，適用左列之規定：一、契約履行時，定金應返還或作為給付之一部。二、契約因可歸責於付定金當事人之事由，致不能履行時，定金不得請求返還。三、契約因可歸責於受定金當事人之事由，致不能履行時，該當事人應加倍返還其所受之定金。四、契約因不可歸責於雙方當事人之事由，致不能履行時，定金應返還之。」規定。 除雙方另有約定外，若契約可以履行，訂金應該返還或作為給付之一部分。如果無法履行契約，而是因為賣方的過失，買方可以要求加倍返還定金。如果無法履行契約，但是是因為買方的過失，則不能請求返還定金。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "網路訊息和買家產生爭執", "question": "Q: 在蝦皮賣場上，與客人協調商品，因商品問題勇於跟買家道歉並接受直接退款給對方，請賣家取消退貨，我轉帳給她，但因工作繁忙有告知客人訊息不會馬上回復請見諒，忙完後看見對方朋友私訊訊息: 所以你要匯款給他了嗎 還是您誘騙她撤回退貨後要裝死 這樣的話應該是可以報警吧 畢竟她給我看的紀錄就是妳說她撤回您就匯款 再麻煩您盡快匯款給她 她比較好騙不代表身邊人也是：） (以上為對方訊息) 對於以上訊息感到非常不舒服，並沒有撤回退貨裝死態度，有保存完整對話紀錄，請問有辦法舉發對方嗎", "answer": "A: 您好，我是高維志律師，處理過很多跟您類似的案件，針對您的問題，回答如下，給您參考 1、從對方的私訊內容來看，不構成任何犯罪。但您可以提出民事訴訟，主張人格權受侵害，要求精神賠償金 2、法律上也沒有舉發的制度 3、但為了避免將來發生類似的事件，建議您聘請律師擔任法律顧問，可以減少相關風險成本的支出 4、本律師有擔任網路賣家的法律顧問，如果您有相關問題或者需要協助，建議可以加LINE ID：lightkkao進一步諮詢 您好，我是高維志律師，處理過很多跟您類似的案件，針對您的問題，回答如下，給您參考 1、依照民法規定，您支付定金後，因為個人因素導致無法履行契約(契約不需要寫紙本合約，口頭約定文字紀錄也有法律效力)，賣家有權沒收定金，不需要特別註明定金無法退還 2、您可以考慮向行政院消保會提出申訴，並申請消費爭議調解 3、同時，可以委託律師寄發存證信函給對方要求協商退訂金等 4、本律師處理過非常多汽車買賣糾紛問題，如果需要協助，可以加LINE ID：lightkkao諮詢 （本平台屬於匿名詢問，本人僅提供一般性、原則性的法律建議，故並非代表本人與發問者成立委任關係，或為發問者背書） 高維志律師（國立臺北大學法學碩士）LINE ID：lightkkao(律師本人)（加Line請務必告知：姓名、電話、居住縣市、發問文章的網址）。1、擅長美容產品等各種消費糾紛、離婚監護權扶養費、民事債務問題。2、擅長刑事案件辯護、妨害名譽告訴、詐欺求償。3、擔任多間公司的法律顧問，提供法令諮詢、審閱合約等服務。4、FB粉絲專頁：https://reurl.cc/WLzgmk"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "訂金退還", "question": "Q: 請問車子訂金付了，而且訂金超過總價一半，但是還沒簽任何的約，聯繫紀錄也沒說明訂金無法退還，但跟賣家說明不買要退了，真的無法退還了嗎", "answer": "A: 您好，我是高維志律師，處理過很多跟您類似的案件，針對您的問題，回答如下，給您參考 1、依照民法規定，您支付定金後，因為個人因素導致無法履行契約(契約不需要寫紙本合約，口頭約定文字紀錄也有法律效力)，賣家有權沒收定金，不需要特別註明定金無法退還 2、您可以考慮向行政院消保會提出申訴，並申請消費爭議調解 3、同時，可以委託律師寄發存證信函給對方要求協商退訂金等 4、本律師處理過非常多汽車買賣糾紛問題，如果需要協助，可以加LINE ID：lightkkao諮詢 （本平台屬於匿名詢問，本人僅提供一般性、原則性的法律建議，故並非代表本人與發問者成立委任關係，或為發問者背書） 高維志律師（國立臺北大學法學碩士）LINE ID：lightkkao(律師本人)（加Line請務必告知：姓名、電話、居住縣市、發問文章的網址）。1、擅長美容產品等各種消費糾紛、離婚監護權扶養費、民事債務問題。2、擅長刑事案件辯護、妨害名譽告訴、詐欺求償。3、擔任多間公司的法律顧問，提供法令諮詢、審閱合約等服務。4、FB粉絲專頁：https://reurl.cc/WLzgmk"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "網路行銷是否須標示成份", "question": "Q: 您好, 我們公司目前主營進口童裝的銷售，目前只有網站，並無實體店面 目前有計畫生產自有品牌(在國外製造後進口來台) 想請教 針對服飾類產品在網站上是否也需要標示成份、進口商等資料(實體標籤部分會有標示)", "answer": "A: 您好, 依商品標示法第6條第1項規定:商品應標示進口商資訊及主要成分或材料。 商品標示法第6條第1項法條如下： 商品應標示下列事項： 一、商品名稱。 二、依下列情形之一，標示國內廠商之名稱、地址及服務電話： （一）國內製造之商品：製造商、委製商或分裝商。 （二）進口之商品：進口商或分裝商。 三、原產地。 四、主要成分或材料。 五、淨重、容量、數量或度量等；其淨重、容量、數量或度量應標示法定度量衡單位。但其他法律另有規定，或其他法律未規定而於國際間已有慣用之度量衡單位者，從其規定或習慣。 六、國曆或西曆之製造年月或年週。有時效性者，應加註有效日期或有效期間。 七、其他經中央主管機關公告之應標示事項。 進口之商品除應依前項第二款規定標示外，並應標示國外製造商或國外委製商之外文名稱。 第一項第二款之國內廠商相關資訊，於標示後如有變更，已流通進入市場之商品，得不變更該標示，而以消費者可隨時知悉之方式公開其變更。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 泓廷商務法律事務所 ★TEL:02-2542-9950 ★LINE ID: winniechern ★Email:wchern@omniservice.com.tw ★台北市中山區中山北路一段72樓10F之1 ★台北車站或中山站，出站5分鐘 ★服務無國界，隨時歡迎您！ LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "商家不讓退貨", "question": "Q: 您好 近期在網路上購買一對手鍊 收到貨後 上手使用 過約兩小時就斷了 詢問客服 因為使用後不能退貨 只能換新 另一款是要送人 並未使用 訊問能否退 回覆是能退 但價格會有更動 總價為1038扣除單買790等於只退248 想詢問這樣即便在七天內是不能退貨的嗎 還有這種退款的算法是否合理？", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照消費者保護法第19條：「通訊交易或訪問交易之消費者，得於收受商品或接受服務後七日內，以退回商品或書面通知方式解除契約，無須說明理由及負擔任何費用或對價。但通訊交易有合理例外情事者，不在此限。前項但書合理例外情事，由行政院定之。企業經營者於消費者收受商品或接受服務時，未依前條第一項第三款規定提供消費者解除契約相關資訊者，第一項七日期間自提供之次日起算。但自第一項七日期間起算，已逾四個月者，解除權消滅。消費者於第一項及第三項所定期間內，已交運商品或發出書面者，契約視為解除。通訊交易或訪問交易違反本條規定所為之約定，其約定無效。」規定。 根據消費者保護法的規定，消費者有權享有七天猶豫期的權益，可自收到商品起算七天內退換貨，不過需要注意的是，若是因為使用造成商品損壞，就無法要求退換貨了。 至於您詢問的退款方式是否合理，根據消費者保護法的規定，商家應當依照商品的實際價值進行退款，因此若是另一款商品的實際價值較低，退款金額就會相應調整。不過您可以要求商家提供相關的價格說明或是解釋，以確保退款方式是公正合理的。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "網路購物取消訂單", "question": "Q: 您好 我在網路上訂購了商品.但是因臨時無法去取貨.聯繫賣家要取消訂單 當時賣家並未出貨.而是我聽到要取消訂單才臨時出貨 賣家一直堅持要我取貨.但是我家裡有事無法取貨.也告知賣家要取消訂單 賣家就說要提告 .", "answer": "A: 您好: 依消保法第19條第1項: 通訊交易或訪問交易之消費者，得於收受商品或接受服務後七日內，以退回商品或書面通知方式解除契約，無須說明理由及負擔任何費用或對價。但通訊交易有合理例外情事者，不在此限。 通訊交易解除權合理例外情事適用準則第2條: 本法第十九條第一項但書所稱合理例外情事，指通訊交易之商品或服務有下列情形之一，並經企業經營者告知消費者，將排除本法第十九條第一項解除權之適用： 一、易於腐敗、保存期限較短或解約時即將逾期。 二、依消費者要求所為之客製化給付。 三、報紙、期刊或雜誌。 四、經消費者拆封之影音商品或電腦軟體。 五、非以有形媒介提供之數位內容或一經提供即為完成之線上服務，經消費者事先同意始提供。 六、已拆封之個人衛生用品。 七、國際航空客運服務。 除非您所購買的商品有排除消保法解除權之適用，否則於收受貨物前或收受貨物後七天內皆得不附理由解除契約，只要書面通知賣家即可，賣家不得拒絕。 謝謝您的詢問!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "請幫助被直銷害慘的老鼠仔", "question": "Q: 律師您好 請問近期收到存證信函是之前加入的直銷公司要求退還溢收款項，但當初發放獎金的日期都以當週結算再延後40天的作業時間才發放，可能中間有其他的下線有人退出但作業時間已經這麼的長 隔了快兩年 當中那些溢收款也在我當年度年收稅額 這樣我有需理會這張存證或還款嗎？", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照民法第179條：「無法律上之原因而受利益，致他人受損害者，應返還其利益。雖有法律上之原因，而其後已不存在者，亦同。」規定。 如果您確實存在溢收款項，您有責任退還該款項。不過，在您確定是否存在溢收款項之前，建議您與直銷公司聯繫，詢問清楚當初的獎金發放情況以及如何計算溢收款項。如果您確定存在溢收款項，您可以選擇按照公司要求進行還款，或者與公司協商分期還款的方式。 另外，關於存證信函，建議您妥善保管，以便日後需要查詢相關資訊時使用。如果您需要進一步的法律建議，建議您尋求專業律師的幫助。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "債務不履行相關問題尋問", "question": "Q: 想請問一下律師 我在臉書上面與人買賣某項產品 我已經付了錢（匯款）對方也承諾會將產品寄出 但他卻在昨天告知我因為一些私人原因所以沒法將產品給我然後也把錢全額退還給我了。 請問這樣我依然可以提告他債務不履行嗎？如果可以，是建議去警局報案還是還是直接去民事訴訟庭長寄存證信函（但我只有他的FB帳號，沒有其他任何相關資訊）", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照「按刑法上詐欺罪之成立，要以加害者有不法得財或得利之意思而實施詐欺行為，被害者因此行為，致表意有所錯誤而為財產上處分，受有損害，且加害者所用行為，堪認為詐術者，始足當之。若行為人非自始基於不法得財或得利之意圖，客觀上無施用詐術之行為，或並無損害發生，或者所受損害，非由欺罔行為陷於錯誤所致，均不得遽以詐欺罪相繩；至於債務人未依債務本旨履行其債務或提出給付等情形，如非出於自始無意履行債務之詐欺犯意所致者，尚與刑法第339條之詐欺罪構成要件有間；矧詐欺罪之規範意旨，固在於禁止行為人於私經濟領域中使用欺罔之手段損人利己，然私經濟行為本有不確定性及交易風險，於私法自治及市場經濟等原則下，欲建立私人間財產上權義關係者，亦應參酌自身主、客觀條件、對方之資格、能力、信用，及可能損益，並評估其間風險等而為決定，除有該當於前開詐欺罪構成要件之具體情事得被證明屬實外，自不能以債務人不履行其債務而致債權人蒙受損失，即遽謂該債務人詐欺，否則詐欺之刑事責任與民事債務不履行責任將失其分際（最高法院107年度台上字第212號著有判決意旨參照）」。 如對方所為之行為自始基於不法得財或得利之意圖，客觀上為施用詐術之行為始有構成刑法之詐欺罪，否則僅為單純之民事交易糾紛，警方不會受理報警。 民事糾紛如不知其處所，相關書狀訴達，可以依公示送達方式處理。 建議您可持個案相關事證委由律師協助判斷，以為您爭取相關權益。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "得標後賣家不履行", "question": "Q: 賣家在社團中發起競標，我也依規定得標，但事後賣家刪文+封鎖，請問是否違法。（並未付款，但有完整截圖）", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照「按刑法上詐欺罪之成立，要以加害者有不法得財或得利之意思而實施詐欺行為，被害者因此行為，致表意有所錯誤而為財產上處分，受有損害，且加害者所用行為，堪認為詐術者，始足當之。若行為人非自始基於不法得財或得利之意圖，客觀上無施用詐術之行為，或並無損害發生，或者所受損害，非由欺罔行為陷於錯誤所致，均不得遽以詐欺罪相繩；至於債務人未依債務本旨履行其債務或提出給付等情形，如非出於自始無意履行債務之詐欺犯意所致者，尚與刑法第339條之詐欺罪構成要件有間；矧詐欺罪之規範意旨，固在於禁止行為人於私經濟領域中使用欺罔之手段損人利己，然私經濟行為本有不確定性及交易風險，於私法自治及市場經濟等原則下，欲建立私人間財產上權義關係者，亦應參酌自身主、客觀條件、對方之資格、能力、信用，及可能損益，並評估其間風險等而為決定，除有該當於前開詐欺罪構成要件之具體情事得被證明屬實外，自不能以債務人不履行其債務而致債權人蒙受損失，即遽謂該債務人詐欺，否則詐欺之刑事責任與民事債務不履行責任將失其分際（最高法院107年度台上字第212號著有判決意旨參照）」。 如對方所為之行為自始基於不法得財或得利之意圖，客觀上為施用詐術之行為始有構成刑法之詐欺罪，否則僅為單純之民事交易糾紛，警方不會受理報警。 建議您可持個案相關事證委由律師協助判斷，以為您爭取相關權益。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "廠商壟斷維修市場？", "question": "Q: 情況：跟Ａ先生買了一套獨家設備，後來與Ａ先生鬧翻，設備壞了需要維修，轉而直接向源頭設備廠商尋求協助， 但是廠商說沒有A先生的允許，他們恕無法協助，請我們只能找Ａ先生 請問：對於這樣（買了設備，卻不來修）我們要如何維護權益？", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照民法第153條：「當事人互相表示意思一致者，無論其為明示或默示，契約即為成立。當事人對於必要之點，意思一致，而對於非必要之點，未經表示意思者，推定其契約為成立，關於該非必要之點，當事人意思不一致時，法院應依其事件之性質定之。」規定。 您與A先生雙方於簽約時只要對於契約內容的意思表示一致，契約即屬成立，雙方間的權利義務就要依照契約內容約定，因此，建議先確認契約內容，看是否有關於維修維護的相關條款。若有，可以依據契約條款進行維修維護的相關程序；若無，消費糾紛可向消費者保護機構申訴，請求協助解決糾紛。另外，也可以委任律師協助，針對個案情況提出適當的建議及解決方案。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "關於網購瑕疵品＞寄出運費誰負擔", "question": "Q: 請問於業者官方網站購買服飾 自己付了120元運費！ 收到商品後發現有‘’瑕疵‘’， 業者告知只退不換 且退貨金額會扣除~訂購時付的120元運費 請問若因‘’瑕疵品‘’退貨是否能要求業者 退回訂購時所付120元運費？ 查過法律條文 皆無確切說明 --＞‘’寄出運費‘’誰負擔？ 沒有立場對業者提出要求！ 希望能幫忙建議 非常感謝????????????", "answer": "A: 按「通訊交易或訪問交易之消費者，得於收受商品或接受服務後七日內，以退回商品或書面通知方式解除契約，無須說明理由及負擔任何費用或對價。但通訊交易有合理例外情事者，不在此限。」、 「企業經營者應記載寄送商品運費之計價及負擔方式；如未記載，視同運費由企業經營者負擔。」消費者保護法第19條第1項、 零售業等網路交易定型化契約應記載及不得記載事項應記載事項第9點分別定有明文。 依您所述，寄回商品的運費由賣家負擔，依消費者保護法第19條規定，於七日鑑賞期內解約退貨，消費者不用負擔任何費用，包括退貨的運費，故退貨的運費是由賣家來負擔。 然而除非運費價格高昂，不然通常不會為此走民事法院這條路。為了追回這筆錢，還要另外付出訴訟費用、時間、交通費等開庭成本，對於買家而言相當划不來。 建議可以嘗試使用消費爭議調解的方向來解決此類問題。 1.到行政院消費者保護委員會網站申請消費爭議申訴 2.親自前往各地方政府消費者保護處 3.撥打消費者服務專線1950 謝謝您的提問!希望有幫助到您!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "購物過程有瑕疵，可退回訂金嗎？", "question": "Q: 於 某模型玩具官方網站購買預購商品，並支付訂金，但經過一段時間後仍無通知補款，詢問官方客服已讀不回。後來收到補款通知，但無法經由原購買管道（官方網站）進行補款，無法完成補款動作，過程中詢問官方客服皆已讀不回，甚至不讀，沒有下文，期間將近半年。最近得知該商店有蝦皮賣場，並過蝦皮賣場再度詢問此事，才得到該店賣場回覆，並承認之前官網購買程序有瑕疵，現在可透過官網進行補款。但當下已無補款意願，並詢問是否能退回訂金，卻回應不能退定，只願意折價補款。 請問是否能要回原付訂金", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照民法第249條：「定金，除當事人另有訂定外，適用左列之規定：一、契約履行時，定金應返還或作為給付之一部。二、契約因可歸責於付定金當事人之事由，致不能履行時，定金不得請求返還。三、契約因可歸責於受定金當事人之事由，致不能履行時，該當事人應加倍返還其所受之定金。四、契約因不可歸責於雙方當事人之事由，致不能履行時，定金應返還之。」規定。 除非契約因可歸責於付訂金當事人之事由，致不能履行時，否則定金不得請求返還。因此，如果您當初付訂金後商店無法履行協議，且不能歸責於您，則您可以要求退回定金。但是，如果商店已經提供了折價補款的選項，並且您沒有補款的意願，那麼要求退回訂金的可能性可能較低。 消費糾紛您可向當地消保官進行申訴或是申請調解，亦可委由律師協助寄發存證信函或律師函，請求其限期返還退款，如其仍置之不理，經由律師協助對其為民事訴訟的求償行為，以追求您最大利益。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "只有功能保固，不含外殼", "question": "Q: 因為家電的外殼有裂，尚在保固時間內，想要換外殼，但業者說只有保固功能，不含外殼，請問有違反消保法嗎?", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照民法第354條：「物之出賣人對於買受人，應擔保其物依第三百七十三條之規定危險移轉於買受人時無滅失或減少其價值之瑕疵，亦無滅失或減少其通常效用或契約預定效用之瑕疵。但減少之程度，無關重要者，不得視為瑕疵。出賣人並應擔保其物於危險移轉時，具有其所保證之品質。」規定。 業者於商品保固期內，應依保固之內容及保固期間內，保障商品功能，惟其外殼是否屬於保固範圍，需視具體情況而定。如消費者能證明外殼的裂痕並非因消費者使用所產生的因果關係，則業者應負責更換外殼。 消費糾紛您可向當地消保官進行申訴或是申請調解，亦可委由律師協助寄發存證信函或律師函，請求其改善，如其仍置之不理，經由律師協助對其為民事訴訟的求償行為，以追求您最大利益。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "婚紗照延遲交付賠償", "question": "Q: 婚紗照拍完業者遲遲不交付最終的照片以及其他成品，目前已經超出合約上所約定的90天內交付，且在第45及70天時詢問過業者是否完成了，得到兩次的回應都是已經修圖完成會將檔案交付卻遲遲未給，是否需要先向消保官提出申訴或是能夠直接請律師寄存證信函。 以下是合約的部分： 精修照片於甲方毛片挑選完成後，90 個工作日內處理完畢(不含六日)。每逾期一日(以工作日計 算)，以方案費用總額百分之一逾時違約金給甲方，若超過 150 個工作天沒有交付照片，則乙方須 賠償甲方方案費用總額百分之百逾時違約金。違約金總額以服務方案費用總額百分之百為限。但因 甲方之因素或不可歸責於乙方之事由而延遲者，不在此限。", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照民法第153條：「當事人互相表示意思一致者，無論其為明示或默示，契約即為成立。當事人對於必要之點，意思一致，而對於非必要之點，未經表示意思者，推定其契約為成立，關於該非必要之點，當事人意思不一致時，法院應依其事件之性質定之。規定。 雙方於簽約時只要對於契約內容的意思表示一致，契約即屬成立，雙方間的權利義務依照契約內容約定。 消費糾紛您可向當地消保官進行申訴或是申請調解，亦可委由律師協助寄發存證信函或律師函，請求其限期返還退款，如其仍置之不理，經由律師協助對其為民事訴訟的求償行為，以追求您最大利益。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "消費者積欠農藥店款項", "question": "Q: 本身是農藥店，客人拖欠農藥貨款，遲遲未付，目前有搞失蹤（手機關機、完全找不到人）的情形，積欠款項17萬多，在line上有欠款紀錄，請問如何追討，謝謝", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照民事訴訟法第149條：「對於當事人之送達，有下列各款情形之一者，受訴法院得依聲請，准為公示送達： 一、應為送達之處所不明者。 二、於有治外法權人之住居所或事務所為送達而無效者。 三、於外國為送達，不能依第一百四十五條之規定辦理，或預知雖依該條規定辦理而無效者。 駁回前項聲請之裁定，得為抗告。 第一項所列各款情形，如無人為公示送達之聲請者，受訴法院為避免訴訟遲延認有必要時，得依職權命為公示送達。 原告或曾受送達之被告變更其送達之處所，而不向受訴法院陳明，致有第一項第一款之情形者，受訴法院得依職權，命為公示送達。 原告、聲請人、上訴人或抗告人未依第一百三十三條第二項規定指定送達代收人者，受訴法院得依職權，命為公示送達。」規定。 您可以請律師協助提起民事訴訟，向法院聲請公示送達，透過公告的方式通知欠款人出庭應訴，並要求返還欠款，以確保欠款方能夠收到法院的傳票和相關文件。 經判決確定後，如果欠款方仍然不履行債務，您可以向法院申請強制執行，例如查封其財產、薪資等。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "代理商規定售價又調降,是否合法", "question": "Q: 依循代理商銷售規定,於網路.實體通路販售某商品,2022年售價5xxx元,2023年代理商通知降價售3xxx元.但經銷商於2022年以較高成本進貨之產品尚未售出,導致經銷商迫於市場趨勢而損失,若依照2023新價格則損失,若按照2022年價格持續不降價,商品可能無法售出,吃虧的皆為末端經銷商。 請教是否有相關之條文規定,可避免公司日後再遇相同情形? 註:該品牌事先無與代理商簽訂經銷合約", "answer": "A: 您好, 法律上並無就代理相關產品的售價加以強制規定，原則上都是廠商間依契約自行約定。 您稱事先未與該品牌代理商簽訂經銷合約，既無契約的拘束，則您向代理商買斷的商品，於實體通路的販售價本由您自己評估決定即可，至於是否賣出、造成囤貨或賠本賣出的風險，就要由您自行承擔。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 泓廷商務法律事務所 ★TEL:02-2542-9950 ★LINE ID: winniechern ★Email:wchern@omniservice.com.tw ★台北市中山區中山北路一段72樓10F之1 ★台北車站或中山站，出站5分鐘 ★服務無國界，隨時歡迎您！ LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "已付款卻未取貨 要求退款", "question": "Q: 您好 我是代購店家 在客人下訂後才從國外代購商品 請問客人已付款卻未取貨，中間無說要取消、也未回覆聯絡訊息至今大約2個半月 今日突然回覆商品不要，並要求退款 但本店是販售銀製品，有時效性氧化問題故導致商品無法販售 1.請問是可以拒絕退款的嗎？ 2.請問網拍是可以在網站限制未取的保留時間、後續不負責等字樣的嗎？ 3.請問已付款未取包裹，多次通知卻不回應該如何處理比較妥當呢？不提供退款是可以的嗎？", "answer": "A: 您好, 在買賣交易或契約成立時，買家就有受領的義務（民法第234條要取貨付款），如果拒絕受領或不能受領，是要負遲延責任（民法第240條），賣家還可以請求保管費用（如：人事成本、包裝成本、或物流運送成本上的損失）等債務不履行的損害賠償。 本件貨物是銀製品，因買方遲延受領致生氧化問題導致商品無法另外販售，賣家應可拒絕退款，並催告對方限期取貨，逾期不負保管商品責任等等。 建議 貴司在網拍交易時提醒買方取貨限制時間，及未取貨不退費、自行負擔損失等明示，以免日後紛爭。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 泓廷商務法律事務所 ★TEL:02-2542-9950 ★LINE ID: winniechern ★Email:wchern@omniservice.com.tw ★台北市中山區中山北路一段72樓10F之1 ★台北車站或中山站，出站5分鐘 ★服務無國界，隨時歡迎您！ LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "消費某行為算詐欺嗎？", "question": "Q: 本身經營早午餐店，近期有熊貓消費者屢次訂餐，但每次都會向熊貓客服反應餐點有頭髮異物要求退款，本店製餐區包裝區皆有攝影機證明餐點無異物且完整包裝放入袋中並將塑膠袋綁好交與外送員，調閱監視器後能清楚看見餐點皆是正常且完整製餐出餐，另外消費者拍攝的頭髮異物為黑髮，但本店人員皆是染金髮或是光頭 1.請問消費者行為是否為詐欺？ 2.或可用什麼條例對其提告？", "answer": "A: 您好, 如您的監視器可以清楚看見餐點皆是正常且完整製餐出餐，另外消費者拍攝的頭髮異物為黑髮，但 貴店人員皆是染金髮或是光頭，但消費者卻屢次訂餐又都會向熊貓客服反應餐點有頭髮異物要求退款，請問對方是否都有退回餐點?如沒有，可能會構成刑法第339條詐欺罪。另如造成 貴店商譽的損失，或有觸犯妨害名譽罪之可能。另造成 貴店之損失，亦可請求侵權行為之損害賠償。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 泓廷商務法律事務所 ★TEL:02-2542-9950 ★LINE ID: winniechern ★Email:wchern@omniservice.com.tw ★台北市中山區中山北路一段72樓10F之1 ★台北車站或中山站，出站5分鐘 ★服務無國界，隨時歡迎您！ LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "販售購入的商品 微商提告我侵權亂價", "question": "Q: 我簡單說一下 就是我在一個微商出清群裡面 販售一個商品 這個商品的價錢低於他們市場規定價 但我不是他們的代理商 這個價錢是我跟其他代理購買達到一個量 所獲得的價錢 這個代理給的是多少我就販售多少 沒有任何獲利 商品圖片的來源是從網路上得到的我想詢問這個情況對方可否提告成功 目前現在應該是卡在有用到他們公司的圖片 我清楚買斷後所有權就屬於我的，我想用怎樣的價格賣就用甚麼價格賣，即使是該公司簽約經銷商，原廠在法律上都無權利干預。 但他們這個是有註冊商標 創始人說要對我提告 使用他們的公司圖片跟低價賣他們的商品 他跟我說： 我們公司的產品都有註冊商標如果不是本公司經銷商授權販售 將會交予律師處理 再麻煩您替我解答????????", "answer": "A: 您好, 您自代理商買斷的真品，當有權自已販售，即俗稱的「水貨」，但您未經授權使用對方公司用來販售水貨的圖片，可能會涉及侵害商標權或著作權，傳送上網販售刑責更重。 相關法條如下： 商標法第95條： 未得商標權人或團體商標權人同意，有下列情形之一，處三年以下有期徒刑、拘役或科或併科新臺幣二十萬元以下罰金： 一、於同一商品或服務，使用相同於註冊商標或團體商標之商標者。 二、於類似之商品或服務，使用相同於註冊商標或團體商標之商標，有致相關消費者混淆誤認之虞者。 三、於同一或類似之商品或服務，使用近似於註冊商標或團體商標之商標，有致相關消費者混淆誤認之虞者。 意圖供自己或他人用於與註冊商標或團體商標同一商品或服務，未得商標權人或團體商標權人同意，為行銷目的而製造、販賣、持有、陳列、輸出或輸入附有相同或近似於註冊商標或團體商標之標籤、吊牌、包裝容器或與服務有關之物品者，處一年以下有期徒刑、拘役或科或併科新臺幣五萬元以下罰金。 前項之行為透過電子媒體或網路方式為之者，亦同。 著作權法第91條： 擅自以重製之方法侵害他人之著作財產權者，處三年以下有期徒刑、拘役，或科或併科新臺幣七十五萬元以下罰金。 意圖銷售或出租而擅自以重製之方法侵害他人之著作財產權者，處六月以上五年以下有期徒刑，得併科新臺幣二十萬元以上二百萬元以下罰金。 著作僅供個人參考或合理使用者，不構成著作權侵害。 著作權法第92條： 擅自以公開口述、公開播送、公開上映、公開演出、公開傳輸、公開展示、改作、編輯、出租之方法侵害他人之著作財產權者，處三年以下有期徒刑、拘役，或科或併科新臺幣七十五萬元以下罰金。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 泓廷商務法律事務所 ★TEL:02-2542-9950 ★LINE ID: winniechern ★Email:wchern@omniservice.com.tw ★台北市中山區中山北路一段72樓10F之1 ★台北車站或中山站，出站5分鐘 ★服務無國界，隨時歡迎您！ LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "出售買賣二手車糾紛處理", "question": "Q: 在賣二手車的時候，本人有口頭告知車子出過車禍以及有維修過等相關事項，但並沒有註記在合約內。 合約上的約定事項有： 1.交車後五日內買受人若發現該車是借屍還魂車或車身、車體有熔接，證件、引擎（車身）號碼有偽造，泡水車、及引擎、變速箱系統重大故障等情事等，買受人得解除契約並可要求退車，出賣人應無條件退還所有車款，不得異議。 2. 買受人支付定金後，如不願買受（非上條因素），得拋棄定金，解除契約。出賣人如不願出賣，得加倍返還買受人所支付之定金後，解除契約。 現在（已過五日審閱期且對方也已全額支付車款）對方卻說我當初沒有告知是事故車（有車尾內部有熔接），要求賠償金（返還部分車款）。（但當初是有口頭告知，無文字紀錄） 想請問這種情況對方是真的有權利要求賠償金，且我應該支付的嗎？", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照民法第153條：「當事人互相表示意思一致者，無論其為明示或默示，契約即為成立。當事人對於必要之點，意思一致，而對於非必要之點，未經表示意思者，推定其契約為成立，關於該非必要之點，當事人意思不一致時，法院應依其事件之性質定之。」規定。 雙方於簽約時只要對於契約內容的意思表示一致，契約即屬成立，雙方間的權利義務就要依照契約內容約定。若您能透過其他方式證明當初有口頭告知對方車子曾經出過車禍且有維修過等相關事項，例如透過證人證言或其他證據，您可以進一步主張您已盡告知義務。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "消費糾紛 染燙髮沒上色也沒捲度如何求償", "question": "Q: 在預約前已傳送多張圖片與設計師溝通是否有可能燙得起來像照片的\"捲度\"，她在訊息中都說可以！所以滿心期待的預約了。因為前七八年短髮都是由她剪的，我也沒找過其他設計師所以十分信任，由於2021年八月搬出國直到2023/2才回台。在訊息中我自己基於信任原則也只問了燙髮價格其他價格也沒問，當天結帳我也什麼都沒說的直接付款$10000現金。 我便於2023/2/22 13:00至美髮工作室燙髮及染髮，才坐下她便說起她眉毛變成一坑一坑，我問她是否去雷射，因2019她是找我做的眉毛，我直接告訴她為什麼不告訴我，我可以帶她去醫美處理，她只說她讓別人處理了。 在溝通不論我跟她過程給我想要捲度圖片她都十分自信的說可以呀！她說她知道我要什麼，我便完全信任她，也沒要求看染色卡了。但過程中告知要多加護髮素，我完全按照她的專業判斷使用，但過程使用了二次並未先告知要二次費用。因本人長期無燙染習慣，髮質十分健康，設計師使用軟化劑時還說她第一次使用0號幫客人軟化還烘了三次，經由她判斷才開始燙髮。在軟化過程，我告知不止一次，我燙過三次頭髮都要燙二次才能成功，她自信滿滿的說，只要正確軟化成功一定捲。 燙完後要開始上色時，在上第二層時，自己說第一層沒上色，但上層如果上色了就必須停止了，這一切過程我沒有反對她任何操作。在離開時，她說前瀏海已上色但其他沒有，但並沒有告知何時再回去處理這個問題。第二天朋友看了我頭髮說怎麼變這麼毛，昨天不是做頭髮怎麼像什麼都沒做！我便請朋友拍了照片告知對方，頭髮不只沒捲也沒上色，她只要我再等二天洗完頭再看。我耐心再等一天洗完整個頭髮毛躁不堪，自己再花錢每天花時間護髮也找其他店家護髮。後續她的回應都在數落我頭髮問題，不積極處理一直要我再等。後續不斷說眉毛的事，因我擔心她懷恨在心也不願再回去，請她退費，她不願意。請問我能如何讓她賠償？我4/30的機票必須回美國了，等消基會怕來不及。", "answer": "A: 您好： 根據您所描述的情況，設計師在燙髮和染髮過程中存在多個失誤，導致您的頭髮出現毛躁和顏色不符等問題。如您已經與設計師進行過溝通並嘗試解決問題，但她的回應並不令您滿意。在這種情況下，您可以考慮通過法律途徑追求賠償。 首先，您可以尋求律師寄發律師函，催告設計師履行其合約中的義務並賠償您的損失。如果設計師不予回應或不願履行，由於您的機票將在4月30日到期，您可以考慮委任律師對其提起訴訟追求賠償，您可以先向律師提供相關證據，如照片和訊息記錄，以證明設計師的失誤和對您造成的損失，經由律師協助提供相關事證給法院，又民事案件可經由律師代理出庭，您可毋庸出庭。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "購美容產品服務後想終止", "question": "Q: 於111年4月22日購買美容產品，店家表示購買產品送服務。當時於體驗美容服務狀態下被推銷，只要求填寫基本資料和簽名並給予身分證。因信用卡額度不夠，店員便說可以用分期付款，給予手機就可以完成分期合約，並說等等會有人打電話來確認身分和消費項目金額，完全未解釋分期方式是透過第三公司，也沒提到解約的退費方式和介紹預約詳情。 後續要預約美容服務才知道有許多不便，需要調整自己時間配合美容師。在超出店家告知最晚預約時間後仍有顧客光顧，在詢問下才改口宣稱可以預約更晚時段，且後來發現這時段也並不是最晚預約時段。很常遇到預約已滿，需要在班表剛釋出就立即預約下個月，且只能一個禮拜服務一次。在不彈性的下班狀況下，實在很難配合其預約方式。而後，同位銷售人員又再度推銷同款優惠產品。在反映美容效果並沒有如當時推銷時的效果，該人員立即說要購買其他更多課程才能見效，可見當初所敘述效果並不屬實。當時購買時只有簽訂一張紙，上面只有購買產品日期、售後服務內容、實收金額和甲乙方簽名。-紙張上沒有額外說明任何退費相關文字，店家也沒提供發票或收據。 曾與店家討論解約事宜，店家只願提出所留資料之簽名單，並告知總公司只能採取三七分或以退未開封之產品方式解約，且須付分期公司賠償金。曾向店家索取商品價目表，店家只給現場觀看，無法留下資料對比，但價格實在高於市面上專櫃產品不少。並在詢問詳細退費金額後，店家改口合約超過半年只能採取三七分，客戶佔七成。 -已透過行政院消費者保護會線上申訴，並收到台南市政府函，也寄送存證信函至美容中心和資融公司說明需要終止合約。 想請問 : 1. 資融公司表示已收到台南市政府函，但再未收到店家通知解約之前還是會繼續收取分期費用。 請問我是否還是需要繼續繳分期費用? 2. 已收到市政府通知函多日，透過line與店家聯絡尚未收到回應。 請問15日後須該採取什麼行動?是否可以得到合理退費?", "answer": "A: 您好： 1、資融公司表示已收到台南市政府函，但在未收到店家通知解約之前仍會繼續收取分期費用。如果您未經店家同意而停止付款，可能會被視為違約，導致後續法律問題。 2、如果您已向店家提出解約申請，但店家未回應，可以再次與店家聯絡並催促解決。如果超過15天後仍未得到合理解決，您可以考慮透過法律途徑處理，以維護自身權益。如果您能提供充足的證據，如消費明細、訊息紀錄、書面函件等，尋求專業律師的協助，有機會取得合理的退費，同時確保自己的法律權益。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "大廈的管理基金一定要繳嗎？", "question": "Q: 在台中大里區最近買下中古屋27年多的大廈一戶，搬進來後，管理費月繳之外，管委會要求繳交管理會基金10000元，因為不是新屋也不是第一手住戶，所以我們拒絕繳交，買賣房屋當時也從未提及此事，請問我們要繳嗎？謝謝！", "answer": "A: 您好： 根據公寓大廈管理條例第18條，公寓大廈應設置公共基金，其來源包括區分所有權人依會議決議繳納。因此，如果管理委員會有通過會議決議要求繳交管理會基金，並且在公寓大廈管理條例所規定的情況下，您可能需要繳交該基金。如果在買賣屋子時未曾提及此事，且未在規約中規定，則您可以向法院提起訴訟，主張您不需要繳交該筆費用。建議您尋求律師協助，以瞭解您的權利和適當的法律程序。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "訂製商標對方收錢愛理不理", "question": "Q: 本人於臉書尋找到一個客製化LOGO的粉絲團，對方提供了一些方案給我選擇，由於時間需求選擇了對方建議的加快方案，對方一開始是表示三天正常工作天提供圖檔(LOGO)兩種供我做選擇以及修改，然後加賴之後對方第四天才提供一個圖檔(LOGO)，另一個圖檔(LOGO)對方聲稱設計師設計錯名字所以要等 24 小時後補上，因為遇上假日所以我禮拜日在賴詢問什麼時候能完成，對方已讀不回一整天，於是我向對方粉絲團提出他並沒有做到我選擇方案該有的服務項目，並且要求對方退款，對方仗著當初在對話中有提到無法退款，但是我個人認為他們很多針對加快方案的事情都沒有如期完成，我個人也因為這樣很多事情都延誤，我想請問是否有辦法提告拿回我付出的金額，所有相關記錄我都有截圖。", "answer": "A: 您好： 如果您有相關的聊天紀錄及付款紀錄，您可以先試著透過消保官進行申訴或調解，看看能否和對方達成協議解決問題。如果透過消保官的申訴或調解無法解決問題，您可以考慮透過律師代理提出民事訴訟，要求對方退還您付出的金額。您也可以先透過律師函向對方催告退款，看看對方是否會在這個階段主動解決問題。總之，建議您先收集相關證據及紀錄，並尋求專業律師的協助，以便解決此問題。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "便利商店，販售飲料商品", "question": "Q: 實體零售量販店（便利商店），販售飲料商品，消費者當下購買回去後，店員結帳時無發現商品異常，來電詢問此飲品有被喝過，要求賠償金額。", "answer": "A: 您好： 消費者在實體零售量販店購買飲品後，店員結帳時未發現商品異常，但消費者事後卻聯絡店家指稱飲品已被喝過，要求賠償金額。對此，店家可要求消費者提供相關證據，如開啟飲品時的時間、地點、相片等，以確認該飲品是否真的有被喝過。若無法提供證據，則無法證明飲品是否是在店家購買後被喝過，故店家不應承擔賠償責任。若消費者提供了足夠證據，店家可進行協商解決，若協商不成，則可以考慮提起訴訟，委任律師處理相關事宜。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "賣家無來店裡隨意給一顆星", "question": "Q: 本人是賣家，因商品配慮有問題，在每個商品標示如有配慮問題一律砍單，買家不服氣，在賣家google 評價一顆星！ 以下買家評論: 在蝦皮預購扭蛋一隻130，到貨後說配率的關係漲成一隻220，那預購價是騙人的嗎？風險都是消費者承擔耶真是太會做生意了！ 沒來店裡也沒在網路購買，請問這有無合法??", "answer": "A: Google評價「星級」是現今社會上對於商業經營者就商品或服務品質之相當普遍評等方法之一，已成為一種表達等級的形容用語，雖然尚無固定之評等標準，但通常星級越高者，代表商業規模越大、設備越豪華、服務越優良，星級越低者，通常代表規模小、設備簡單、服務普通或不佳，也因此成為消費之一種消費參考指標。 依臺端所述，買家沒來店裡也沒在網路購買，是買家前揭行為，屬於較低之貶抑性評價，有可能使未曾到過臺端處之消費者個人上網搜尋瀏覽有關臺端之資訊時，因此貶抑性評等而受到負面影響，不願至臺端處消費。買家如實際未曾至臺端處消費，且係出於惡意，張貼有可能造成貶損臺端商譽之「星級」評等，已屬不法，此部分行為，依司法實務判決，有構成侵權行為之可能。 謝謝臺端提問。"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "買賣糾紛 面交後隔半個月說包包壞要我負責", "question": "Q: 請問之前在網路和一位賣家以兩個包包換了一個新包包，結果買給另一位，以面交方式面交，也在之前給與照片和錄影。隔了半個月對方說包包壞了要求我賠償，我該怎麼辦", "answer": "A: 您好， 1.依民法第354條：「（第一項）物之出賣人對於買受人，應擔保其物依第三百七十三條之規定危險移轉於買受人時無滅失或減少其價值之瑕疵，亦無滅失或減少其通常效用或契約預定效用之瑕疵。但減少之程度，無關重要者，不得視為瑕疵。（第二項）出賣人並應擔保其物於危險移轉時，具有其所保證之品質。」 2.本件是二手貨交易，因此需先釐清目前買家所主張之瑕疵是否為原本就存在，在買賣當時是否有明確告知等事實，始得評估是否為賣方所需付之瑕疵擔保責任。 以上，如後續需協助，歡迎與本所聯絡 蘊捷法律事務所 Win Trust Law Firm/ Passion. Compassion. Profession Line ID：htkaolaw Email：htkaolaw@gmail.com 電話：0972-258-226"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "1年10個月保養品可以不換新嗎", "question": "Q: 客人購買產品已超過1年10個月,來訊息說明有瑕疵,店家一定要負責更換或退費嗎? 過了這麼長時間,的確有很多灰色地帶,站在店家立場真心覺得難,但不滿足客人,客人又仗勢著有消保可以檢舉,所以想了解店家不更換難道違法嗎?", "answer": "A: 您好： 依民法第356條之規定：「買受人應按物之性質，依通常程序從速檢查其所受領之物。如發見有應由出賣人負擔保責任之瑕疵時，應即通知出賣人。買受人怠於為前項之通知者，除依通常之檢查不能發見之瑕疵外，視為承認其所受領之物。不能即知之瑕疵，至日後發見者，應即通知出賣人，怠於為通知者，視為承認其所受領之物。」，如您所述，客人購買產品時，應依一般程序從速檢查是否有瑕疵，如果發現有瑕疵時，應立即通知店家，但客人購買產品已超過1年10個月才來訊息說明有瑕疵，除非是一般檢查不能發現的瑕疵，否則客人沒有立即通知店家發現瑕疵時，會被認為已經承認所拿到的商品沒有問題。至於一般檢查不能立即發現的瑕疵，等到日後發現時，客人也應該立即通知店家；沒有通知時，會被認為承認所拿到的商品沒有問題。也就是說，如果是一般檢查就能發現的瑕疵，店家可以依照前開規定拒絕更換。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "網路商家客人付款後人,找不到人", "question": "Q: 你好我想請客人在網上跟著我訂購商品，付款後卻找不到人，我也不知道他的住處，我該怎麼處理呢？有的已經放了一年了，有的放了半年了！", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照民法第326條：「債權人受領遲延，或不能確知孰為債權人而難為給付者，清償人得將其給付物，為債權人提存之。」及第327條：「提存應於清償地之法院提存所為之。」規定。 如果客人在網上跟著你訂購商品，但付款後找不到人且不知道其住處，你可以考慮將付款物提存，以符合民法的規定。根據民法第326條，債權人受領遲延或不能確知債權人的情況下，清償人可以將給付物提存，作為債權人的代管。而根據民法第327條的規定，提存應於清償地之法院提存。因此，你可以將付款物提存至當地法院，並請求法院代管，直到客人取回付款物或者提出有效的證明，以確認其身份並取回付款物為止。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "未成年喊單後反悔", "question": "Q: 我在臉書販售週邊(類似卡通徽章) 有人私訊我想收並要求保留 我也同意，但需要他支付訂金 對方同意了，但在最後卻說他還沒確定要不要收，如果有更便宜的會先看便宜的 因為最後這個像是“預告跑單”的訊息，我詢問對方是還沒成年嗎，並同時提供賣場供下單 對方只有回覆說是學生，而沒有確切說明年齡，也沒有下單 - 想問如果對方最後不付訂金不下單，甚至不讀不回或者註銷帳號 我是否能提告要求對方執行交易？比如以間接毀損罪提告 對方的臉書帳號除了所在地，公開貼文只有更換大頭照及封面而已 缺乏對方個人資料的狀態下，提告是否能成立並執行？", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照民法第153條：「當事人互相表示意思一致者，無論其為明示或默示，契約即為成立。當事人對於必要之點，意思一致，而對於非必要之點，未經表示意思者，推定其契約為成立，關於該非必要之點，當事人意思不一致時，法院應依其事件之性質定之。」規定。 雙方於簽約時只要對於契約內容的意思表示一致，契約即屬成立，雙方間的權利義務就要依照契約內容約定。而訂金在契約締結時，屬於當事人確認意思表示的一種方式。因此，若對方未按約支付訂金或未下單，即代表其未同意訂購該產品，店家無法要求對方執行交易。此外，間接毀損罪是屬於刑事犯罪範疇，不適用於此情況。 在此情況下，店家可透過私訊或其他方式提醒對方若確定要購買該產品，需按約支付訂金或下單。如對方最終未履行約定，店家可保留相關聯繫證據，如對話紀錄、訂金要求等，以作為日後民事爭訟的證據之一。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "保固標籤撕毀不保不退", "question": "Q: 華峻電腦有限公司是二手網通設備賣家，近日遇到自取付款買家隔日卻說商品故障要退，隔10天後收到寄回的商品上保固標籤被撕毀設備螺絲也拆解過，公司告知撕毀不保不退，他竟利用第三方平台止付貨款，我公司能報案提告商品毀損嗎？", "answer": "A: 您好, 刑法上的一般毀損罪，必須證明： 1. 行為人具有毀損之故意或不確定故意(即依據一般智識能力之人均能知悉之事實會產生的結果) 2. 有(1)毀棄（毀滅或拋棄而根本毀滅物之存在）、(2)損壞（損害或破壞，使物之外形發生重大之變化，並減低物之可用性）或(3)致令不堪用（損壞以外之足使他人之物喪失其特定目的之效用），其中一種的行為。 3. 行為結果必須足生損害於公眾或他人。 對方將保固標籤被撕毀設備螺絲也拆解過，行為人或可被認為是具有毀損之故意或不確定故意，但是否造成該電腦有重大損害或減低物之可用性?及造成貴司何等損害?或許尚需更進一步證明及說明，才可能構成毁損罪。 相關法條如下： 刑法第 354 條 毀棄、損壞前二條以外之他人之物或致令不堪用，足以生損害於公眾或他人者，處二年以下有期徒刑、拘役或一萬五千元以下罰金。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 泓廷商務法律事務所 ★TEL:02-2542-9950 ★LINE ID: winniechern ★Email:wchern@omniservice.com.tw ★台北市中山區中山北路一段72樓10F之1 ★台北車站或中山站，出站5分鐘 ★服務無國界，隨時歡迎您！ LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "攝影師拍攝相關訂金問題", "question": "Q: 請問如果我有跟攝影師以line對話約定請對方拍攝，對方要求需付訂金，訂金也已用轉帳方式轉給對方，因為對方私人原因無法履行拍攝行為，並於line同意退還訂金，但遲遲未退，請問是否僅能至警局報案呢？謝謝！", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照「按刑法上詐欺罪之成立，要以加害者有不法得財或得利之意思而實施詐欺行為，被害者因此行為，致表意有所錯誤而為財產上處分，受有損害，且加害者所用行為，堪認為詐術者，始足當之。若行為人非自始基於不法得財或得利之意圖，客觀上無施用詐術之行為，或並無損害發生，或者所受損害，非由欺罔行為陷於錯誤所致，均不得遽以詐欺罪相繩；至於債務人未依債務本旨履行其債務或提出給付等情形，如非出於自始無意履行債務之詐欺犯意所致者，尚與刑法第339條之詐欺罪構成要件有間；矧詐欺罪之規範意旨，固在於禁止行為人於私經濟領域中使用欺罔之手段損人利己，然私經濟行為本有不確定性及交易風險，於私法自治及市場經濟等原則下，欲建立私人間財產上權義關係者，亦應參酌自身主、客觀條件、對方之資格、能力、信用，及可能損益，並評估其間風險等而為決定，除有該當於前開詐欺罪構成要件之具體情事得被證明屬實外，自不能以債務人不履行其債務而致債權人蒙受損失，即遽謂該債務人詐欺，否則詐欺之刑事責任與民事債務不履行責任將失其分際（最高法院107年度台上字第212號著有判決意旨參照）」。 如對方所為之行為自始基於不法得財或得利之意圖，客觀上為施用詐術之行為始有構成刑法之詐欺罪，否則僅為單純之民事交易糾紛，警方不會受理報警。 消費糾紛您可向當地消保官進行申訴或是申請調解，亦可委由律師協助寄發存證信函或律師函，請求其限期返還退款，如其仍置之不理，經由律師協助對其為民事訴訟的求償行為，以追求您最大利益。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "商品幫買家保留後又售出", "question": "Q: 我是賣家，在網路上販售二手商品，想請問 買家留訊息想要一項商品，談好價後提出面交需求，我告知可面交時間後也提出如果不方便可以選擇物流，買家堅持面交，但家住偏遠無法及時面交，故我先將產品下架為他保留，未承諾保留多久，但有跟買家說不會太久的話不需要訂金，之後有約了一次面交，買家有先說可能無法赴約，結果當天到約定時間前一小時才告知無法赴約，之後我再次提出有物流免運服務，也可以提供商品影片讓買家不用跑一趟，但買家說家住偏鄉，物流不送，後來中間又約了時間但雙方無法配合，買家說會再安排看看，但因我時間實在無法配合，故像買家提出無法安排面交服務，請買家另選賣場購買，因買家後續遲遲未回覆，故等了6天後將商品重新上架，並且已被第二位買家下單，第7天第一位買家才回覆提問面交問題，並說是因為之前被騙過才堅持面交，而我告知因為時間無法配合不能提供面交服務後，也告知商品也被別的買家下單，所以沒辦法提供，此時買家認為我已承諾幫她保留商品怎麼可以在賣人，因此認為我有誠信問題要告我，請問這樣的情況我會有什麼法律責任嗎?", "answer": "A: 有關所詢問題涉及民法契約合意之問題： 民法第148條規定：「權利之行使，不得違反公共利益，或以損害他人為主要目的。 行使權利，履行義務，應依誠實及信用方法。」 民法第153條規定：「當事人互相表示意思一致者，無論其為明示或默示，契約即為成立。 當事人對於必要之點，意思一致，而對於非必要之點，未經表示意思者，推定其契約為成立，關於該非必要之點，當事人意思不一致時，法院應依其事件之性質定之。」 民法第154條規定：「契約之要約人，因要約而受拘束。但要約當時預先聲明不受拘束，或依其情形或事件之性質，可認當事人無受其拘束之意思者，不在此限。 貨物標定賣價陳列者，視為要約。但價目表之寄送，不視為要約。」 就商品如何交付應屬於買賣契約中必要之點，由於依台端所述，雙方間一直針對此部分意見有所出入，惟對於如何交付商品並未達成合意，可視為雙方新契約尚未成立。 又台端最後一次聯繫對方已明確表示請對方另尋其他賣家，並等待對方六天未回覆後才重新上架商品，較無違反誠信問題之虞。 永衡法律事務所 吳佳潓律師 網址：http://www.eap86.com Line官方帳號即時諮詢：https://lin.ee/dD0oNN9 連絡電話：02-2751-5156"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "網購取消訂單賣家不回覆退款", "question": "Q: 你好想請問若是網購，要求取消訂單賣家也同意了讓我去和他們客服聯繫，卻遲遲沒有回覆也沒有收到退款能怎麼處理呢", "answer": "A: 您好： 如果賣家同意取消訂單，並且已經表示會退款，但您遲遲沒有收到退款，可以先嘗試以下步驟： 1、與賣家聯繫：再次聯繫賣家，詢問退款進度，並確認您提供的退款方式是否正確。 2、確認付款方式：確認您當初付款的方式，並確認退款是否已經發送至您的付款帳戶。 3、聯繫網購平台客服：如果您是透過網購平台進行購買，可以聯繫網購平台客服，詢問退款進度，並請求協助處理退款問題。 如果以上步驟無法解決問題，消費糾紛您可向當地消保官進行申訴或是申請調解，亦可委由律師協助寄發存證信函或律師函，請求其限期返還退款，如其仍置之不理，經由律師協助對其為民事訴訟的求償行為，以追求您最大利益。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "跑票是否需要負法律責任？", "question": "Q: 如果賣家因個人因素在網路上降價賣票，買家於票券開演當天前3小時告知不買票，是否需要負法律責任？可提告嗎？只有網路傳訊聯絡要購買及約地點，未付訂金的動作", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照民法第153條：「當事人互相表示意思一致者，無論其為明示或默示，契約即為成立。當事人對於必要之點，意思一致，而對於非必要之點，未經表示意思者，推定其契約為成立，關於該非必要之點，當事人意思不一致時，法院應依其事件之性質定之。」規定。 雙方只要對於契約內容的意思表示一致，契約即屬成立，如果買家事先已經明確表示同意購買，並在最後關頭才反悔，可能會構成違反契約義務，需要承擔相應的法律責任。若買賣雙方間有任何爭議，可以透過和解、調解等方式解決，如無法達成協議，可委由律師協助寄發存證信函或律師函，也可以考慮提起民事訴訟，經由律師協助對其為民事訴訟的求償行為，以追求您最大利益。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "鑑賞期後需退貨問題", "question": "Q: 請問網購水晶1年後發現非全天然，有部分人工處理未告知(”肉眼可見‘’明顯的染色物沉積、酸洗過之酸蝕紋路)等狀況！此情況該如何處理？商品售價不高，但為了證明！是否需送驗開立鑑定結果？證明屬實才能請商家做退貨處理！並請求賠償商品費、鑑定費及運費。因水晶人為處理不易察覺，也因此錯過鑑賞期退貨保障..在此尋問，非常感謝。", "answer": "A: 您好，我是高維志律師，處理過很多跟您類似的案件，針對您的問題，回答如下，給您參考 1、您可以向行政院消保會提出申訴，並申請消費爭議調解 2、同時，可以主張商品有瑕疵為由，委託律師寄發存證信函給對方要求負擔瑕疵擔保責任。並主張減少價金，退還多收的費用 3、如果有相關問題不知道怎麼做，建議加LINE ID：lightkkao諮詢 （本平台屬於匿名詢問，本人僅提供一般性、原則性的法律建議，故並非代表本人與發問者成立委任關係，或為發問者背書） 高維志律師（國立臺北大學法學碩士）LINE ID：lightkkao(律師本人)（加Line請務必告知：姓名、電話、居住縣市、發問文章的網址）。1、擅長美容產品等各種消費糾紛、離婚監護權扶養費、民事債務問題。2、擅長刑事案件辯護、妨害名譽告訴、詐欺求償。3、擔任多間公司的法律顧問，提供法令諮詢、審閱合約等服務。4、FB粉絲專頁：https://reurl.cc/WLzgmk"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "機械買賣先墊付對方一直拖不還", "question": "Q: 請問 有家工程行跟我(經銷商)去年7月買2台機械，我們一開始以口頭上說的，那之後機械運送過來了，當時對方以工作問題一直推延，機械的錢我先墊付繳款單跟拍給對方看，而對方也答應說工程到一段落會盡快處理，拖到今年2月對方說會匯錢還我到最後也沒有，我也一直催促他快點處理，而他也是以工作理由不快處理。 請問這樣可以用法律來處理？", "answer": "A: 您好: 依民事訴訟法第508條規定：「債權人之請求，以給付金錢或其他代替物或有價證券之一定數量為標的者，得聲請法院依督促程序發支付命令。」、同法第511條規定：「支付命令之聲請，應表明下列各款事項：一、當事人及法定代理人。二、請求之標的及其數量。三、請求之原因事實。其有對待給付者，已履行之情形。四、應發支付命令之陳述。五、法院。債權人之請求，應釋明之。」，依您所述，建議您先寄發存證信函在函中敘明契約何時成立、款項金額為多少、機械何時送到、該款項係由您墊付、於何時向對方請款、清償期應為今年2月等契約相關細節，向對方催告給付款項，並限期對方於一定期間內給付。若對方收到存證信函後，屆期仍不予理會，則建議您以訂單、雙方來往紀錄及前揭存證信函等相關資料為證據，向對方工程行所在地之管轄法院聲請支付命令。法院核發支付命令後，若對方未於20日內提出異議，您便可向法院聲請強制執行工程行及對方名下之財產。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "演唱會訂金退還", "question": "Q: 跟朋友一起買演唱會的票 但朋友跑票了當初收訂金的帳號是我的 有先把訂金退還給另外一個買家 買家也有收到退款 買家事後要提告詐欺請問成立嗎⋯⋯⋯", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照「按刑法上詐欺罪之成立，要以加害者有不法得財或得利之意思而實施詐欺行為，被害者因此行為，致表意有所錯誤而為財產上處分，受有損害，且加害者所用行為，堪認為詐術者，始足當之。若行為人非自始基於不法得財或得利之意圖，客觀上無施用詐術之行為，或並無損害發生，或者所受損害，非由欺罔行為陷於錯誤所致，均不得遽以詐欺罪相繩；至於債務人未依債務本旨履行其債務或提出給付等情形，如非出於自始無意履行債務之詐欺犯意所致者，尚與刑法第339條之詐欺罪構成要件有間；矧詐欺罪之規範意旨，固在於禁止行為人於私經濟領域中使用欺罔之手段損人利己，然私經濟行為本有不確定性及交易風險，於私法自治及市場經濟等原則下，欲建立私人間財產上權義關係者，亦應參酌自身主、客觀條件、對方之資格、能力、信用，及可能損益，並評估其間風險等而為決定，除有該當於前開詐欺罪構成要件之具體情事得被證明屬實外，自不能以債務人不履行其債務而致債權人蒙受損失，即遽謂該債務人詐欺，否則詐欺之刑事責任與民事債務不履行責任將失其分際（最高法院107年度台上字第212號著有判決意旨參照）」。 如您所為的行為並非自始基於不法得財或得利之意圖，且無客觀上為施用詐術之行為不會構成刑法之詐欺罪，僅為單純之民事交易糾紛。 建議您可持個案相關事證委由律師協助判斷，以為您爭取相關權益。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "買賣商品，沒收到貨也沒收到退款", "question": "Q: 我託導遊買東西，錢已付，導遊先是說東西寄了，但我沒收到，跟導遊說，他後來說要退款給我，我也沒收到款項，以上都是有透過Line聊天內容留下紀錄，想請問是否能透過法律途徑索取款項？", "answer": "A: 您好： 依民事訴訟法第508條之規定：「債權人之請求，以給付金錢或其他代替物或有價證券之一定數量為標的者，得聲請法院依督促程序發支付命令。」，如您所述，若導遊已經答應要退款給您，但您到目前都沒有收到款項，且所有交易內容都是有透過Line聊天內容留下紀錄，建議您先進行催告，請導遊於幾天內退您款項，若您先前已經有跟導遊約定退款期限，則您可以直接依上開規定檢附Line聊天內容截圖向導遊戶籍所在地之法院聲請支付命令，若對方於20日內提出異議，便會轉入訴訟，若對方未於20日內異議，裁定便會確定，之後得聲請強制執行。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "網購護膝試穿尺寸不合無法退換貨", "question": "Q: 網購護膝試戴後尺寸太小，想更換大尺寸的，電商回覆有在注意事項寫上數個人物品不接受退換，我可以怎麼做呢，謝謝", "answer": "A: 就您網購之護膝，應非屬「個人衛生用品」，您得依消保法第19條第1項前段規定，無須說明理由及負擔任何費用或對價，於收受該商品後七日猶豫期間內，以退回商品或書面通知方式解除契約，並依民法第259條第2款之規定，請求業者返還已繳價金。 1. 可排除消保法第19條第1項解除權之適用之同法第19條第1項但書、通訊交易解除權合理例外情事適用準則第2條第6款所稱「已拆封之個人衛生用品」之合理例外情事，係指例如「刮鬍刀」、「貼身衣物」等性質上雖未耗損然已難再次銷售之物(民國100年12月7日臺灣雲林地方法院100年度六小字第110號小額民事判決)。 於具體個案： (1) 非固定式的手持「攜帶型屁屁洗淨器」，在操作過程中，使用者將因人而異，不無有直接碰觸肛門或身體其他部位，甚至是排洩物之可能，故攜帶型屁屁洗淨器屬個人衛生用品(民國107年10月23日臺灣臺北地方法院107年度北消小字第57號小額民事判決)。 (2) 但固定式的免治馬桶座，屬衛浴空間之電器用品，與內褲、刮鬍刀等衛生用品顯然有別(民國106年3月2日臺灣彰化地方法院106年度員簡字第13號員林簡易庭民事判決)。 (3) 且「吸乳器」(民國102年9月13日臺灣臺中地方法院102年度中小字第1790號臺中簡易庭小額民事判決)、假髮(民國108年8月14日臺灣高雄地方法院108年度鳳小字第783號民事判決)、化妝品(民國100年1月31日臺灣板橋地方法院99年度板小字第3196號板橋簡易庭小額民事判決)、背心、毛衣(民國109年6月19日臺灣桃園地方法院109年度桃小字第649號小額民事判決)、童裝(民國108年3月22日臺灣桃園地方法院108年度壢小字第89號小額民事判決)、以衣服為內容之福袋(民國106年12月12日臺灣桃園地方法院106年度壢小字第1005號小額民事判決)等，均不被認為是屬個人衛生用品，非屬可排除適用消保法第19條第1項之合理例外情事。 2. 從而，依實務判決趨勢，相較於免治馬桶座、吸乳器、假髮、化妝品、背心等衣服等，均不被認為是屬個人衛生用品，非屬可排除適用消保法第19條第1項之合理例外情事。從而，就您網購之護膝，應非屬「個人衛生用品」，您得依消保法第19條第1項前段規定，無須說明理由及負擔任何費用或對價，於收受該商品後七日猶豫期間內，以退回商品或書面通知方式解除契約，並依民法第259條第2款之規定，請求業者返還已繳價金。 --------------------------陳信至 律師日本北海道大學法學博士中國法律職業資格證書取得日本北海道大學法學研究科附屬高等法政教育研究中心客員研究員萬國法律事務所〒106465 臺北市大安區仁愛路三段136號13樓TEL: (02)2755-7366 #283 E-mail: hsin-chih.chen@taiwanlaw.comhttp://taiwanlaw.asia/cht/team_detial.php?serial=58https://law.moeasmea.gov.tw/ailt/modules/lawyers/detail.php?id=600--------------------------"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "在網路平台遇到對於產品不實指控", "question": "Q: 近期公司在Momo平台販售折疊椅，消費者重大投訴坐了就壞，揚言消基會提告，並一直不願意退回該產品。 後續與工廠確認損壞的圖片，根本不可能是合理使用範圍內造成，對於這類不實的惡意指控，硬要賠償行為，我司能對該消費者提起什麼訴訟，以維護公司品牌形象？", "answer": "A: 您好∶ 依據刑法 第 313 條 散布流言或以詐術損害他人之信用者，處二年以下有期徒刑、拘役或科或併科二十萬元以下罰金。 以廣播電視、電子通訊、網際網路或其他傳播工具犯前項之罪者，得加重其刑至二分之一。 第 314 條 本章之罪，須告訴乃論。 併參公平交易法 第 24 條 事業不得為競爭之目的，而陳述或散布足以損害他人營業信譽之不實情事。 第 37 條 違反第二十四條規定者，處行為人二年以下有期徒刑、拘役或科或併科新臺幣五千萬元以下罰金。 法人之代表人、代理人、受僱人或其他從業人員，因執行業務違反第二十四條規定者，除依前項規定處罰其行為人外，對該法人亦科處前項之罰金。 前二項之罪，須告訴乃論。 第 2 條 本法所稱事業如下： 一、公司。 二、獨資或合夥之工商行號。 三、其他提供商品或服務從事交易之人或團體。 事業所組成之同業公會或其他依法設立、促進成員利益之團體，視為本法所稱事業。 故若該客戶所為投訴不實，則有涉上開刑責之嫌，若為一般消費者，則涉犯刑法第313條；若符合公平交易法第2條關於事業之規定，則尚涉公平交易法第37條刑責，惟上開刑責均為告訴乃論，故貴公司可向司法機關提起告訴請求偵辦。 另依刑法 第 339 條 意圖為自己或第三人不法之所有，以詐術使人將本人或第三人之物交付者，處五年以下有期徒刑、拘役或科或併科五十萬元以下罰金。 以前項方法得財產上不法之利益或使第三人得之者，亦同。 前二項之未遂犯罰之。 第 339-4 條 犯第三百三十九條詐欺罪而有下列情形之一者，處一年以上七年以下有期徒刑，得併科一百萬元以下罰金： 一、冒用政府機關或公務員名義犯之。 二、三人以上共同犯之。 三、以廣播電視、電子通訊、網際網路或其他媒體等傳播工具，對公眾散布而犯之。 前項之未遂犯罰之。 故若客戶不實指控，索求賠償，則可能尚涉詐欺或加重詐欺刑責，貴公司均可一併提告以求司法機關確定是否成罪。 另依民法 第 184 條 因故意或過失，不法侵害他人之權利者，負損害賠償責任。故意以背於善良風俗之方法，加損害於他人者亦同。 違反保護他人之法律，致生損害於他人者，負賠償責任。但能證明其行為無過失者，不在此限。 第 185 條 數人共同不法侵害他人之權利者，連帶負損害賠償責任。不能知其中孰為加害人者亦同。 造意人及幫助人，視為共同行為人。 第 188 條 受僱人因執行職務，不法侵害他人之權利者，由僱用人與行為人連帶負損害賠償責任。但選任受僱人及監督其職務之執行，已盡相當之注意或縱加以相當之注意而仍不免發生損害者，僱用人不負賠償責任。 如被害人依前項但書之規定，不能受損害賠償時，法院因其聲請，得斟酌僱用人與被害人之經濟狀況，令僱用人為全部或一部之損害賠償。 僱用人賠償損害時，對於為侵權行為之受僱人，有求償權。 民事上，若可證明客戶投訴不實為惡意指控，則可請求侵權行為損害賠償，惟應適用何法條仍待釐清事實後始能確認。 以上答覆，若有進一步疑問，或有指正，歡迎來電討論，謝謝。"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "消耗品是否適用七天鑑賞期", "question": "Q: 我司旗下販售麥克筆產品，主要在網路販售，近期回收後常發現有客人使用過或甚至用到沒水了，如果這樣的情況是否能拒絕客戶退貨", "answer": "A: 您好∶ 依消費者保護法 第 19 條 通訊交易或訪問交易之消費者，得於收受商品或接受服務後七日內，以退回商品或書面通知方式解除契約，無須說明理由及負擔任何費用或對價。但通訊交易有合理例外情事者，不在此限。 前項但書合理例外情事，由行政院定之。 企業經營者於消費者收受商品或接受服務時，未依前條第一項第三款規定提供消費者解除契約相關資訊者，第一項七日期間自提供之次日起算。但自第一項七日期間起算，已逾四個月者，解除權消滅。 消費者於第一項及第三項所定期間內，已交運商品或發出書面者，契約視為解除。 通訊交易或訪問交易違反本條規定所為之約定，其約定無效。 及同法施行細則 第 17 條 消費者因檢查之必要或因不可歸責於自己之事由，致其收受之商品有毀損、滅失或變更者，本法第十九條第一項規定之解除權不消滅。 通訊交易或訪問交易之消費者得於收受商品或接受服務後7日內，以退回商品或書面通知方式解除契約。 另依行政院消費者保護委員會100年5月17日消保法字第1000004336號函文意旨 郵購買賣之消費者於收受商品後7日內，依消費者保護法第19條第1項規定得行使解除權，消費者於收受商品後，若因檢查之必要而拆開包裝或使用商品者，依同法施行細則第17條規定：「消費者因檢查之必要或因不可歸責於自己之事由，致其所受領之商品有毀損、滅失或變更者，本法第19條第1項規定之解除權不消滅」。消費者拆開包裝或使用商品是否屬於檢查所必要，宜依個案加以判斷。消費者依消費者保護法施行細則第17條規定，其解除權雖不消滅，然商品若有毀損或滅失之情形，消費者於行使解除權時，對於企業經營者仍應依民法第259條第6款規定，就商品之毀損或減損而減少之價值，按比例償還其價額。 故依上開法規，客戶契約解除權並不影響。但若貴公司之商品已有毀損、滅失，則得另請求賠償。 以上答覆，若有進一步疑問，或有指正，歡迎來電討論，謝謝。"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "關於退貨方面，消費者保護法定義", "question": "Q: 依消費者保護法第19條規定,通訊交易或訪問交易之消費者，得於收受商品或接受服務後七日內，以退回商品或書面通知方式解除契約，無須說明理由及負擔任何費用或對價。 代表公司必須自行吸收退貨回來之運費，但現在常在各大電商通路看到下列敘述寫著「商品一經拆箱恕不接受任何理由退換貨」、「規格不符合預期者，退貨酌收運費」，想詢問這樣是合法的嗎，或者這只是寫出來嚇阻消費者的呢？實際上還是得無條件退費？ 若是遇到有心人士不斷下訂並要求退貨，公司是否得自行吸收相關成本。", "answer": "A: 您好： 依消費者保護法第19條規定，通訊交易或訪問交易之消費者，在收受商品或接受服務後七日內，有權以退回商品或書面通知方式解除契約，無須說明理由及負擔任何費用或對價。因此，若商家在商品一經拆箱後不接受退換貨，或是要求規格不符者支付運費，均為不合法之限制消費者權益的行為。消費者有權向有關機關或相關消費者保護團體投訴及維護自己的權益。 若遇到有心人士不斷下訂並要求退貨，公司可以考慮加強訂單管理及審核機制，例如紀錄消費者購買行為、訂單取消次數等資訊，並設置黑名單或限制退貨機制，以減少因消費者濫用退貨權益所帶來的成本及困擾。但必須注意，任何限制或收費必須合法且合理，不得剝奪消費者基本權益及合理期待。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "單方面退款，捐出款項結束交易。", "question": "Q: 您好，於網路交易看到下列情況，買家向創作者約稿客製化插圖，但是買家在收到商品後，認為與商品範例不符，故給予賣家評價較低。 事後賣家選擇單方面退款，並收回插圖使用權，禁止買家使用該商品，買家則拒絕該項提議。 最終賣家選擇將退款捐出，並主張插圖著作權為賣家所有。 請問當買家在拒絕退款，賣家決定將收到款項捐出的情況下，可主張買家並未有該插圖的使用權嗎？", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照著作權法第12條：「出資聘請他人完成之著作，除前條情形外，以該受聘人為著作人。但契約約定以出資人為著作人者，從其約定。依前項規定，以受聘人為著作人者，其著作財產權依契約約定歸受聘人或出資人享有。未約定著作財產權之歸屬者，其著作財產權歸受聘人享有。依前項規定著作財產權歸受聘人享有者，出資人得利用該著作。」規定。 在此情況下，賣家已經向買家提供了商品，並收到了買家的付款。即使買家對商品不滿意，也無法拒絕退款。賣家決定將收到的款項捐出，不影響買家對商品的所有權，因為買家已經購買了商品並支付了相應的費用。插圖著作權屬於創作者所有，買家僅擁有使用權。因此，即使賣家收回了使用權，買家仍然擁有該商品的使用權。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "買賣糾紛", "question": "Q: 您好，我是旋轉賣家，最近賣出一雙鞋子，在頁面有標示二手的，但買家卻在收到貨的第十天提出，有掉漆的問題，但我出貨前品項皆是完整無掉漆的，請問這樣能拒絕賠償嗎？", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照消保法第2條：「本法所用名詞定義如下：二、企業經營者：指以設計、生產、製造、輸入、經銷商品或提供服務為營業者。」、民法第356條：「買受人應按物之性質，依通常程序從速檢查其所受領之物。如發見有應由出賣人負擔保責任之瑕疵時，應即通知出賣人。買受人怠於為前項之通知者，除依通常之檢查不能發見之瑕疵外，視為承認其所受領之物。不能即知之瑕疵，至日後發見者，應即通知出賣人，怠於為通知者，視為承認其所受領之物。」及第359條：「買賣因物有瑕疵，而出賣人依前五條之規定，應負擔保之責者，買受人得解除其契約或請求減少其價金。但依情形，解除契約顯失公平者，買受人僅得請求減少價金。」規定。 非專業賣家因非企業經營者，因此不適用消保法規定，然而，仍有民法的適用，如果賣家所提供商品具有瑕疵，該瑕疵非立即可視，在買家發現商品瑕疵屬於賣家所提出時，買家可於瑕疵發現後6個月內向賣家主張解除契約的權利。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "合約加盟金與實際上不符合", "question": "Q: 合約加盟金只有寫30萬，但實際上跟我收了150萬加盟金，發票也是給我開150萬，是否可以請加盟業主返還這120萬，其他費用都是有另外算例如保證金跟權利金。", "answer": "A: 民法第 179 條 無法律上之原因而受利益，致他人受損害者，應返還其利益。雖有法律上之原因，而其後已不存在者，亦同。 您好，就上述若另外支付120萬部分無法律上之原因，可以考慮提出訴訟請求返還，惟有無訴訟空間爭取返還金額以及相關細節可持資料與本所進一步討論，本所過去即有處理多起類似案例可供參考。 鴻達法律事務所敬上 tel:0907739330 line:justice0907739330 mail:onlyforjuri@yahoo.com"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "衣服退換貨相關問題", "question": "Q: 今天去路邊的一家衣服攤買了衣服，但是沒有試穿，老闆娘是說回去不喜歡可以換，沒想到回家後發現真的完全不適合自己，想要退，但是老闆娘賣前有說不能退只能換，但是沒有實體試穿不知道是否合適自己，想問說可以跟老闆娘說可以退不要換嗎？因為當下只是看過完全沒有試穿過，回來試穿才發現完全不適合自己", "answer": "A: 您好： 老闆娘在賣前有告知不接受退貨，僅提供換貨的服務。因此，根據民法的相關規定，若商品本身無瑕疵，商家是沒有義務接受退貨的。即使您購買時未試穿，但老闆娘有告知僅提供換貨服務，因此商家無義務接受退貨。 不過，若您與老闆娘協商後達成退貨的共識，商家也可以自行決定是否接受退貨。建議您可以先與商家溝通，說明您的情況，看看能否達成共識，若商家同意退貨，最好取得退貨單據或紙本收據，以保障自己的權益。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "網路販售 買家反覆買了又退貨", "question": "Q: 您好 我這邊有個疑問，因為網路販賣產品有所謂的七天鑑賞期的部分 如果A客人 第一次購買這項B產品 而退貨理由是尺寸不符合使用上(產品本身頁面都有標示產品本身的尺寸規格) 而第一次退貨退款，我們賣家自然會給客人退貨 然後過了一個月，這位A客人再次下單同樣的B產品，後來收到貨的隔日，一樣申請退貨退款，退貨理由一樣是尺寸不符合使用 而上述的第一次購買的B產品與第二次購買的B產品，是一模一樣的規格與產品，退貨理由也都是一樣的 1.這部份我們賣家也只能乖乖吸收這包材，人力，時間以及產品的成本費用嗎? 2.我們賣家可以爭取什麼權益呢", "answer": "A: 您好， 按「通訊交易或訪問交易之消費者，得於收受商品或接受服務後七日內，以退回商品或書面通知方式解除契約，無須說明理由及負擔任何費用或對價。但通訊交易有合理例外情事者，不在此限。」，消保法第19條第1項定有明文。 依上開規定，除非屬於通訊交易解除權合理例外情事適用準則第2條所列之商品或服務，否則消費者得於收受商品後七日內不附理由解除契約。消費者既然無須說明解除契約之理由，則縱其所提退貨理由不實或不合理，對其解除權亦不生影響。 故賣家或可將因消費者依法解除契約所增加之包材、人力等費用轉嫁至商品價格中，以分擔成本。"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "網路賣家販售電器導致失火", "question": "Q: 賣場為網路購物，商品已販售四個月，客反映近期因商品導致失火 未提供相關商品圖片僅提供失火圖 另外因商品頁面皆有說明鑑賞部分，商品也無保固 這樣賣場是否需負什麼責任 公司型態：股份有限公司", "answer": "A: 您好： 賣場作為商品的銷售平台，對於所售商品必須具有責任。若客人因購買該商品而造成人身、財產損失，賣場需要負擔相應的責任。對於此案，賣場需評估商品是否存在瑕疵，並且釐清失火事件是否與該商品有關。如果瑕疵是由賣場的商品所造成，那麼賣場必須擔保修、退換貨等責任。雖然商品鑑賞部分和無保固是在商品頁面說明，但這不代表賣場可以完全排除自己的責任。當然，如果對方不能證明商品造成了失火事件，那麼賣場不需要負責。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "婚紗攝影照契約反悔", "question": "Q: 您好，跟朋友在4/29去某間婚紗店拍攝閨密婚紗。原先購買的方案是一人10張照片，在5/9時到店裡選照片時，因服務員表示婚紗照製作成冊至少需要30張照片，強烈建議再額外加購20張。最後以三十張照片印製成冊+18張電子檔，總共要多付6萬元。當下被說服而簽了收據，並當場轉帳2萬給予店家。 事後，冷靜下來逐漸覺得不太值得，以及價錢實在過於高昂(後續才查市價，發現過高)，想請問： 1. 當初簽的很像收據，這個可以算是契約嗎? 2. 如果是契約，可以要求不履行簽訂的合約嗎? 3. 可以要求不再支付剩餘4萬嗎? 4. 已付的2萬元還能拿回來嗎? 另外，今天打電話給婚紗公司，他們表示昨天服務我的人今天休假，要等他星期五上班才能回復我，請問這樣會影響我追溯的時間嗎? 謝謝你們的閱讀，再麻煩你們回復了!", "answer": "A: 您好： 1、一般而言，契約成立不以雙方簽署契約為要件，如果雙方已經有合作同意，且您在收據上已經簽字確認，雙方可以視為契約成立。 2、價格過高並非法定解除契約事由，除非您認為婚紗公司的行為有違反契約條件或是相關法律規定，可以要求不履行簽訂的合約。否則，無法定正當理由不履行契約，將有相關賠償責任，並請注意契約中的相關條款是否有約定違約金或其他相關費用。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "請店家調貨後取消", "question": "Q: 您好 我想訊問一下 我們公司因為要找制服 所以選了一家店 然後因為現場沒有活 所以請店家調貨 之後因為公司同事覺得制服太醜 不願意穿 所以我們只好跟店家說要取消 因為沒有單據也沒有付訂金 我們也道歉了 也願意負擔調貨郵寄的費用 可是店家一直要我們賠償 請問 我們該如何處理呢？", "answer": "A: 您好： 從你的敘述裡面應該是只有看到型錄沒有現貨，然而後來到貨的是與型錄差距過大的情況，這部分應該屬於交易重大的事項，尤其美醜是主觀的事項，這個在沒有訂單的情況可以想見商家一開始也不確定是不是您喜歡的顏色，您基於道德做了郵資補償，但並不代表承認訂單成立，如果是專門成衣製造商沒有樣品或是調貨來的跟呈現的不一樣，您除了有解除契約的權利，還有請他賠償如您原本應該可以使用衣服卻需要另外訂購等不便的權利，其他部分則需要看您們當時的約定。 如果有更細部的問題，歡迎來信或來電詢問。 青磊法律事務所 黨苴睿律師 台南市東區長榮路三段66巷33之3號 （台北、新竹等地另有辦事處） dangjurui@gmail.com moble phone: 0966570225 office: 06-2086449"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "已付款但代購不出貨不回覆", "question": "Q: 在臉書請代購買衣服 已經先付款 也看到代購下單衣服 過了一個月東西尚未收到 詢問貨況代購表示已經購買成功 在集運倉 再過一個月尚未收到衣服 問代購何時會可以拿到衣服 代購無回覆四天 因為無回覆 所以沒有講好收到衣服的期限 但是確定對方有下訂單 這樣可以算他侵占嗎？", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照「按刑法上詐欺罪之成立，要以加害者有不法得財或得利之意思而實施詐欺行為，被害者因此行為，致表意有所錯誤而為財產上處分，受有損害，且加害者所用行為，堪認為詐術者，始足當之。若行為人非自始基於不法得財或得利之意圖，客觀上無施用詐術之行為，或並無損害發生，或者所受損害，非由欺罔行為陷於錯誤所致，均不得遽以詐欺罪相繩；至於債務人未依債務本旨履行其債務或提出給付等情形，如非出於自始無意履行債務之詐欺犯意所致者，尚與刑法第339條之詐欺罪構成要件有間；矧詐欺罪之規範意旨，固在於禁止行為人於私經濟領域中使用欺罔之手段損人利己，然私經濟行為本有不確定性及交易風險，於私法自治及市場經濟等原則下，欲建立私人間財產上權義關係者，亦應參酌自身主、客觀條件、對方之資格、能力、信用，及可能損益，並評估其間風險等而為決定，除有該當於前開詐欺罪構成要件之具體情事得被證明屬實外，自不能以債務人不履行其債務而致債權人蒙受損失，即遽謂該債務人詐欺，否則詐欺之刑事責任與民事債務不履行責任將失其分際（最高法院107年度台上字第212號著有判決意旨參照）」。 如對方所為之行為自始基於不法得財或得利之意圖，客觀上為施用詐術之行為即構成刑法之詐欺罪，否則僅為單純之民事交易糾紛。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "宣傳不實所致之契約定金", "question": "Q: 至家具行參觀時，對方表示某款德國名牌床正在特價，當時即給付定金下定。惟當日返家查詢該品牌，發現實係台灣生產及製造，非店家所宣傳之德國名牌床。 請問：是否可以「宣傳不實致誤導消費者」的理由，要求店家返還定金？", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照民法第248條：「訂約當事人之一方，由他方受有定金時，推定其契約成立。」及第249條：「定金，除當事人另有訂定外，適用左列之規定：一、契約履行時，定金應返還或作為給付之一部。二、契約因可歸責於付定金當事人之事由，致不能履行時，定金不得請求返還。三、契約因可歸責於受定金當事人之事由，致不能履行時，該當事人應加倍返還其所受之定金。四、契約因不可歸責於雙方當事人之事由，致不能履行時，定金應返還之。」規定。 除雙方另有約定外，若契約可以履行，訂金應該返還或作為給付之一部分。如果無法履行契約，而是因為賣方的過失，買方可以要求加倍返還定金。如果無法履行契約，是因為買方的過失，則不能請求返還定金。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "7日鑑賞期間招回維修", "question": "Q: 您好，網購二手電腦5/4收到貨後，5/5發現損壞，當天店家即招回維修，至5/11才修復再寄回收到貨，但5/12發現又再度損壞，因而想退貨，想請問7日鑑賞期的部分，有包含招回維修的時間嗎? 這樣是否已過7日鑑賞期了? 謝謝", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照民法第354條：「物之出賣人對於買受人，應擔保其物依第三百七十三條之規定危險移轉於買受人時無滅失或減少其價值之瑕疵，亦無滅失或減少其通常效用或契約預定效用之瑕疵。但減少之程度，無關重要者，不得視為瑕疵。出賣人並應擔保其物於危險移轉時，具有其所保證之品質。」、第359條：「買賣因物有瑕疵，而出賣人依前五條之規定，應負擔保之責者，買受人得解除其契約或請求減少其價金。但依情形，解除契約顯失公平者，買受人僅得請求減少價金。」及第360條：「買賣之物，缺少出賣人所保證之品質者，買受人得不解除契約或請求減少價金，而請求不履行之損害賠償；出賣人故意不告知物之瑕疵者亦同。」規定。 如所購買的商品有瑕疵，可以向賣家主張解除契約、減少價金或是請求損害賠償。 此外，消費糾紛您可向當地消保官進行申訴或是申請調解，亦可委由律師協助寄發存證信函或律師函，請求其限期返還退款，如其仍置之不理，經由律師協助對其為民事訴訟的求償行為，以追求您最大利益。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "展示機器與實體拿到機器不同", "question": "Q: 請問，我購買一台自動化機械，在購買前到公司的展示機試作（5次），機器做出來成品是我滿意的因此確認這台是我要購買的機型，但驗收當天發現很多零件材質與展示機不同，做出來成品不穩定問題一堆，機械公司在購買前未告知有改機也沒說展示機是第一代舊機，只說這台機型現在出產都是這樣要我們收貨，請問賣家有無構成詐欺？ 機械公司在出售改款機器前未自行測試，讓消費者因機器品質不佳，導致店家無法營業。", "answer": "A: 意圖為自己或第三人不法之所有，以詐術使人將本人或第三人之物交付者，處五年以下有期徒刑、拘役或科或併科五十萬元以下罰金。 以前項方法得財產上不法之利益或使第三人得之者，亦同。 您好，就上述有無詐欺刑事告訴空間仍要就事證釐清，無法一概而論，相關細節可持資料與本所進一步討論，本所過去即有處理類似案例可供參考。 鴻達法律事務所敬上 tel:0907739330 line:justice0907739330 mail:onlyforjuri@yahoo.com"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "沼氣使冷氣受損賠償問題", "question": "Q: 律師您好，想請問： 新大樓入住約一年，冷氣室內機損壞，冷氣廠商拆機檢查表示受沼氣影響而受損，是建商冷氣排水管路問題，請我向建商求償，因本社區很多住戶都有相同問題，與建商協商後表示沼氣屬外在環境問題，沼氣的產生並非建商能控制。目前冷氣設備已受損，認為建商應付全責。但建商卻說目前冷氣排水方式及規劃設計沒有相關法源及規定，冷氣排水採分流規劃設計，沒有錯接管線，因最終流入公共排水溝，公共排水溝如何產生沼氣不是他們能控制的。後來我請冷氣廠商處理卻說管線是建商做的，他們只是插上排水，且保固書上都有記載沼氣影響屬外在因素，也不願處理。互踢皮球..... 想詢問律師，這個問題是該向冷氣廠商求償還是建商？各有各的說詞，冷氣維修金額廠商估價也是很大一筆費用，要自行吸收真的很冤枉。", "answer": "A: 您好： 首先，您可以檢查冷氣廠商提供的保固書或合約，了解其中的內容，特別是有關沼氣影響的條款。如果保固書明確表示沼氣影響屬於外在因素，並排除了廠商的責任，那麼根據保固書的約定，可能需要另尋其他方式解決問題。 然而，如果您能夠證明建商的冷氣排水管路設計有缺陷或問題，導致沼氣損壞了冷氣設備，您可能有權要求建商承擔責任並提供賠償。這涉及到建築合約、責任歸屬、建築標準等法律問題。您可能需要蒐集相關的證據，例如專業意見、維修報告、相關文件等，以支持您的主張。 消費糾紛您可向當地消保官進行申訴或是申請調解，亦可委由律師協助寄發存證信函或律師函，請求其限期返還退款，如其仍置之不理，經由律師協助對其為民事訴訟的求償行為，以追求您最大利益。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "面交後要退貨", "question": "Q: 請問我在fb社團賣了台全新空氣清淨機，前幾天來面交了，商品交給對方時也都是全新未拆封。今天突然說要退貨，一下說商品會自動關機，我請他錄影片給我幫他處理，他換成說商品體積太大。一直說有鑑賞期不讓他退他要告我。但機器已讓他取走3天了。請問我該怎麼處理，謝謝", "answer": "A: 您好： 關於7天鑑賞期之部分，依消費者保護法第19條第1項本文規定：「通訊交易或訪問交易之消費者，得於收受商品或接受服務後七日內，以退回商品或書面通知方式解除契約，無須說明理由及負擔任何費用或對價。」然而，上開規定係規範「消費者」及「企業經營者」間之「消費關係」，如您非「以設計、生產、製造、輸入、經銷商品或提供服務為營業者」，則不適用本法規定，且依您所述，您是在FB社團與他人締結買賣契約，並進行實體面交，有提供買家檢視商品的機會，故亦不屬於同法第2條第10款、第11款所謂的「通訊交易」或「訪問交易」，因此，買家並不能依消保法第19條第1項本文規定向您主張7天鑑賞期。 至於商品瑕疵擔保部分，依民法第373條本文規定：「買賣標的物之利益及危險，自交付時起，均由買受人承受負擔」；復依同法第354條第1項本文規定：「物之出賣人對於買受人，應擔保其物依第373條之規定危險移轉於買受人時無滅失或減少其價值之瑕疵，亦無滅失或減少其通常效用或契約預定效用之瑕疵」；再依同法第356條規定：「買受人應按物之性質，依通常程序從速檢查其所受領之物。如發見有應由出賣人負擔保責任之瑕疵時，應即通知出賣人。買受人怠於為前項之通知者，除依通常之檢查不能發見之瑕疵外，視為承認其所受領之物。不能即知之瑕疵，至日後發見者，應即通知出賣人，怠於為通知者，視為承認其所受領之物。」意即，您在面交時，有擔保該除濕機「無滅失或減少其價值、通常效用或契約預定效用之瑕疵」的義務，而買家受領該除濕機後，則負有「從速檢查義務」及「通知義務」，如有違反(例如：買家未在合理期間內盡速檢查、及早通知)，即視為買家認同該除濕機的品質，您毋須負擔出賣人之瑕疵擔保責任。另，倘該除濕機自動關機之瑕疵係發生於面交後，則依上開危險移轉之規定，應由買家自行承擔商品交付後的瑕疵風險。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "網購鞋子發現鞋子大小不一", "question": "Q: 到貨時有先試穿覺得大小還算可以，但因為鞋子上有綁線我還沒拆掉所以穿起來的感覺可能不太一樣，在我真正把線拆掉走出去時，發現鞋子左右大小不一，右邊的鞋子比較長比較寬，但因為我有穿出去過，可能因為這一點所以無法退貨但還在七天內，是有什麼其他方法可以處理此問題的嗎", "answer": "A: 您好： 依民法第359條之規定：「買賣因物有瑕疵，而出賣人依前五條之規定，應負擔保之責者，買受人得解除其契約或請求減少其價金。但依情形，解除契約顯失公平者，買受人僅得請求減少價金。」，如您所述，您所購買之鞋子左右大小不一，肯認物品應有瑕疵存在，您應可爰依民法物之瑕疵擔保規定主張解除買賣契約退款，若物品價值不高，建議您可以先與商家討論解決或向調解委員會申請調解。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "蝦皮商品取消仍出貨問題", "question": "Q: 您好，本人於5/14號晚上21:27在蝦皮下訂單購買面膜，於5/15號早上7:50確定訂單情況未出貨後申請取消，賣方於15號晚上16:29仍硬性出貨並於16號凌晨拒絕了取消申請的請求 商品過取貨期限後自動退回，商家傳訊說『商品未取貨導致損失費用，請將費用補匯至我們帳戶，近期將寄發法律存證信函，要求賠償』 請問正常賠償金額是多少？ 明明按了取消賣家卻仍硬性交易有犯法嗎？ 如收到存證信函應該如何處理呢？ 謝謝您的回答", "answer": "A: 依消費者保護法第19條第1項規定，消費者在網路上購買商品或服務，買家可於收受商品或接受服務後7天內，以退回商品或書面通知方式解除契約，無須說明理由及負擔任何費用或對價，亦即消費者可向電商經營者主張無條件解除契約，不需負擔任何費用，如解約後運送費用、要求消費者自行付費將商品寄回，或扣除銀行退款手續費等。依照消費者保護法施行細則第18條之規定，消費者於收受商品或接受服務前，亦得依消費者保護法第19條第1項規定，以書面通知企業經營者解除契約。因此消費者可以在收受商品或服務前，以書面通知業者取消、解除契約，消費者無需負擔任何費用，應無向業者賠償的問題。"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "收發章蓋於廠商的報價單回簽有效", "question": "Q: 若有人將公司的信件收發章蓋於廠商的報價單;並回簽;對雙方都具有法律效力嗎?是否該採購的報價單屬於無效呢?", "answer": "A: 您好： 公司的授權代表是否有權代表公司在報價單上蓋章並回簽，這取決於公司的組織結構、授權程序和內部規定。如果代表無權代表公司進行這樣的行為，則報價單可能無效。 因此以公司信件收發章蓋在報價單上並回簽作為合同的證據時，其法律效力是有可能存在的。 然而，具體情況和相關法律規定可能會對其有效性產生影響。如果您對這份報價單的有效性有疑問，建議您進一步持相關文件委由律師確認，以確保您的權益得到保護。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "約定以物換物,對方給錯物品", "question": "Q: 和對方約定交換物品，用A款式交換B款式，面交當下未確認款式就離開，事後發現對方給的是C款式 與對方協商將C款式換回B款式，對方若不答應是否能提告對方詐欺？", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照「按刑法上詐欺罪之成立，要以加害者有不法得財或得利之意思而實施詐欺行為，被害者因此行為，致表意有所錯誤而為財產上處分，受有損害，且加害者所用行為，堪認為詐術者，始足當之。若行為人非自始基於不法得財或得利之意圖，客觀上無施用詐術之行為，或並無損害發生，或者所受損害，非由欺罔行為陷於錯誤所致，均不得遽以詐欺罪相繩；至於債務人未依債務本旨履行其債務或提出給付等情形，如非出於自始無意履行債務之詐欺犯意所致者，尚與刑法第339條之詐欺罪構成要件有間；矧詐欺罪之規範意旨，固在於禁止行為人於私經濟領域中使用欺罔之手段損人利己，然私經濟行為本有不確定性及交易風險，於私法自治及市場經濟等原則下，欲建立私人間財產上權義關係者，亦應參酌自身主、客觀條件、對方之資格、能力、信用，及可能損益，並評估其間風險等而為決定，除有該當於前開詐欺罪構成要件之具體情事得被證明屬實外，自不能以債務人不履行其債務而致債權人蒙受損失，即遽謂該債務人詐欺，否則詐欺之刑事責任與民事債務不履行責任將失其分際（最高法院107年度台上字第212號著有判決意旨參照）」。 如對方所為之行為自始基於不法得財或得利之意圖，客觀上為施用詐術之行為始有構成刑法之詐欺罪，否則僅為單純之民事交易糾紛，警方不會受理報警。 建議您可持個案相關事證委由律師協助判斷，以為您爭取相關權益。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "購買二手褲有瑕疵未告知", "question": "Q: 在旋轉拍賣網站購買二手衣褲，購買前詳閱對方賣場說明，只有寫非常好看，對方表示的商品狀況表示幾乎全新，購買前詢問對方是否有其他更多實體照片，對方有發送其他商品照，並提供匯款帳號，以相信原則去購買後，匯款完收到二手褲後，發現在屁股及側面有嚴重破洞，與對方聯繫退貨退款都不回應，這樣子刻意隱瞞嚴重瑕疵是否有無詐騙嫌疑？我該如何捍衛自身權益？", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照「按刑法上詐欺罪之成立，要以加害者有不法得財或得利之意思而實施詐欺行為，被害者因此行為，致表意有所錯誤而為財產上處分，受有損害，且加害者所用行為，堪認為詐術者，始足當之。若行為人非自始基於不法得財或得利之意圖，客觀上無施用詐術之行為，或並無損害發生，或者所受損害，非由欺罔行為陷於錯誤所致，均不得遽以詐欺罪相繩；至於債務人未依債務本旨履行其債務或提出給付等情形，如非出於自始無意履行債務之詐欺犯意所致者，尚與刑法第339條之詐欺罪構成要件有間；矧詐欺罪之規範意旨，固在於禁止行為人於私經濟領域中使用欺罔之手段損人利己，然私經濟行為本有不確定性及交易風險，於私法自治及市場經濟等原則下，欲建立私人間財產上權義關係者，亦應參酌自身主、客觀條件、對方之資格、能力、信用，及可能損益，並評估其間風險等而為決定，除有該當於前開詐欺罪構成要件之具體情事得被證明屬實外，自不能以債務人不履行其債務而致債權人蒙受損失，即遽謂該債務人詐欺，否則詐欺之刑事責任與民事債務不履行責任將失其分際（最高法院107年度台上字第212號著有判決意旨參照）」。 如對方所為之行為自始基於不法得財或得利之意圖，客觀上為施用詐術之行為始有構成刑法之詐欺罪，否則僅為單純之民事交易糾紛，警方不會受理報警。 建議您可持個案相關事證委由律師協助判斷，以為您爭取相關權益。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "批發客買賣問題喔", "question": "Q: Q1:以公司名義（批發客），批發商品有無7日鑑賞期？ Q2:保固期間內，依規定送回原廠鑑定，商品為「人為破壞而導致損壞」，賣家無需賠償或者更換新商品給批發客？ Q3:因商品為「人為」所致，所有費用都要有批發客自行吸收？", "answer": "A: 您好： 有關所詢問題涉及消費者保護法適用及民法契約之問題： 依據消費者保護法第2條規定：「本法所用名詞定義如下： 一、消費者：指以消費為目的而為交易、使用商品或接受服務者。 二、企業經營者：指以設計、生產、製造、輸入、經銷商品或提供服務為營業者。 三、消費關係：指消費者與企業經營者間就商品或服務所發生之法律關係。 四、消費爭議：指消費者與企業經營者間因商品或服務所生之爭議。……」 再依照消費者保護法第19條：「通訊交易或訪問交易之消費者，得於收受商品或接受服務後七日內，以退回商品或書面通知方式解除契約，無須說明理由及負擔任何費用或對價。但通訊交易有合理例外情事者，不在此限。 前項但書合理例外情事，由行政院定之。 企業經營者於消費者收受商品或接受服務時，未依前條第一項第三款規定提供消費者解除契約相關資訊者，第一項七日期間自提供之次日起算。但自第一項七日期間起算，已逾四個月者，解除權消滅。 消費者於第一項及第三項所定期間內，已交運商品或發出書面者，契約視為解除。 通訊交易或訪問交易違反本條規定所為之約定，其約定無效。」 另依民法第226條規定：「 因可歸責於債務人之事由，致給付不能者，債權人得請求賠償損害。 前項情形，給付一部不能者，若其他部分之履行，於債權人無利益時，債權人得拒絕該部之給付，請求全部不履行之損害賠償。 」 民法第227條規定：「因可歸責於債務人之事由，致為不完全給付者，債權人得依關於給付遲延或給付不能之規定行使其權利。 因不完全給付而生前項以外之損害者，債權人並得請求賠償。 」 有關消費者保護法之消費及消費者之定義，目前實務及專家學者之意見主要如下：「消費者保護法所稱之消費者，係指以消費為目的而為交易使用、商品或接受服務者而言，此觀消費者保護法第二條第一款規定自明，而所謂之消費，由於消費者保護法並無明文定義，尚難依法加以界定說明，惟依學者專家意見認為，消費者保護法所稱之「消費」，並不是純粹經濟理論上之一種概念，而是事實生活上的一種消費行為，其意義尚包括：㈠消費是一種為達成生活目的之行為：凡是基於求生存、便利或舒適之生活目的，在食衣住行育樂方面所為滿足人類慾望之行為，即為消費，換言之，凡與人類生活有關的行為，原則上均屬消費行為；㈡消費是一種直接使用商品或接受服務之行為：「消費」與「生產」為相對的兩個名詞，消費雖沒有固定之模式，惟可以肯定的是生產絕對不是消費，為避免發生混淆，有學者專家認為只有在消費者直接使用商品或接受服務之行為情況下，方屬消費行為，換言之，消費者保護法所稱之「消費」係指不再用於生產的情況下「最終的消費」，惟此種見解，是否得適用於消費者保護法所訂之一切商品或服務之消費，仍應就實際個案認定之（參見行政院消費者保護委員會編印之消費者保護法問答資料第十四問）」(參臺灣臺中地方法院 90 年訴字第 399 號民事判決) Q1部分： 依您所陳述，您係以公司名義進行批發，由於購買目的並非最終消費，所以難以適用消費者保護法相關規定。 另外七天鑑賞期部分，需為通訊交易或訪問交易，如為批發形式採買，則不適用於七天鑑賞期規定。 而Q2及Q3商品毀損部分，依民法有相關求償之規定處理，惟需視實際雙方所協商之內容及交易相關資料輔以判斷方能給予更完善的建議。為保障您的權益，歡迎與本事務所聯繫，謝謝。 永衡法律事務所 吳佳潓律師 網址：http://www.eap86.com Line官方帳號即時諮詢：https://lin.ee/dD0oNN9 連絡電話：02-2751-5156"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "量大網購毀棄損壞刑事", "question": "Q: 我收到警察局通知單案由毀棄毀損，詐欺。因之前從MOMO幫客戶陸續大量訂貨，但礙於商業考量後續都無收件，取件。貨品直接退回廠商端，他們運費損失而提告。（我們是同業，我們庫存不足才想著上平台幫客戶掃貨因店家商用不好斷糧）雖是同業但並無故意要令對方損失的意圖，當時也的確沒有考慮到運費等問題，畢竟是透過MOMO。像這樣我們是否會被起訴？因為我們在南部，警局通知在北部，因有照顧家庭需求實在不想跑一趟台北，這下不知該如何是好。", "answer": "A: 您好： 依刑法第354條規定：「毀棄、損壞前二條以外之他人之物或致令不堪用，足以生損害於公眾或他人者，處二年以下有期徒刑、拘役或一萬五千元以下罰金」，另依同法第339條第1項、第2項規定：「意圖為自己或第三人不法之所有，以詐術使人將本人或第三人之物交付者，處五年以下有期徒刑、拘役或科或併科五十萬元以下罰金。以前項方法得財產上不法之利益或使第三人得之者，亦同」。如您所述，您在大量訂貨後未如期取件，致貨品被退回，上開行為是否成立毀損罪及詐欺罪，需視您的個案情形而定，故建議您向專業法律人士為正式諮詢。 此外，依刑事訴訟法第71-1條第1項規定：「司法警察官或司法警察，因調查犯罪嫌疑人犯罪情形及蒐集證據之必要，得使用通知書，通知犯罪嫌疑人到場詢問。經合法通知，無正當理由不到場者，得報請檢察官核發拘票。」由此，若您已收到警局通知書，建議您仍應到場接受詢問，以免日後被拘提，如有困難，可洽詢案件承辦員警是否願意囑託您住居地之警察機關製作筆錄。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "消費者糾紛．公平交易", "title": "保固內為「人為」無法得到賠償", "question": "Q: 我方與企業經營者（批發客） Q1:保固內之商品，已告知若為「人為」導致商品損壞，是要由批發客自行做吸收，在商品寄回原廠前，雙方已達成共識，批發客才將損壞之商品寄回原廠做鑑定，若「人為」我方還需要賠償任何損失嗎？ Q2:損壞之商品是批發客之客人所有，若我方以無需賠償，批發客之客人為批發客自己的負責？", "answer": "A: 關於貴公司的問題，回答如下： Q1:保固內之商品，已告知若為「人為」導致商品損壞，是要由批發客自行做吸收，在商品寄回原廠前，雙方已達成共識，批發客才將損壞之商品寄回原廠做鑑定，若「人為」我方還需要賠償任何損失嗎？ 答：保固之相關責任，端看貴公司與批發客間買賣契約之保固條款如何規定。一般商業實務之保固條款，對於人為之損壞是無須承擔保固責任。若雙方並無約定保固條款，則回歸民法中物之瑕疵擔保、債務不履行處理，若屬「人為」損害，貴公司依民法亦無需負賠償責任。 Q2:損壞之商品是批發客之客人所有，若我方以無需賠償，批發客之客人為批發客自己的負責？ 答：因貴公司與批發客之客人間並無契約關係，批發客與其客人間具有買賣關係，應自行解決，貴公司無須負契約責任。"}
